1   判断题 	为了保障安全，在放射化学实验室内的任何操作都必须带手套完成。　
正确答案:错：
2   判断题 	使用放射源需经教师同意。 　
正确答案:对：
3   判断题 	离开放射性实验室前必须洗手。　
正确答案:对： 对
4   判断题 	辐射事故是指：放射源丢失、被盗，或者放射性同位素和射线装置失控导致人员受到意外的异常照射。　
正确答案:对：
5   判断题 	放射源是指：除研究堆和动力堆核燃料循环范畴的材料以外，永久密封在容器中或者有严密包层并呈固态的放射性材料。　
正确答案:对：
6   判断题 	从事辐射工作的人员必须通过辐射安全和防护专业类知识及相关法律法规的培训和考核，其中辐射安全关键岗位应当由注册核安全工程师担任。　
正确答案:对：
7   多选题 	实验人员都要注意防止被实验设备产生的X射线照射，下列哪些设备能够产生X射线（ ）。
  	A  X射线衍射仪
  	B  721分光光度计
  	C  X射线荧光分析仪
  	D  气相色谱仪
正确答案:A,C：
8   单选题 	下列核素（物质）是超铀元素化学实验室中经常使用的。请指出（ ）核素（物质）会产生较强gamma射线、需要考虑专门的gamma射线屏蔽问题。 　
  	A  天然铀
  	B  低浓缩铀
  	C  长期存放的钍及其子体
  	D  Pu及其子体
正确答案:C：
9   单选题 	以下方法不能减少电磁辐射的是（ ）。
  	A  用布覆盖辐射源
  	B  对辐射源进行屏蔽
  	C  辐射源远离敏感物体或人
  	D  尽量缩短处于辐射区的时间
正确答案:A：
10   单选题 	对伴有电磁辐射的设备进行操作和管理的人员，应施行电磁辐射防护训练。训练内容不包括（ ）。
  	A  频谱仪的使用
  	B  常用防护措施、用具及使用方法
  	C  个人防护用具及使用方法
  	D  电磁辐射的性质及其危害性，电磁辐射防护规定
正确答案:A：
11   单选题 	GB8702-88《电磁辐射防护规定》的适用范围不包括（ ）。
  	A  为病人安排的医疗或诊断照射
  	B  境内产生电磁污染的一切设备或设施
  	C  境内产生电磁污染的一切个人
  	D  境内产生电磁污染的一切单位
正确答案:A：
12   单选题 	依据GB8702-88《电磁辐射防护规定》输出功率等于和小于（ ）的移动式无线电通讯设备，如陆上、海上移动通讯设备以及步话机等可以免于管理。
  	A  5W
  	B  15W
  	C  30W
  	D  60W
正确答案:B：
13   单选题 	我国放射防护基本标准G18871-2002中，电离辐射警告标志的中文语句是（ ）。
  	A  当心射线
  	B  当心电离辐射
  	C  小心射线
  	D  小心电离辐射
正确答案:B：
14   单选题 	外照射的防护最主要是针对（ ）。
  	A  α射线和中子
  	B  中子和β射线
  	C  β射线与γ射线
  	D  γ射线和中子
正确答案:D：
15   单选题 	当量剂量的国际单位名称的符号是（ ）。
  	A  Gy
  	B  rad
  	C  Sv
  	D  rem
正确答案:C：
16   单选题 	

人体内每天因食物摄入的放射性物质，那种最多（ ）。
  	A 

40K
  	B 

41K
  	C 

131I
  	D 

133I
正确答案:A：
17   单选题 	剂量与点源距离的关系为（ ）。
  	A  正比
  	B  反比
  	C  平方正比
  	D  平方反比
正确答案:D：
18   单选题 	在粒子能量相同条件下，下面粒子的穿透力最弱的是（ ）。
  	A  γ光子
  	B  β粒子
  	C  α粒子
  	D  中子
正确答案:C：
19   单选题 	辐射致癌属于（ ）效应。
  	A  急性
  	B  遗传
  	C  随机性
  	D  确定性
正确答案:C：
20   单选题 	目前各医院中最常用于肿瘤放射治疗的电离辐射类型是（ ）。
  	A  α射线
  	B  β射线
  	C  光子（γ射线和X射线）
  	D  中子
正确答案:C：
21   单选题 	根据联合国原子辐射效应科学委员会UNSCEAR 2000报告书，天然本底辐射所致全世界人均年有效剂量为（ ）。
  	A  0.002 mSv
  	B  0.005 mSv
  	C  0.4 mSv
  	D  2.4 mSv
正确答案:D：
22   单选题 	《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》第三条规定，（ ）对全国放射性同位素、射线装置的安全和防护工作实施统一监督管理。
  	A  国务院环境保护主管部门
  	B  国务院公安主管部门
  	C  国务院卫生主管部门
  	D  各级人民政府
正确答案:A：
23   单选题 	国家对射线装置实行分类管理，根据对人体健康和环境的潜在危害程度，将射线装置分为（ ）类。
  	A  Ⅰ、Ⅱ
  	B  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
  	C  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
  	D  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ、Ⅴ
正确答案:B：
24   单选题 	国家对放射源实行分类管理，根据对人体健康和环境的潜在危害程度，将放射源分为（ ）类。
  	A  Ⅰ、Ⅱ
  	B  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ
  	C  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ
  	D  Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ、Ⅴ
正确答案:D：
25   单选题 	世界人口受到的人工辐射源的照射中，居于首位的是（ ）。
  	A  大气层核实验
  	B  医疗照射
  	C  地下核试验
  	D  核能生产
正确答案:B：
26   单选题 	

放射性活度常用单位有居里，1居里与贝可的换算关系为（ ）。
  	A 

1Ci =3.7×107Bq
  	B 

1Ci =3.7×1010 Bq
  	C 

1Ci =5.7×1010 Bq
  	D 

1Ci =3.7×1011Bq
正确答案:B：
27   单选题 	

一个放射源，其半衰期为10天。30天后，其活度为初始时的（ ）。
  	A 

1/4
  	B 

1/8
  	C 

1/16
  	D 

1/32
正确答案:B：
28   单选题 	关于放射性活度衰减规律，下列说法正确的是（ ）。
  	A  加压、加热可以改变指数衰减规律
  	B  加电磁场可以改变指数衰减规律
  	C  机械运动可以改变指数衰减规律
  	D  放射性衰变是由原子核内部运动规律所决定的，外部条件不能改变衰减规律
正确答案:D：
29   单选题 	

放射性核素的半衰期（T1/2），其定义是（ ）。
  	A 

放射性核素的原子核数目衰变一半时的概率
  	B 

放射性核素衰减时间为其寿命一半时的原子核数目
  	C 

放射性核素的原子核数目衰变一半所需要的时间
  	D 

A、B、C都不对
正确答案:C：
30   单选题 	某元素的同位素是指其（ ）。
  	A  核内的中子数和质子数相同
  	B  具有相同原子序数但质量数不同
  	C  核外的电子数与核内的质子数不同
  	D  A、B、C都不对
正确答案:B：
31   单选题 	1896年，法国科学家发现天然放射现象，通常人们把这一重大发现看成是核物理的开端，并以他的名字作为放射性活度单位，此科学家是（ ）。
  	A  卢瑟福
  	B  贝可勒尔
  	C  汤姆逊
  	D  居里夫人
正确答案:B：
32   多选题 	辐射源是指（ ）。
  	A  放射源
  	B  放射性同位素
  	C  可以通过发射电离辐射或释放放射性物质而引起辐射照射的一切物质或实体
  	D  X光机
正确答案:C：
33   多选题 	剂量是某一对象所接受或“吸收”的辐射的一种量度。根据上下文，它可以指（ ）。
  	A  吸收剂量、器官剂量
  	B  当量剂量、有效剂量
  	C  待积当量剂量或待积有效剂量
  	D  A、B、C均包括
正确答案:D：
34   多选题 	为了达到辐射防护的目的，ICRP在26号出版物中建议的限制剂量的制度，包括（ ）三条基本原则。
  	A  时间控制原则、加大距离原则、屏蔽原则
  	B  辐射实践的正当化、辐射防护的最优化及个人剂量当量限值
  	C  个人剂量监测、工作场所监测、环境辐射监测
  	D  辐射实践的正当化、个人剂量监测、环境辐射监测
正确答案:B：
35   多选题 	国家对放射源和射线装置实行分类管理。根据放射源、射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为（ ），具体分类办法由国务院环境保护主管部门制定；将射线装置分为（ ），具体分类办法由国务院环境保护主管部门商国务院卫生主管部门制定。
  	A  Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类，Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类
  	B  Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类，Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类
  	C  Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类，Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类
  	D  Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类，Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类
正确答案:D：
36   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)已正式颁发,于2003年4月1日起实施。
正确答案:对：
37   判断题 	根据射线装置对人体健康和环境可能造成危害的程度，从高到低将射线装置分为Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类。
正确答案:对：
38   判断题 	Ⅰ类为高危险射线装置，事故时可以使短时间受照射人员产生严重放射损伤，甚至死亡,或对环境造成严重影响。
正确答案:对：
39   判断题 	Ⅱ类为中危险射线装置，事故时可以使受照人员产生较严重放射损伤，大剂量照射甚至导致死亡。
正确答案:对：
40   判断题 	Ⅲ类为低危险射线装置，事故时一般不会造成受照人员的放射损伤。
正确答案:对：
41   判断题 	能量大于100兆电子伏的加速器是Ⅰ类射线装置。
正确答案:对：
42   判断题 	X射线行李包检查装置、牙科X射线机、X射线摄影装置和其它高于豁免水平的X射线机是Ⅲ类射线装置。
正确答案:对：
43   判断题 	安全检查用加速器、中子发生器和放射治疗用X射线、电子束加速器是Ⅱ类射线装置。
正确答案:对：
44   判断题 	在中华人民共和国境内生产、销售、使用放射性同位素与射线装置的单位（以下简称“辐射工作单位”），应当依照本办法的规定，取得辐射安全许可证（以下简称“许可证”）。
正确答案:对：
45   判断题 	省级以上人民政府环境保护主管部门依据《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》（GB18871－2002）及国家有关规定负责对放射性同位素与射线装置管理的豁免出具证明文件。
正确答案:对：
46   判断题 	辐射工作单位违反本办法的有关规定，有下列行为之一的，由县级以上人民政府环境保护主管部门责令停止违法行为，限期改正；逾期不改正的，处1万元以上3万元以下的罚款： （一）未在含放射源设备的说明书中告知用户该设备含有放射源的;（二）销售、使用放射源的单位未在本办法实施之日起1年内将其贮存的废旧放射源交回、返回或送交有关单位的。
正确答案:对：
47   判断题 	从事辐射工作的人员必须通过辐射安全和防护专业知识及相关法律法规的培训和考核，其中辐射安全关键岗位应当由注册核安全工程师担任。
正确答案:对：
48   判断题 	Ⅴ类放射源为极低危险源。不会对人造成永久性损伤。
正确答案:对：
49   判断题 	县级以上地方人民政府环境保护主管部门和其他有关部门，按照职责分工和本条例的规定，对本行政区域内放射性同位素、射线装置的安全和防护工作实施监督管理。
正确答案:对：
50   判断题 	生产、销售、使用放射性同位素和射线装置的单位，应当依照本章规定取得许可证。
正确答案:对：
51   判断题 	用铀棒做试验时，铀棒是否可以划伤、弯折和跌落。
正确答案:错：
52   判断题 	镅-铍中子源是否放出中子和伽玛射线。
正确答案:对：
53   判断题 	加速器在加高压出束时是否产生x、γ射线。
正确答案:对：
54   判断题 	外照射防护的一般方法是否是时间、距离和屏蔽。
正确答案:对：
55   判断题 	

电离辐射的警告标志如图F2所示

正确答案:对：
56   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002) 不适用于非电离辐射(如微波、紫外线、可见光及红外辐射等)对人员可能造成的危害的防护。
正确答案:对：
57   判断题 	《放射性同位素与射线装置安全许可管理办法》于2005年12月30日国家环境保护总局局务会议审议通过，自2006年3月1日起实施。
正确答案:对：
58   判断题 	辐射工作单位违反本办法的其他规定，按照《中华人民共和国放射性污染防治法》、《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》及其他相关法律法规的规定进行处罚。
正确答案:对：
59   判断题 	县级以上人民政府环境保护主管部门应当对辐射工作单位进行监督检查，对存在的问题，应当提出书面的现场检查意见和整改要求，由检查人员签字或检查单位盖章后交被检查单位，并由被检查单位存档备案。
正确答案:对：
60   判断题 	参照国际原子能机构的有关规定，按照放射源对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ、Ⅴ类，V类源的下限活度值为该种核素的豁免活度。
正确答案:对：
61   判断题 	Ⅰ类放射源为极高危险源。没有防护情况下，接触这类源几分钟到1小时就可致人死亡。
正确答案:对：
62   判断题 	Ⅱ类放射源为高危险源。没有防护情况下，接触这类源几小时至几天可致人死亡。
正确答案:对：
63   判断题 	Ⅲ类放射源为危险源。没有防护情况下，接触这类源几小时就可对人造成永久性损伤，接触几天至几周也可致人死亡。
正确答案:对：
64   判断题 	核素份额不明的混合源，按其危险度最大的核素分类，其总活度视为该核素的活度。
正确答案:对：
65   判断题 	甲级非密封源工作场所的安全管理参照Ⅰ类放射源。
正确答案:对：
66   判断题 	乙级和丙级非密封源工作场所的安全管理参照Ⅱ、Ⅲ类放射源。
正确答案:对：
67   判断题 	我国正在执行的《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》中华人民共和国国务院令第449号自2005年12月1日起施行后。原1989年10月24日国务院发布的第四十四号令《放射性同位素与射线装置放射防护条例》同时废止。
正确答案:对：
68   判断题 	国家对放射源和射线装置实行分类管理。根据放射源、射线装置对人体健康和环境的潜在危害程度，从高到低将放射源分为Ⅰ类、Ⅱ类、Ⅲ类、Ⅳ类、Ⅴ类。
正确答案:对：
69   判断题 	可以用与本实验无关的放射源。
正确答案:错：
70   判断题 	可以用眼睛近距离直观放射源。
正确答案:错：
71   判断题 	可以用手触摸放射源表面。
正确答案:错：
72   判断题 	使用α、β源时要使用镊子，特别注意镊子尖端不要划伤放射源表面，以免影响活度值并且沾污实验室。
正确答案:对：
73   判断题 	反应堆物理实验室是否为放射性实验室。
正确答案:对：
74   判断题 	是否可以在反应堆物理实验室中吃食物和喝水。
正确答案:错：
75   判断题 	加速器实验室是否是放射性实验室。
正确答案:对：
76   判断题 	加速器是否必须安装安全联锁装置。
正确答案:对：
77   判断题 	加速器在加高压出束时是否能进入加速器室。
正确答案:错：
78   判断题 	在进行加速器实验时是否必须佩带个人剂量计或个人剂量报警仪。
正确答案:对：
79   判断题 	在进行加速器实验时是否能吃东西和喝水。
正确答案:错：
80   判断题 	中华人民共和国卫生部令（第55号）《放射工作人员职业健康管理办法》自2007年11月1日起施行。
正确答案:对：
81   判断题 	中华人民共和国境内的放射工作单位及其放射工作人员，应当遵守《放射工作人员职业健康管理办法》。
正确答案:对：
82   判断题 	《放射工作人员职业健康管理办法》是根据《中华人民共和国职业病防治法》和《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》制定的。
正确答案:对：
83   判断题 	电离辐射在辐射防护领域，是指能在生物物质中产生离子对的辐射。
正确答案:对：
84   判断题 	放射性活度的单位是贝克(Bq) ，1次衰变每秒为1Bq。
正确答案:对：
85   判断题 	生活在地球上的人类每时每刻都受到天然存在的各种电离辐射的照射，这种照射通常称为天然本底照射。天然本底照射是迄今人类受到电离辐射照射的主要来源。
正确答案:对：
86   判断题 	为了保障安全，在放射化学实验室内任何操作都必须带手套完成。
正确答案:错：
87   判断题 	当皮肤受到微量污染时，可用肥皂（或EDTA-Na2肥皂）、软毛刷、温水洗刷，到降至污染控制水平以下为止；如果皮肤严重污染，应立即用肥皂、软毛刷清洗（切勿擦破皮肤），然后根据核素的性质选择合适的去污剂。
正确答案:对：
88   判断题 	

电离辐射的标志如图F1所示？

 
正确答案:对：
89   判断题 	反应堆运行人员主要会受到因中子、产生的外照射。
正确答案:对：
90   判断题 	适用《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)对实践中要求的源包括：a）放射性物质和载有放射性物质或产生辐射的器件，包括含放射性物质消费品、密封源、非密封源和辐射发生器；b)拥有放射性物质的装置、设施及产生辐射的设备，包括辐照装置、放射性矿石的开发、或选冶设施、放射性物质加工设施、核设施和放射性废物管理设施；c）审管部门规定的其他源。
正确答案:对：
91   判断题 	

《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)于2003年4月1日起实施以后同时替代了卫生部的《放射卫生防护基本标准》(GB4792—84)和国家环境保护局的《辐射防护规定》(GB8703—88)。
正确答案:对：
92   判断题 	电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)涉及的排除是指：任何本质上不能通过实施本标准的要求对照射的大小或可能性进行控制的照射情况，如人体内的40K、到达地球表面的宇宙射线所引起的照射，均不适用本标准，即应被排除在本标准的适用范围之外。
正确答案:对：
93   判断题 	放射性工作人员的年剂量限值是20mSv。
正确答案:对：
94   判断题 	对反应堆物理实验室的安全保卫工作是否比对一般的放射性实验室的要求更高。
正确答案:对：
95   判断题 	在反应堆物理实验室的实验桌旁，用三氟化硼计数管测得热中子计数率是20cps，已知该中子计数管的灵敏度是8cps/nv，请估算在实验桌旁做5小时实验，受到热中子照射的剂量是否超过年剂量的本低限值。
正确答案:错：
96   判断题 	在反应堆物理实验室里是否用三氟化硼正比计数管和氦－３正比计数管来探测中子。
正确答案:对：
97   判断题 	有下列情形之一的，持证单位应当按照本办法规定的许可证申请程序，重新申请领取许可证：（一）改变许可证规定的活动的种类或者范围的；（二）新建或者改建、扩建生产、销售、使用设施或者场所的。
正确答案:对：
98   判断题 	辐射工作单位在申请领取许可证前，应当组织编制或者填报环境影响评价文件，并依照国家规定程序报环境保护主管部门审批。
正确答案:对：
99   判断题 	辐射工作单位需要同时分别向国务院环境保护主管部门和省级环境保护主管部门申请许可证的，其许可证由国务院环境保护主管部门审批颁发。
正确答案:对：
100   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)的名称中,“电离辐射防护”与“辐射源安全”并列,把过去通称的“电离辐射防护”术语扩展为“防护与安全”。这不只是名称或术语的简单变化,而是具有丰富的内涵。强调辐射源安全的指导思想因此贯穿于整个基本标准中。本标准的适用范围包括实践中源的安全。这里“源”指的是照射的来源,包括可以通过发射电离辐射或释放放射性物质而引起电离辐射照射的一切物质或装置,既可以是天然的,也可以是人工的。
正确答案:对：
101   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》(GB18871—2002)涉及的豁免一般准则是：a）被豁免实践或源对个人造成的辐射危险足够低，以至于再对它们加以管理是不必要的；b）被豁免实践或源所引起的群体辐射危险足够低，在通常情况下再对它们进行管理控制是不值得的；c)被豁免实践和源具有固有安全性，能确保上述准则a)和b)始终得到满足。
正确答案:对：
102   判断题 	堆物理实验室是否使用中子源。
正确答案:对：
103   判断题 	目前使用的是否为10居里的镅-铍中子源。
正确答案:对：
104   单选题 	一切产生电磁辐射污染的单位或个人，应本着“（ ）”的原则，努力减少其电磁污染水平。
  	A  可合理达到尽量低
  	B  低于标准限值
  	C  不致命
  	D  不干扰他人或设备
正确答案:A：
105   单选题 	依据GB8702-88《电磁辐射防护规定》输出功率等于和小于（ ）的移动式无线电通讯设备，如陆上、海上移动通讯设备以及步话机等可以免于管理。
  	A  15W
  	B  5W
  	C  30W
  	D  60W
正确答案:A：
106   单选题 	高压线辐射场强与气候变化的关系是（ ）。
  	A  雨天辐射场强高，晴天辐射场强低
  	B  雨天辐射场强低，晴天辐射场强高
  	C  没有差别
  	D  没有辐射
正确答案:A：
107   单选题 	GB8702-88《电磁辐射防护规定》或GB9175-88《环境电磁波卫生标准》适用的最低频率点为（ ）。
  	A  100KHz
  	B  3000KHz
  	C  10KHz
  	D  1KHz
正确答案:A：
108   单选题 	依据GB9175-88《环境电磁波标准》在选择测量位置时，在旷野平坦地面环境测量，选（ ）高度，如为待建地带，则应在（ ）测定。
  	A  一般人的高度，即1.7米左右，待建建筑物相应高度处
  	B  离地1米左右，待建建筑物相应高度处
  	C  离地2米左右，离地1米左右
  	D  什么位置都行，待建建筑物相应高度处
正确答案:A：
109   单选题 	下面哪些事物不会产生电磁辐射（ ）。
  	A  树木
  	B  笔记本电脑
  	C  高压线
  	D  手机
正确答案:A：
110   单选题 	在辐射防护中，有四种辐射是我们所关心的，它们是（ ）。
  	A  α粒子、β粒子、γ（X）射线和中子
  	B  α粒子、β粒子、γ（X）射线和电磁波
  	C  电磁波、β粒子、γ（X）射线和中子
  	D  α粒子、电磁波、γ（X）射线和中子
正确答案:A：
111   单选题 	《放射性同位素与射线装置安全和防护条例》已经2005年8月31日国务院第104次常务会议通过，并已公布，自_____起施行。《放射性同位素与射线装置安全许可管理办法》已经于2005年12月30日在国家环境保护总局局务会议审议通过，并已公布，自_____起实施。（ ）
  	A  2005年12月1日，2006年3月1日
  	B  2005年12月1日，2006年1月1日
  	C  2005年12月30日，2006年3月1日
  	D  2005年12月30日，2006年1月1日
正确答案:A：
112   单选题 	用于工作场所电磁辐射监测用的仪器设备频率响应不均匀度和精确度应不小于（）。
  	A  ±3dB
  	B  ±2dB
  	C  ±1dB
  	D  ±4dB
正确答案:A：
113   单选题 	对于脉冲电磁波，其瞬时峰值不得超过其相应频率范围限值的（ ）倍。
  	A  1000
  	B  100
  	C  10
  	D  10000
正确答案:A：
114   单选题 	下面事物不会产生电磁辐射的是（ ）。
  	A  树木
  	B  笔记本电脑
  	C  高压线
  	D  手机
正确答案:A：
115   判断题 	某位辐射工作人员受到相同剂量的γ射线和中子外照射，其辐射损伤效应是一样的。
正确答案:错：
116   判断题 	剂量约束值应该高于剂量限值。
正确答案:错：
117   判断题 	放射性操作实验室为了辐射防护和实验室安全的目的，通常制定有安全操作规程，工作人员必须按操作规程进行操作；但如果一个工作人员长时间干某一种工作，并且也没有发生任何事故，就可以用自己的方法操作，可以不用按操作规程操作。
正确答案:错：
118   判断题 	在各类放射诊疗所致医疗照射中，影响面最广和占据份额最大的是医用X射线诊断。
正确答案:对：
119   判断题 	在进行加速器实验时必须佩带个人剂量计或个人剂量报警仪。
正确答案:对：
120   判断题 	加速器可以不安装安全联锁装置。
正确答案:错：
121   判断题 	甲级非密封源工作场所的安全管理参照Ⅲ类放射源。
正确答案:错：
122   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》（GB18871—2002），也适用于非电离辐射（如微波、紫外线、可见光及红外辐射等）对人员可能造成的危害的防护。
正确答案:错：
123   判断题 	开放型操作的同位素实验室进行日常地面、桌面清洁时必须采用湿式操作或湿式打扫卫生方式，禁止使用扫帚、吸尘器等会造成扬尘的设备。
正确答案:对：
124   判断题 	辐射剂量只要控制在可接受的指导水平即可，不需要考虑是否达到最优化。
正确答案:错：
125   判断题 	X射线行李包检查装置、牙科X射线机、X射线摄影装置和其它高于豁免水平的X射线机是Ⅱ类射线装置。
正确答案:错：
126   判断题 	禁止无许可证或者不按照许可证规定的种类和范围从事放射性同位素和射线装置的生产、销售、使用活动。
正确答案:对：
127   判断题 	应急计划应定期评估和更新。
正确答案:对：
128   判断题 	防护最优化（ALARA）意味着剂量最低化。
正确答案:错：
129   判断题 	对已不能满足使用或不再使用的闲置源，不得自行处理，特别是不能任意丢弃、掩埋和挪做他用，应妥善保管，及时返回厂家或送城市放射性废物库。
正确答案:对：
130   判断题 	辐射防护的目的是：防止有害的确定性效应的发生，并限制随机性效应的发生几率，使之达到可以接受的水平。
正确答案:对：
131   判断题 	剂量限值包括天然本底和医疗照射。
正确答案:错：
132   判断题 	不遵循安全程序表明：缺乏安全文化、监督不够、培训不够。
正确答案:对：
133   判断题 	电离辐射防护与辐射源安全不仅要靠良好的防护技术措施，而且必须通过有效的防护管理要求来实现。
正确答案:对：
134   判断题 	从事辐射工作的人员，只要经过专业知识的培训就可上岗工作。
正确答案:错：
135   判断题 	在考虑辐射防护时，要求剂量当量越低越好，可以避免确定性效应的发生同时减少随机性效应发生的机率。
正确答案:错：
136   判断题 	放射性活度的单位是贝克（Bq），1次衰变每秒为1Bq。
正确答案:对：
137   判断题 	放射性实验室允许带与实验无关的人员进实验室。
正确答案:错：
138   判断题 	实验完毕，要关好电源，整理好仪器设备，并且向教师交还放射源。
正确答案:对：
139   判断题 	实验过程暂时不使用的放射源不能随便放置，要放在老师指定的有防护的区域内。
正确答案:对：
140   判断题 	放射性实验室内可以吃东西、喝水。
正确答案:错：
141   判断题 	Am-241用于固定式烟雾报警器时的豁免值为1E+05贝可。
正确答案:对：
142   判断题 	

电离辐射的警告标志如下图所示？

[image010.j]
正确答案:对：
143   判断题 	Ⅰ类放射源为极低危险源，不会对人造成永久性损伤。
正确答案:错：
144   判断题 	Ⅳ类放射源为低危险源。基本不会对人造成永久性损伤，但对长时间、近距离接触这些放射源的人可能造成可恢复的临时性损伤。
正确答案:对：
145   判断题 	在中华人民共和国境内生产、销售、使用放射性同位素与射线装置的单位，应当依照国家的法律法规，取得《辐射安全许可证》。
正确答案:对：
146   判断题 	Ⅲ类为低危险射线装置，事故时可以使受照人员产生较严重放射损伤，大剂量照射甚至导致死亡。
正确答案:错：
147   判断题 	射线装置按照使用用途分医用射线装置和非医用射线装置。
正确答案:对：
148   判断题 	射线装置，是指X线机、加速器、中子发生器以及含放射源的装置。
正确答案:对：
149   判断题 	非密封放射性物质，是指非永久密封在包壳里或者紧密地固结在覆盖层里的放射性物质。
正确答案:对：
150   判断题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》（GB18871—2002）的全部技术内容均为强制性的国家标准。
正确答案:对：
151   多选题 	辐射工作单位在申请领取许可证前，应当组织编制或者填报环境影响评价文件，并依照国家规定程序报环境保护主管部门审批。环境影响评价文件可分为（ ）。
  	A  环境影响报告书
  	B  环境影响报告表
  	C  环境影响登记表
  	D  环境影响记录表
正确答案:A,B,C：
152   多选题 	放射工作场所的分区包括有（ ）。
  	A  监督区
  	B  控制区
  	C  工作区
  	D  非工作区
正确答案:A,B：
153   多选题 	放射性核素的毒性分组包括有（ ）。
  	A  极毒组
  	B  高毒组
  	C  中毒组
  	D  低毒组
正确答案:A,B,C,D：
154   多选题 	γ射线与物质相互作用的主要方式（ ）。
  	A  光电效应
  	B  康普顿效应
  	C  电子对效应
  	D  韧致辐射效应
正确答案:A,B,C：
155   多选题 	2007年，ICRP第103号出版物《国际放射防护委员会2007建议书》把所有照射区分为（ ）、（ ）和（ ）三类。
  	A  计划照射
  	B  干预照射
  	C  应急照射
  	D  既存照射
正确答案:A,C,D：
156   多选题 	《电离辐射防护与辐射源安全基本标准》（GB 18871-2002）中将电离辐射对人体健康的有害效应分为（ ）。ICRP第60号出版物指出辐射防护的目的是（ ）。
  	A  随机性效应和确定性效应
  	B  防止确定性效应的发生，减少随机性效应的发生率，使之达到可以接受的水平
  	C  躯体效应和遗传效应
  	D  防止发生躯体效应，避免发生遗传效应
正确答案:A,B：
157   多选题 	放射源是指（ ），非密封放射性物质是指（ ）。
  	A  除研究堆和动力堆核燃料循环范畴的材料以外，永久密封在容器中或者有严密包层并呈固态的放射性材料；
  	B  能发射射线的所有物质；
  	C  非密封在包壳里或者紧密地固结在覆盖层里的放射性物质；
  	D  未密封的放射性物质，当简单封装后就是密封放射源。
正确答案:A,C：
158   多选题 	下列属于个人剂量监测类型的是（ ）。
  	A  常规监测
  	B  任务相关监测
  	C  巡测
  	D  特殊监测
正确答案:A,B,D：
159   多选题 	适用于个人剂量监测原则项目的是（ ）。
  	A  对于任何在控制区工作，或有时进入控制区工作且可能受到显著职业外照射的工作人员，或其职业外照射年有效剂量可能超过5mSv/a的工作人员，均应进行外照射个人监测
  	B  对于在监督区工作或偶尔进入控制区工作、预计其职业外照射年有效剂量在1~5mSv/a范围内的工作人员，应尽可能进行外照射个人监测
  	C  对于职业外照射年剂量水平可能始终低于法规或标准相应规定值的工作人员，可不进行外照射个人监测
  	D  所有探伤工作人员，都应接受职业外照射个人监测
正确答案:A,B,C,D：
160   多选题 	实践使公众中有关关键人群组的成员所受到的平均剂量估计值不应超过下述限值（ ）。
  	A  年有效剂量1mSv
  	B  特殊情况下，如果5个连续的年平均有效剂量不超过1mSv，则某一单一年份的有效剂量可提高到5mSv
  	C  眼晶体的年当量剂量15mSv
  	D  皮肤的年当量剂量50mSv
正确答案:A,B,C,D：
161   多选题 	应对任何工作人员的职业照射水平进行控制，使之不超过下述值（ ）。
  	A  由审管部门决定的连续5年的年平均有效剂量20mSv
  	B  任何一年的有效剂量50mSv
  	C  眼晶体的年当量剂量150mSv
  	D  四肢或皮肤的年当量剂量500mSv
正确答案:A,B,C,D：
162   多选题 	内照射防护的一般措施有（ ）。
  	A  包容
  	B  隔离
  	C  净化
  	D  稀释
正确答案:A,B,C,D：
163   多选题 	外照射的防护方法有（ ）。
  	A  缩短照射时间
  	B  增大与放射源的距离
  	C  加强屏蔽
  	D  稀释
正确答案:A,B,C：
164   多选题 	电离辐射对人员的照射依照射对象可区分为（ ）。
  	A  公众照射
  	B  职业照射
  	C  医疗照射
  	D  工业照射
正确答案:A,B,C：
165   多选题 	辐射防护体系（辐射防护基本原则）包括（ ）。
  	A  个人剂量限量和剂量约束限量
  	B  减少工作时间和对放射源进行屏蔽
  	C  辐射防护与安全的最优化
  	D  辐射实践正当化
正确答案:A,C,D：
166   单选题 	迷道是一种进出通道，它利用的原理是（ ）。
  	A  辐射多次散射达到减弱辐射水平
  	B  辐射被墙体直接吸收达到减弱辐射水平
  	C  其迷宫式的结构来隐藏辐射源防止外部人员误入
  	D  A、B、C都对
正确答案:A：
167   单选题 	对于相同厚度的下列物质，对1MeV能量的γ射线屏蔽效果好的是（ ）。
  	A  水
  	B  水泥
  	C  铁
  	D  铅
正确答案:D：
168   单选题 	下列物质组合起来对β射线屏蔽效果最好的是（ ）。
  	A  铅（内层）＋有机玻璃（外层）
  	B  铜（内层）＋铅（外层）
  	C  铁（内层）＋有机玻璃（外层）
  	D  有机玻璃（内层）＋铅（外层）
正确答案:D：
169   单选题 	随机性效应指的是（ ）与照射剂量的大小有关的一类效应。
  	A  严重程度
  	B  发生概率
  	C  剂量阈值
  	D  危险程度
正确答案:B：
170   单选题 	根据我国有关放射防护法规与标准要求，放射工作人员必须接受指定的职业照射的个人剂量监测。目前国内较多采用（ ）剂量计。
  	A  笔形电离室
  	B  胶片
  	C  热释光（TLD）
  	D  玻璃
正确答案:C：
171   单选题 	通常外照射个人剂量监测的周期是（ ）。
  	A  1至2个月
  	B  2至3个月
  	C  3至6个月
  	D  6至12个月
正确答案:B：
172   单选题 	

实验室用放射源一般较弱，常为微居里或者毫居里量级。1微居里换算成法定单位贝可，为（   ）:
  	A 

3.7×103 Bq
  	B 

3.7×104 Bq
  	C 

3.7×106 Bq
  	D 

3.7×108 Bq
正确答案:B：
173   单选题 	

半衰期T1/2和衰变常数λ的关系是
  	A 

T1/2＝ln3/λ
  	B 

T1/2＝ln4/λ
  	C 

T1/2＝ln2/λ
  	D 

T1/2＝ln5/λ
正确答案:C：
174   单选题 	

α射线是下列那种原子核：
  	A 

[image002.g]
  	B 

[image004.g]
  	C 

[image006.g]
  	D 

[image008.g]
正确答案:C：
175   单选题 	

人体中存在的天然放射性核素有:
  	A 

131I
  	B 

60Co
  	C 

137Cs
  	D 

40K
正确答案:D：
176   单选题 	实验室发生辐射事故时，应及时向（ ）报告，由本单位主管部门将及时向环保、卫生、公安部门报告。
  	A  实验室安全负责人
  	B  本单位辐射安全管理部门
  	C  包括A、B
  	D  上述都不对
正确答案:C：
177   单选题 	放射化学实验室需要操作多种放射性物质。根据放射性核素半衰期长短不同，含有这些核素的废物一般要求分开存放。短半衰期废物在存放一定时间后，经过测量低于放射性豁免值时可以作为一般废物处理。一般而言，短半衰期废物的存放时间一般要求（ ）。
  	A  存放至实验结束
  	B  存放1周左右
  	C  存放1－2个月
  	D  10个半衰期以上
正确答案:D：
178   单选题 	在频率为50MHz的工科医辐射设备附近，职业工作者可以在小于（ ）的磁场下8小时连续工作。
  	A  1.6 A/m
  	B  2.6 A/m
  	C  16 A/m
  	D  160 A/m
正确答案:A：
179   单选题 	依据GB8702-88《电磁辐射防护规定》对于职业照射，在每天8h工作期间，任意连续6min按全身平均的比吸收率（SAR）应小于（ ）。
  	A  0.1 W/kg
  	B  0.2 W/kg
  	C  0.5 W/kg
  	D  1.0 W/kg
正确答案:A：
180   单选题 	以下不是减少电磁辐射的是（ ）。
  	A  用布覆盖辐射源
  	B  对辐射源进行屏蔽
  	C  辐射源远离敏感物体或人
  	D  尽量缩短处于辐射区的时间
正确答案:A：
181   单选题 	放射化学实验室操作的Pu、Am、Np等的同位素都属于极毒放射性核素，这些核素对人体的最大威胁体现在（ ）。
  	A  化学毒性
  	B  中子流
  	C  强β射线
  	D  强gamma射线
正确答案:A：
182   单选题 	

有效剂量E为人体各组织或器官的当量剂量乘以相应的组织权重因数后的和，有效剂量的（  ）。
  	A 

单位为J，专有名为希[沃特]（Sv）
  	B 

单位为J，专有名为戈[瑞]（Gy）
  	C 

单位为J·kg-1，专有名为戈[瑞]（Gy）
  	D 

单位为J·kg-1，专有名为希[沃特]（Sv）
正确答案:D：
183   单选题 	在频率为50MHz的工科医辐射设备附近，职业工作者可以在小于（ ）的磁场下8小时连续工作。
  	A  1.6A/m
  	B  1A/m
  	C  100A/m
  	D  0.1A/m
正确答案:A：
184   单选题 	形成电磁干扰必须具备的三个要素是（ ）。
  	A  电磁骚扰源、耦合途径、敏感设备。
  	B  电磁骚扰源、宇宙射线、受试设备。
  	C  电路板设计、屏蔽设计、滤波设计。
  	D  屏蔽骚扰源、滤波传输线、优化接地
正确答案:A：
185   单选题 	一般辐射源依其特性可概略分为电压源与电流源，电压源在近场为（ ），电流源在近场为（ ），但在行经一段距离后均与空气阻抗377欧姆匹配而辐射。
  	A  高阻抗，低阻抗
  	B  高阻抗，高阻抗
  	C  低阻抗，低阻抗
  	D  低阻抗，高阻抗
正确答案:A：
186   单选题 	实验室发生放射事故时，应及时向（ ）报告，本单位主管部门将及时向环保、卫生、公安部门报告。
  	A  实验室安全负责人
  	B  本单位辐射安全管理部门
  	C  包括A、B
  	D  上述都不对。
正确答案:C：
187   判断题 	国务院环境保护主管部门根据放射源对人体健康和环境的潜在危害程度，将放射源从高到低分为Ⅴ、Ⅳ、Ⅲ、Ⅱ、Ⅰ五类。
正确答案:错：
1   判断题 	遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放。 　
正确答案:对：
2   判断题 	由于金属络合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物随尿液排出体外，故发生金属及其盐类中毒时，可采用各种金属络合剂解毒。　
正确答案:对：
3   判断题 	随进口设备附带的剧毒物品须到校保卫处备案，纳入剧毒物品管理。　
正确答案:对：
4   判断题 	水银温度计破了以后，正确的处理是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油），然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间）方可清扫。 　
正确答案:对：
5   判断题 	受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风的地点存放。　
正确答案:对：
6   判断题 	使用强氧化剂时，环境温度不宜过高，必须通风良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用。　
正确答案:对：
7   判断题 	铅被加热到400℃以上就有大量铅蒸汽逸出，在空气中迅速氧化为氧化铅，形成烟尘。
正确答案:对：
8   判断题 	剧毒物品要按照“五双制”规定严格管理。“五双制”是指：双人保管、双锁、双账、双人领取、双人使用。　
正确答案:对：
9   判断题 	剧毒物品可以私自转让、赠送、买卖。 　
正确答案:错：
10   判断题 	金属锂、钠、钾及金属氢化物要注意使用和保存，尤其不能与水直接接触。　
正确答案:对：
11   判断题 	化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离。　
正确答案:对：
12   判断题 	购买剧毒物品要到校保卫处领取申请表，经批准后到化学品库领取。 　
正确答案:对：
13   判断题 	铬化合物中Cr＋6毒性最大，有强刺激性，引起蛋白变性，干扰酶系统。　
正确答案:对：
14   判断题 	醋酸蒸汽与空气混合不会在热源的诱发下引起爆炸。　
正确答案:错：
15   判断题 	爆炸性混合物的危险性是由它的爆炸极限、传爆能力、引燃温度和最小点燃能量决定的。　
正确答案:对：
16   多选题 	自燃性试剂应如何存放（ ）。
  	A  单独储存
  	B  储存于通风、阴凉、干燥处
  	C  存放于试剂架上
  	D  远离明火及热源，防止太阳直射
正确答案:A,B,D：
17   多选题 	下列物品，（ ）属于强氧化试剂并能与有机物、镁粉、铝粉、锌粉形成爆炸性混合物。
  	A  H2O2
  	B  NH4NO3
  	C  K2SO4
  	D  高氯酸及其盐
  	E  重铬酸及其盐
  	F  高锰酸及其盐
正确答案:A,B,D,E,F：
18   多选题 	按爆炸过程的性质，通常将爆炸分为以下（ ）类型。
  	A  物理爆炸
  	B  化学爆炸
  	C  核爆炸
  	D  固体爆炸
  	E  液体爆炸
正确答案:A,B,C：
19   单选题 	做加热易燃液体实验时，应该（ ）。
  	A  用电炉加热，要有人看管
  	B  用电热套加热，可不用人看管
  	C  用水浴加热，要有人看管
正确答案:C：
20   单选题 	毒物进入人体最主要、最常见的途径是（ ）。
  	A  呼吸道
  	B  皮肤
  	C  眼睛
  	D  消化道
正确答案:A：
21   单选题 	倾倒液体试剂时，瓶上标签应朝（ ）。
  	A  上方
  	B  下方
  	C  左方
  	D  右方
正确答案:A：
22   单选题 	当不慎把少量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是（ ）。
  	A  用酒精擦
  	B  马上去医院
  	C  用碱液中和后，用水冲洗
  	D  以吸水性强的纸吸去后，用水冲洗
正确答案:D：
23   判断题 	学生可以单独使用剧毒物品吗？　
正确答案:对：
24   单选题 	当有危害的化学试剂发生泄漏、洒落或堵塞时，应（ ）。
  	A  首先避开并想好应对的办法再处理
  	B  赶紧打扫干净或收拾起来
正确答案:A：
25   单选题 	下列物品不属于剧毒化学品的是（ ）。
  	A  氰化钾
  	B  氯化汞
  	C  铊
  	D  甲醛
正确答案:D：
26   单选题 	K、Na、Mg、Ca、Li、AlH3、MgO、电石中，遇水发生激烈反应的有（ ）。
  	A  5种
  	B  6种
  	C  7种
  	D  8种
正确答案:B：
27   单选题 	金属Hg常温下会（ ）。
  	A  不挥发
  	B  慢慢挥发
  	C  很快挥发
正确答案:B：
28   单选题 	HCN无色，气味是（ ）。
  	A  无味
  	B  大蒜味
  	C  苦杏仁味
正确答案:C：
29   单选题 	氮氧化物主要伤害人体的（ ）器官。
  	A  眼、上呼吸道
  	B  呼吸道深部的细支气管、肺泡
正确答案:B：
30   单选题 	易燃易爆试剂应放在（ ）。
  	A  在铁柜中，柜的顶部要有通风口
  	B  在木柜中，柜的顶部要有通风口
  	C  在铁柜中，并要密封保存
  	D  在木柜中，并要密封保存
正确答案:A：
31   多选题 	以下哪些酸具有强腐蚀性，使用时须做必要的防护（ ）。
  	A  硝酸
  	B  冰醋酸
  	C  硼酸
正确答案:A,B：
32   多选题 	使用易燃易爆的化学药品应该注意（ ）。
  	A  避免明火加热
  	B  加热时使用水浴或油浴
  	C  在通风橱中进行操作
  	D  不可猛烈撞击
正确答案:A,B,C,D：
33   多选题 	剧毒类化学试剂应如何存放（ ）。
  	A  应锁在专门的毒品柜中
  	B  应存于实验台下柜中
  	C  置于阴凉干燥处，并与酸类试剂隔离
  	D  建立双人登记签字领用制度，建立使用、消耗、废物处理等制度
  	E  储存室应配备防毒、防盗、报警及隔离、消除与吸收毒物的设施
正确答案:A,C,D,E：
34   多选题 	爆炸物品在发生爆炸时的特点有（ ）。
  	A  反应速度极快，通常在万分之一秒以内即可完成
  	B  释放出大量的热
  	C  通常产生大量的气体
  	D  发出声响
正确答案:A,B,C,D：
35   多选题 	具有下列哪些性质的化学品属于化学危险品（ ）。
  	A  爆炸
  	B  易燃
  	C  毒害
  	D  腐蚀
  	E  放射性
正确答案:A,B,C,D,E：
36   多选题 	从化学试剂瓶中向烧杯等容器中倒液体时，下列陈述正确的是（ ）。　
  	A  为了防止液体滴落到桌面，要用瓶子嘴压住烧杯边缘
  	B  倾倒液体时，眼睛远离瓶子
  	C  必须使用滤纸、超净间专用绵纸等擦干瓶子外流下的液滴，但是不能盖紧瓶盖后在龙头下冲洗
  	D  通常情况下，禁止使用吸管从试剂瓶中向外取液体，这会导致整瓶液体被污染。先将适量的液体倒入烧杯，再使用吸管
正确答案:B,D：
37   多选题 	取用试剂时，必须遵守的原则是（ ）。
  	A  不能用手接触试剂，以免危害健康和沾污试剂
  	B  瓶塞应倒置桌面上，以免弄脏，取用试剂后，立即盖严，将试剂瓶放回原处，标签朝外
  	C  要用干净的药匙取固体试剂，用过的药匙要洗净擦干后才能再用
  	D  尽量不多取试剂，多取的试剂不能倒回原瓶，以免影响整瓶试剂纯度，应放入其他合适容器中另作处理或供他人使用
正确答案:A,B,C,D：
38   多选题 	以下几种气体中，有毒的气体为（ ）。
  	A  氯气
  	B  氧气
  	C  二氧化硫
  	D  三氧化硫
正确答案:A,C,D：
39   多选题 	学生在使用剧毒物品时，必须由（ ）在场指导。
  	A  教师
  	B  临时工
  	C  实验室工作人员
  	D  其他人员
正确答案:A,C：
40   多选题 	以下药品需在储存在棕色瓶中或用黑纸包裹、且置于低温阴凉处的是（ ）。
  	A  卤化银
  	B  浓硝酸
  	C  过氧化氢
  	D  催化剂
正确答案:A,B,C：
41   多选题 	下列粉尘中，可能会发生爆炸的是（ ）。
  	A  生石灰
  	B  面粉
  	C  煤粉
  	D  铝粉
正确答案:B,C,D：
42   多选题 	下列物品属于易燃液体的是（ ）。
  	A  乙醚
  	B  乙醇
  	C  苯
  	D  二硫化碳
  	E  5%稀硫酸
正确答案:A,B,C,D：
43   多选题 	下列物品属于危险化学品的是（ ）。
  	A  易燃液体
  	B  氧化剂和有机过氧化物
  	C  汽油
  	D  放射性物品
  	E  剧毒药品和感染性物品
正确答案:A,B,C,D,E：
44   多选题 	过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐、 过氧化苯甲酸、五氧化二磷等强氧化剂，在适当条件下可放出氧发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，应注意（ ）。
  	A  环境温度不要高于30℃
  	B  通风要良好
  	C  要加热
  	D  不要与有机物或还原性物质共同使用
  	E  在手套箱内操作
正确答案:A,B,C,D：
45   多选题 	黄磷自燃应如何扑救（ ）。
  	A  用高压水枪
  	B  用高压灭火器
  	C  用雾状水灭火
  	D  用泥土覆盖
正确答案:C,D：
46   多选题 	混和或相互接触时发生反应、产生大量热量而着火、爆炸的物质组合有（ ）。
  	A  （亚、次）氯酸盐和酸
  	B  CrO3和可燃物
  	C  KMnO4和可燃物
  	D  KMnO4和浓硫酸
  	E  CCl4和碱金属
  	F  硝铵和酸
  	G  浓HNO3和胺类
正确答案:A,B,C,D,F,G：
47   多选题 	以下物品属于剧毒化学试剂的是（ ）。
  	A  氰化钾
  	B  三氧化二砷
  	C  乙醇
  	D  氰化纳
  	E  环己烷
  	F  乙酸乙酯
  	G  二氯化汞
  	H  苯
  	I  四氯化碳
正确答案:A,B,D,G：
48   多选题 	下面物质彼此混合时特别容易引起火灾的是（ ）。
  	A  活性炭与硝酸铵
  	B  硝酸、硫酸和盐酸
  	C  抹布与浓硫酸
  	D  可燃性物质（木材、织物等）与浓硫酸
  	E  金属钾、钠和煤油
  	F  液氧与有机物
  	G  磷化氢、硅化氢、烷基金属及白磷等物质与空气接触
正确答案:A,C,D,F,G：
49   多选题 	剧毒物品保管人员应做到（ ）。
  	A  日清月结
  	B  帐物相符
  	C  手续齐全
正确答案:A,B,C：
50   多选题 	进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或其它环保署列管的毒性化学物质等化学药品实验时，必须要戴的防护用具是（ ）。
  	A  防护口罩
  	B  防护手套
  	C  防护眼镜
  	D  无所谓
正确答案:A,B,C：
51   多选题 	除了高温以外，下列物质会灼伤皮肤的是（ ）。　
  	A  液氮
  	B  稀草酸
  	C  强碱
  	D  强氧化剂
  	E  溴
  	F  KBr、NaBr溶液
  	G  冰醋酸
正确答案:A,C,D,E,G：
52   多选题 	容器中的溶剂或易燃化学品发生燃烧应（ ）。
  	A  用灭火器灭火
  	B  加水灭火
  	C  加砂子灭火
  	D  用不易燃的瓷砖、玻璃片或抹布盖住瓶口
正确答案:A,C：
53   单选题 	剧毒物品必须使用（ ）柜子保管、储存。
  	A  铁皮柜
  	B  木柜子
  	C  带双锁的铁皮保险柜
正确答案:C：
54   单选题 	下列物质中，与乙醇混溶时易发生爆炸的是（ ）。
  	A  高氯酸
  	B  乙醚
  	C  水
  	D  丙酮
正确答案:A：
55   单选题 	按毒性从大到小将以下药品排序正确的是（ ）。
  	A  甲醛、苯、苯乙烯、丙酮
  	B  苯、甲醛、甲苯、丙酮
  	C  甲苯、甲醛、苯、丙酮
正确答案:B：
56   多选题 	使用剧毒药品时应该（ ）。
  	A  佩备个人防护用具
  	B  做好应急援救预案
正确答案:A,B：
57   多选题 	实验过程产生的剧毒药品废液必须（ ）。
  	A  妥善保管
  	B  不得随意丢弃、掩埋
  	C  集中保存，统一处理
  	D  稀释后用大量水冲净
正确答案:A,B,C：
58   单选题 	存放剧毒物品必须使用（ ）保管、储存。
  	A  铁皮柜
  	B  木柜子
  	C  带双锁的铁皮保险柜
正确答案:C：
59   判断题 	氢氟酸灼伤皮肤后，先立即脱去被污染的衣物，用大量流动清水彻底冲洗后，继续用肥皂水或2%～5%碳酸氢钠冲洗，再用葡萄糖酸钙软膏涂敷按摩，然后再涂以33%氧化镁甘油糊剂、维生素AD或可的松软膏等。
正确答案:对：
60   判断题 	溴（水）是腐蚀性极强的物质，必须在通风柜中操作，并做好个人防护注意安全。
正确答案:对：
61   判断题 	醋酸蒸汽与空气混合会在热源的诱发下引起爆炸。
正确答案:对：
62   判断题 	如酚灼伤皮肤，先用浸了甘油或聚乙二醇和酒精混合液（7:3）的棉花除去污物，再用清水冲洗干净，然后用饱和硫酸钠溶液湿敷。但不可用水直接冲洗污物，否则有可能使创伤加重。
正确答案:对：
63   判断题 	对高压气体钢瓶要分类保管，直立固定。严禁将氯气与氨气，氢气与氧气，乙炔与氧气混放在一个房间。
正确答案:对：
64   判断题 	铬化合物中Cr＋6毒性很大，可引起蛋白变性，干扰酶系统。
正确答案:对：
65   判断题 	在使用硝化纤维、叠氮化钠、硝酸铵、三硝基甲苯、三硝基苯等，绝不能直接加热或撞击，也要注意周围不要有明火。
正确答案:对：
66   判断题 	

NaCN、KCN、As2O3、HgO、Na3P、BaCl2、BeCl2、V2O5都是剧毒化学试剂。
正确答案:对：
67   判断题 	

SnCl2、FeSO4、Na2SO3与空气接触易逐渐被氧化，须密封保存。
正确答案:对：
68   判断题 	

磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）遇水生成有毒的H3P，在空气中能自燃。
正确答案:对：
69   判断题 	

NO2比较稳定，不易溶于水，室温下无色。
正确答案:错：
70   判断题 	

NH4NO3受热后易分解，但放出的气体无害。
正确答案:错：
71   判断题 	水银泄漏时的正确处理方法是：将洒落的水银集中收集到容器中，用水覆盖，密闭保存。然后在污染处撒上硫磺粉，集中收集。
正确答案:对：
72   判断题 	实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，须小心地蒸馏直到蒸干。
正确答案:错：
73   判断题 	加热液体时，可以先加热，等接近沸腾时才加入沸石。
正确答案:错：
74   多选题 	硝酸铵俗称硝铵，下列说法中正确的是（ ）。
  	A  强氧化剂，可做烟花
  	B  与易燃物混合可能爆炸
  	C  与还原物、有机物混合可能爆炸
  	D  皮肤接触没有问题
正确答案:A,B,C：
75   多选题 	以下物质引起的皮肤灼伤禁用水洗的是（ ）。
  	A  五氧化二磷
  	B  五硫化磷
  	C  五氯化磷
  	D  冰醋酸
正确答案:A,B,C：
76   多选题 	以下药品（试剂）在使用时需要注意干燥防潮的是（ ）。
  	A  锂
  	B  碳化钙
  	C  磷化钙
  	D  二氧化硅
正确答案:A,B,C：
77   多选题 	下列物质属于剧毒物的是（ ）。
  	A  氰化钠
  	B  乙酸汞
  	C  三氧化二砷
  	D  三氯化磷
  	E  甲基异氰酸酯
  	F  丙烯醛
正确答案:A,B,C,D,E,F：
78   多选题 	

相互接触时，可能会大量放热并着火、爆炸的有（ ）。
  	A 

KMnO4和乙醇
  	B 

KMnO4和浓硫酸
  	C 

CCl4和碱金属
  	D 

浓HNO3和胺类
正确答案:A,B,C,D：
79   多选题 	

下列物质与有机物、镁粉、铝粉、锌粉可形成爆炸性混合物的是（ ）。
  	A 

H2O2
  	B 

NH4NO3
  	C 

K2SO4
  	D 

高氯酸及其盐
  	E 

重铬酸及其盐
  	F 

高锰酸盐
正确答案:A,B,D,E,F：
80   多选题 	使用碱金属引起燃烧应（ ）。
  	A  使用泡沫灭火器灭火
  	B  使用水灭火
  	C  火势较小或在容器中燃烧时，马上用干砂子或石棉布盖熄
  	D  火势较大时，马上移去临近可燃物，关闭热源和电源，再用干粉灭火器灭火
正确答案:C,D：
81   多选题 	活泼金属遇水即可发生激烈反应，存放时应（ ）。
  	A  直接放在试剂瓶中保存
  	B  浸没在煤油或石蜡中密闭保存
  	C  用纸密封包裹存放
  	D  不得和酸性物质及氧化剂一起存放
正确答案:B,D：
82   多选题 	下面溶剂属易燃类液体的是（ ）。
  	A  甲醇、乙醇
  	B  四氯化碳、乙酸
  	C  乙醚、石油醚
  	D  丙酮、甲苯
正确答案:A,C,D：
83   判断题 	误服强酸导致消化道烧灼痛，为防止进一步加重损伤，不能催吐，可口服牛奶、鸡蛋清、植物油等。
正确答案:对：
84   判断题 	对剧毒品采取必要的保安措施，防止剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用；发现剧毒化学品被盗、丢失或者误售、误用时，必须立即向当地公安部门报告。
正确答案:对：
85   判断题 	领取剧毒物品时，需双人领用(其中一人必须是实验室的教师)。
正确答案:对：
86   判断题 	在使用汞的装置下面应放一搪瓷盘，以免不慎将汞洒在地上。
正确答案:对：
87   判断题 	对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须设置识别标志。
正确答案:对：
88   判断题 	万一发生化学品泄漏事故，逃生时可用防毒面具、防毒口罩和捂湿毛巾等方法防止通过呼吸道造成伤害。
正确答案:对：
89   判断题 	化学试剂空瓶不可与生活垃圾桶一起堆放，也应同化学废液一起交专业部门统一处理。
正确答案:对：
90   判断题 	学生在使用剧毒物品时，必须由教师在场指导。
正确答案:对：
91   判断题 	购买剧毒药品的程序：先向学校保卫处申请并批准备案，再经公安局审批通过后，在指定的化学危险品商店购买。
正确答案:对：
92   判断题 	室温较高时，开启易挥发溶剂瓶盖时，应先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间。
正确答案:对：
93   判断题 	任何时候见到洒落的液体不要认为是水，应按照对待不明液体的应急预案进行科学处理，并通知相关人员，以免发生危险。
正确答案:对：
94   判断题 	如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险。
正确答案:错：
95   判断题 	非一次性防护手套脱下前应用清水冲洗干净，而用后的一次性手套应作为实验垃圾处理。
正确答案:对：
96   判断题 	在进入实验室进行实验操作前，女士必须将长发整理好，以免头发垂下导致危险事故发生。
正确答案:对：
97   判断题 	氯气急性中毒可引起中、重度昏迷，支气管哮喘，严重窒息等症状，并会出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等，因此要特别注意在使用氯气时定期检查是否有漏气情况，在氯气使用范围1m以内设置危险气体浓度监测仪和报警装置。
正确答案:对：
98   判断题 	溴灼伤处理顺序为立即用大量水洗，再用乙醇擦至灼伤处呈白色，涂甘油或烫伤膏。
正确答案:对：
99   判断题 	酸灼伤的处理顺序为立即用大量水洗，再以1～2％NaHCO3溶液洗，然后再水洗，严重时消毒擦干后涂烫伤膏。
正确答案:对：
100   判断题 	强碱烧伤处理顺序是先用大量水冲洗，再用1%~2%的硼酸水溶液冲洗，然后再水洗并去医院进行进一步处理。
正确答案:对：
101   判断题 	加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，应添加适量沸石，如开始加热时发现忘加沸石，应先停止加热，待体系冷却后再加入沸石重新蒸馏；蒸馏瓶中有磁子进行搅拌可以同样起到沸石的作用。
正确答案:对：
102   判断题 	CO是无色无味气体，进入人体之后会和血液中的血红蛋白结合，引起机体组织出现缺氧，导致人体窒息死亡。因此要注意CO气瓶的检漏，一旦出现CO中毒，应立即开窗通风，将中毒人员带至室外呼吸新鲜空气，必要时进行人工呼吸。
正确答案:对：
103   判断题 	任何时候见到他人洒落的液体不要首先认为是水，应置之不理，以免发生危险。
正确答案:错：
104   判断题 	通用塑料制品的加热温度不能超过60℃。
正确答案:对：
105   判断题 	当瓶口因用蜡封住而打不开时，可以把瓶子放在火上烘烤。
正确答案:错：
106   判断题 	装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子，要用石蜡封住瓶塞。
正确答案:对：
107   判断题 	不能在纸上称量过氧化钠。
正确答案:对：
108   判断题 	可以用鼻子远离瓶口，用手在瓶口上方扇动的方法简单辨认有怀疑的低毒化学试剂。
正确答案:对：
109   判断题 	化学危险品使用过程中一旦出现事故，应及时采取相应控制措施，并及时向有关老师和部门报告。
正确答案:对：
110   判断题 	汞、苯、铬酸盐和氰化物属于对人体具有极度危害的物质。
正确答案:对：
111   判断题 	醋酸蒸汽与空气混合在热源的诱发下会引起爆炸。
正确答案:对：
112   判断题 	SO2大量吸入会引起喉水肿，肺水肿、窒息。
正确答案:对：
113   判断题 	用活泼金属干燥溶剂时，反应后可以将剩余活泼金属丢弃。
正确答案:错：
114   判断题 	CO中毒者立即转移至通风良好处，必要时进行人工呼吸并及时就医。
正确答案:对：
115   判断题 	可以使用明火在敞口容器当中加热有机溶剂。
正确答案:错：
116   判断题 	Hg可以经过多种途径进入人体，Hg中毒会引起失眠、多梦、抑郁、胸闷、心悸、多汗、恶心、牙龈出血。
正确答案:对：
117   判断题 	久藏的乙醚使用前应该除去其中可能存在的过氧化物，不能马上使用。
正确答案:对：
118   判断题 	不要向浓酸特别是浓硫酸中注水，以免过量放热发生危险。
正确答案:对：
119   判断题 	碱灼伤后应立即用大量水洗，再以1%-2%硼酸液洗，最后再用水冲洗。
正确答案:对：
120   判断题 	救护人员在抢救中毒者时要做好自身的防护，以免自身中毒、使事故扩大。
正确答案:对：
121   判断题 	若发生化学品中毒、灼伤事故，应采取适当的现场急救措施，然后送医院就医。
正确答案:对：
122   判断题 	化学危险物品，是指中华人民共和国国家标准GB-86《危险货物分类与品名编号》规定的分类标准中的爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、毒害品和感染性物品、放射性物品和腐蚀品八大类。
正确答案:错：
123   判断题 	有损身体健康的化学药品分为两大类，一类是具有刺激性腐蚀性药物，一类是有毒化学药品。
正确答案:错：
124   判断题 	在化学药品管理时，强氧化剂和强还原剂必须分开存放，使用时轻拿轻放，远离热源。
正确答案:对：
125   判断题 	实验室不得存放过多的有机溶剂及易燃物。
正确答案:对：
126   判断题 	过氧化物、高氯酸盐、叠氮盐、乙炔盐、三硝基甲苯等易爆物质，受震或受热可能发生爆炸。
正确答案:对：
127   判断题 	所有药品都应有标签，标明药品名称、质量规格、来货日期和危险性质。
正确答案:对：
128   判断题 	使用危险化学品的地方应备有相应的防护用品和急救器材，人员须具备消防、急救知识，并有定期检查和培训制度。
正确答案:对：
129   判断题 	可以用普通的冰箱储藏易燃易爆的试剂。
正确答案:错：
130   判断题 	可以用嘴、鼻和手直接接触试剂。
正确答案:错：
131   判断题 	长时间使用酒精灯时，为避免酒精燃烧耗尽，可以将酒精加满来延长使用时间。
正确答案:错：
132   判断题 	实验过程中长时间使用恒温水浴锅时，应注意及时加水，避免烧干。
正确答案:对：
133   判断题 	易燃、易挥发的溶剂不得在敞口容器中加热，该用水浴加热的不得用火直接加热。加热的玻璃仪器外壁不得有水珠，将其放在放有石棉网的电炉上，并加入几粒小玻璃珠以防爆沸。加热也不能用厚壁玻璃仪器加热，以免破裂引发火灾。
正确答案:对：
134   判断题 	应避免在无人看管的情况下进行实验。
正确答案:对：
135   判断题 	当皮肤沾上浓硫酸时，应立即用水冲洗，再用3%-5%的碳酸氢钠溶液洗，最后用水洗。
正确答案:错：
136   判断题 	在实验室中发生少量强碱液溅洒事故时，应用大量水冲洗，然后用固体硼酸粉撒盖溅洒区，扫净并报告有关工作人员。
正确答案:对：
137   判断题 	实验中的过量化学品应当返回其原来的试剂瓶中以免浪费。
正确答案:错：
138   判断题 	装有易燃液体的器皿不能日光直射。
正确答案:对：
139   判断题 	存有易燃易爆物品的实验室禁止使用明火。
正确答案:对：
140   判断题 	存放强氧化剂时环境温度不宜过高，通风良好，并不要与有机物或还原性物质共同存放。
正确答案:对：
141   判断题 	废液或废物要丢弃在远离人群的地方。
正确答案:错：
142   判断题 	实验室废弃物可以掩埋处理。
正确答案:错：
143   判断题 	实验产生的废液和废弃固体物质可直接倒入下水道。
正确答案:错：
144   判断题 	有机废液可以考虑中和处理。
正确答案:错：
145   判断题 	实验室的废液可以放入同一个废液桶中进行处理。
正确答案:错：
146   判断题 	有害化学品会由呼吸道、消化道或皮肤进入体内，引起中毒，切忌口尝、直接鼻嗅及触摸药品。
正确答案:对：
147   判断题 	无毒化学药品可以舔尝。
正确答案:错：
148   判断题 	普通冰箱内不能放置易燃、易爆化学品。
正确答案:对：
149   判断题 	打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，必须在通风橱中进行。
正确答案:对：
150   判断题 	通风的目的是借助于空气流通，使有害物质浓度降低，达到安全要求。
正确答案:对：
151   判断题 	所有实验用过的器具都要及时清洗。
正确答案:对：
152   判断题 	防护面具有大小之分,应选用与使用者密合度好的防护面具。
正确答案:对：
153   判断题 	防护面具的选用应以等级最高者为最优先的考量。
正确答案:错：
154   判断题 	有机溶剂只会经呼吸道进入人体,只要正确的使用防护面具,就可以有效防止危害。
正确答案:错：
155   判断题 	在使用化学品之前，应先查阅MSDS，即化学品安全技术说明书。
正确答案:对：
156   判断题 	做需要搅拌的实验时，找不到玻璃棒，可以用温度计代替。
正确答案:错：
157   判断题 	一氧化碳泄漏，应先施行通风，以驱散一氧化碳气体，并切断一氧化碳泻漏源。
正确答案:对：
158   判断题 	眼睛溅入化学品时，应用大量清水冲洗数分钟后，及时送往医院诊治。
正确答案:对：
159   判断题 	取用后剩余的化学品，不可放回原试剂瓶中。
正确答案:对：
160   判断题 	酒精灯内的酒精量最多可加至容器的三分之二。
正确答案:对：
161   判断题 	进行有机合成时，加热或放热反应不能在密闭的容器中进行。
正确答案:对：
162   判断题 	与水接触即可发生爆炸的物质，应该存放在高处。
正确答案:对：
163   判断题 	不能在敞口容器中存放易燃易爆物质。
正确答案:对：
164   判断题 	配制硫酸水溶液时，应将浓硫酸徐徐倒入水中，并不断搅拌。
正确答案:对：
165   判断题 	在进行萃取或洗涤操作时，为了防止物质高度浓缩而导致内部压力过大，产生爆炸，应该注意及时排出产生的气体。
正确答案:对：
166   判断题 	因为乙醚长时间与空气接触可以形成羟乙基过氧化氢，成为一种具有猛烈爆炸性的物质，因此，在蒸馏乙醚时不能将液体蒸干。
正确答案:对：
167   判断题 	乙炔衍生物、乙炔金属盐、环氧乙烷、叠氮化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心。
正确答案:对：
168   判断题 	氮的氧化物、二氧化硫、三氧化硫、挥发性酸类、氨水对皮肤粘膜和眼、鼻、喉粘膜都有很强的刺激性。
正确答案:对：
169   判断题 	汞剂、苯胺类、硝基苯等可通过皮肤或粘膜吸收而使人中毒。
正确答案:对：
170   判断题 	倾倒液体药品时，应将标签朝下，以便看清瓶内液面。
正确答案:错：
171   判断题 	倾倒液体药品时，应沿玻璃棒徐徐倒出。
正确答案:对：
172   判断题 	蒸馏时加入沸石可防止爆沸，所以加入量越多，效果越好。
正确答案:错：
173   判断题 	加热溶液时，应加沸石或进行搅拌，以避免爆沸。
正确答案:对：
174   判断题 	重金属如铅、镉、汞等对人体有害。
正确答案:对：
175   判断题 	使用试管加热时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。
正确答案:错：
176   判断题 	反应中产生有害或刺激性气体时，应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。
正确答案:对：
177   判断题 	化学反应中产生有毒气体时，应设置气体吸收装置并做好个人防护。
正确答案:对：
178   判断题 	危险化学品应当分类存放，相互之间保持安全距离。
正确答案:对：
179   判断题 	实验室的药品和设备一定要标明其名称，以免误用。
正确答案:对：
180   判断题 	进行高、低温操作时必须佩戴防护手套。
正确答案:对：
181   判断题 	有机废物、浓酸或浓碱废液等倒入水槽，只要加大量的自来水将之冲稀即可。
正确答案:错：
182   判断题 	酸、碱、盐溶液使用后，可不经处理直接排入下水道。
正确答案:错：
183   判断题 	实验中产生的废液、废物应分类集中处理，不得任意排放；化学品溅落，应及时清理及进行无毒化处理。
正确答案:对：
184   判断题 	凡进行化学实验，应先检查防护措施，确保防护妥当后，才可进行实验。
正确答案:对：
185   判断题 	CO吸入后与血红蛋白生成碳氧血红蛋白，造成全身各组织缺氧。
正确答案:对：
186   多选题 	水不能扑救的火灾有（ ）。
  	A  金属
  	B  碱金属氢化物
  	C  不溶于水的易燃液体
  	D  高压电气装置火灾
正确答案:A,B,C,D：
187   多选题 	实验室发生紧急事故时，正确的应对策略是（ ）。
  	A  发生大的突发事故后，人身安全才是最重要的，事故现场人员首先应尽快有序地从安全通道撤离，等事故得到控制之后再回来处理其他事情
  	B  听从指挥
  	C  发生小型着火事故，应防止火势蔓延（采取切断电源、移走易燃物品、灭火等措施）
  	D  如被困室内（电梯内），应设法呼救
正确答案:A,B,C,D：
188   多选题 	关于氮气瓶的使用，下列说法正确的是（ ）。
  	A  氮气瓶的存放应远离火种、热源
  	B  发生火灾时，应尽可能将气瓶从火场移至空旷处
  	C  气瓶发生泄漏时，应迅速撤离泄漏污染区人员至安全区
  	D  处理氮气泄漏时，由于氮气无毒、不燃，不需要注意现场通风
正确答案:A,B,C：
189   多选题 	保证实验室使用的各种气体钢瓶的安全，下列正确的做法是（ ）。
  	A  加保险阀并用绳索相对稳定
  	B  远离火源、电和其它热源
  	C  放置在阴凉或空气流通的地方
  	D  紧靠设备放置
正确答案:A,B,C：
190   多选题 	丙酮属于低毒类化学品，下列叙述正确的是（ ）。
  	A  它的闪点只有-18℃，具有高度易燃性
  	B  对神经系统有麻醉作用，并对黏膜有刺激作用
  	C  它的沸点只有56℃，极易挥发
  	D  不溶于水
正确答案:A,B,C：
191   多选题 	苯属于高毒类化学品，下列叙述正确的是（ ）。
  	A  短期接触，苯对中枢神经系统产生麻痹作用，引起急性中毒
  	B  长期接触，苯会对血液造成极大伤害，引起慢性中毒
  	C  对皮肤、粘膜有刺激作用，是致癌物质
  	D  毒性低于甲苯
正确答案:A,B,C：
192   多选题 	处置实验过程产生的有毒废液，下列说法正确的是（ ）。
  	A  不得随意丢弃、掩埋
  	B  贴标识，妥善保管
  	C  交有关部门统一处理
  	D  稀释后用大量水冲净
正确答案:A,B,C：
193   多选题 	进入实验室工作前，要了解（ ），发生意外时能做好相应的自救工作。
  	A  安全出口的位置
  	B  易燃、易爆物品的位置
  	C  冲眼器、紧急喷淋、急救药箱的位置
正确答案:A,B,C：
194   多选题 	关于氧气瓶的使用，以下说法正确的是（ ）。
  	A  氧气瓶附件有缺损，阀门螺杆滑丝时，应停止使用
  	B  氧气瓶不能强烈碰撞，禁止采用抛、摔及其它容易引起撞击的方法进行装卸或搬运
  	C  操作者的双手、手套及工具等不得沾染油脂
  	D  氧气瓶不得靠近热源，与明火的距离一般不得小于10米
正确答案:A,B,C,D：
195   多选题 	做常压蒸馏时应注意（ ）。
  	A  充分了解各馏份的沸点
  	B  仔细检查装置接口处的连接情况
  	C  蒸馏瓶内须加入沸石并控制蒸馏速度
  	D  保证良好的冷却效果
正确答案:A,B,C,D：
196   多选题 	少量溶剂溅出并燃烧时应（ ）。
  	A  马上使用灭火器灭火
  	B  马上向燃烧处盖砂子或浇水
  	C  尽快移去临近可燃物，关闭热源和电源，再灭火
  	D  马上用石棉布盖住燃烧处
正确答案:C,D：
197   多选题 	必须放在干燥器内的药品有（ ）。
  	A  氢化钙
  	B  五氧化二磷
  	C  三氯化磷
  	D  盐酸
正确答案:A,B,C：
198   多选题 	新购制的玻璃器皿含有游离碱，先用（ ）浸泡数小时后，再用清水洗净。
  	A  2%的盐酸
  	B  铬酸洗液
  	C  氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液
  	D  市售洗涤剂
正确答案:A,B：
199   多选题 	需要低温保存的安瓿瓶最好放在（ ）中存放。
  	A  液氮的气相
  	B  液氮
  	C  低温冰柜
  	D  干冰
  	E  冰箱
正确答案:A,C,D：
200   多选题 	使用乙炔气时，应注意（ ）。
  	A  周围不可有明火，避免产生电火花
  	B  操作人员须穿防静电服
  	C  房间应密闭
  	D  室内应有高湿度
正确答案:A,B：
201   多选题 	易自燃化学品应（ ）。
  	A  单独储存于通风、阴凉、干燥处
  	B  存放于试剂架上
  	C  远离明火及热源，防止太阳直射
正确答案:A,C：
202   多选题 	使用和保存强氧化剂时，应注意（ ）。
  	A  储存温度低于30℃
  	B  通风良好
  	C  禁止接触明火
  	D  不要与有机物和还原性物质共同存放
  	E  在手套箱内操作
正确答案:A,B,C,D：
203   多选题 	易燃化学品存放时应注意（ ）。
  	A  单独存放于阴凉通风处
  	B  单独存放于干燥密封处
  	C  如果必须存放在冰箱中，一定要使用防爆冰箱
  	D  注意远离热源
正确答案:A,C,D：
204   多选题 	以下药品受震或受热可能发生爆炸的是（ ）。
  	A  过氧化物
  	B  高氯酸盐
  	C  乙炔及乙炔盐
  	D  叠氮盐
正确答案:A,B,C,D：
205   多选题 	危险化学药品会对人体造成伤害，使用和保存时应注意（ ）。
  	A  了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用
  	B  妥善保管身边的危险化学药品，做到标签完整，密封保存；避热、避光、远离热源
  	C  办公室内不要存放危险化学药品
  	D  室内应保持良好通风
正确答案:A,B,C,D：
206   多选题 	使用不了解的化学药品前应做好的准备有（ ）。
  	A  明确这种药品在实验中的作用
  	B  掌握这种药品的物理性质和化学性质
  	C  了解这种药品的毒性及防护措施
  	D  了解这种药品对人体的侵入途径和危险特性及中毒后的急救措施
正确答案:A,B,C,D：
207   多选题 	取用化学药品时，必须遵守的原则是（ ）。
  	A  不能用手直接接触化学药品
  	B  为防止污染化学品，瓶塞应倒置桌面上，取用后立即盖严
  	C  使用干净的器具，并且禁止混用
  	D  取出后的化学品不能倒回原瓶，应放入其它合适容器中另作处理
正确答案:A,B,C,D：
208   多选题 	存储化学品，应注意的事项有（ ）。
  	A  化学危险物品应当分类、分项存放，相互之间保持安全距离
  	B  遇火、遇潮容易燃烧、爆炸或产生有毒气体的化学危险品，不得在露天、潮湿、漏雨或低洼容易积水的地点存放
  	C  受阳光照射易燃烧、易爆炸或产生有毒气体的化学危险品和桶装、罐装等易燃液体、气体应当在阴凉通风地点存放
  	D  化学性质防护和灭火方法相互抵触的化学危险品，不得在同一仓库或同一储存室存放
正确答案:A,B,C,D：
209   多选题 	接触剧毒化学品时，常用的防护用品有（ ）。
  	A  工作服
  	B  防毒面具（配有相应的吸附剂）
  	C  橡胶手套
  	D  防护眼镜
  	E  一次性口罩
正确答案:A,B,C,D：
210   多选题 	有毒化学品对人体的危害途径有（ ）。
  	A  呼吸道
  	B  消化道
  	C  皮肤
正确答案:A,B,C：
211   多选题 	危险化学品的种类包括（ ）。
  	A  毒性
  	B  易燃易爆性
  	C  腐蚀性
  	D  放射性
  	E  强氧化性
  	F  压缩气体、液化气体
正确答案:A,B,C,D,E,F：
212   多选题 	不适合在化学实验室穿着的鞋有（ ）。
  	A  凉鞋
  	B  高跟鞋
  	C  拖鞋
  	D  胶底鞋
正确答案:A,B,C：
213   多选题 	为避免误食化学药品，进入实验室时，应注意做到（ ）。
  	A  不准把食物、饮用水、食具带进实验室
  	B  禁止在实验室内吃口香糖
  	C  使用化学药品后须先洗净双手方能进食
正确答案:A,B,C：
214   多选题 	下列处理废液的措施正确的是（ ）。
  	A  用剩的液体倒回原瓶中以免浪费
  	B  废液收集起来放在指定位置，统一进行处理
  	C  禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险
  	D  因为氢氟酸为弱酸，因此可以将其废液倒入到浓硫酸的收集桶里，但是禁止倒入氢氧化钠桶里
正确答案:B,C：
215   多选题 	使用高温实验装置时应注意（ ）。
  	A  注意防护，避免烫伤
  	B  熟悉高温装置的使用方法，并严格按照规程操作
  	C  使用高温实验装置时，要求在有防火设施的室内进行，并保持通风良好
正确答案:A,B,C：
216   多选题 	微波反应器使用时应注意（ ）。
  	A  微波反应器开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
  	B  严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波反应器中加热
  	C  实验用微波反应器严禁加热食品
  	D  对密闭压力容器使用微波反应器加热时应注意严格按照安全规范操作
正确答案:A,B,C,D：
217   多选题 	下面所列试剂应分开保存的是（ ）。
  	A  乙醚与高氯酸
  	B  苯与过氧化氢
  	C  丙酮与硝基化合物
  	D  浓硫酸与盐酸
正确答案:A,B,C：
218   多选题 	容器中的溶剂发生燃烧时应（ ）。
  	A  用干粉灭火器灭火
  	B  加水灭火
  	C  加砂子灭火
  	D  用瓷砖、玻璃片或石棉布盖熄
正确答案:A,D：
219   多选题 	危险化学品的常见毒害包括（ ）。
  	A  急性毒性，皮肤腐蚀性、刺激性，严重眼损伤、眼刺激
  	B  呼吸系统、皮肤过敏反应，生殖细胞突变性，致癌性
  	C  生殖毒性，靶器官系统毒性
  	D  水环境危害性，放射性危害
正确答案:A,B,C,D：
220   多选题 	使用重铬酸钾洗液时，下列陈述正确的是（ ）。
  	A  重铬酸钾洗液是用于浸泡各类器皿的
  	B  重铬酸钾洗液浸泡玻璃器皿时，可以将手直接插入洗液缸里取放器皿
  	C  在洗液缸里取放器皿时必须戴上专用手套并避免时间过长
  	D  取出器皿后，立即用水连同手套一起清洗
正确答案:C,D：
221   多选题 	有下列气体产生时须在通风橱内操作的是（ ）。
  	A  硫化氢
  	B  氯化氢
  	C  氟化氢
  	D  溴
  	E  二氧化碳
  	F  氮气
正确答案:A,B,C,D：
222   多选题 	下面试剂易侵蚀玻璃而影响纯度，应保存在塑料瓶中的是（ ）。
  	A  浓硫酸
  	B  氢氟酸
  	C  氟化物
  	D  王水
  	E  苛性碱
正确答案:B,C,E：
223   多选题 	下列物质会灼伤皮肤的是（ ）。
  	A  液氮
  	B  稀草酸
  	C  强碱
  	D  强氧化剂
  	E  溴
  	F  KBr、NaBr溶液
  	G  冰醋酸
正确答案:A,C,D,E,G：
224   多选题 	以下属于剧毒化学试剂的是（ ）。
  	A  氰化钾
  	B  三氧化二砷
  	C  四氯化碳
  	D  二氯化汞
  	E  环己烷
  	F  乙酸乙酯
正确答案:A,B,D：
225   多选题 	以下药品中，严禁与水接触的是（ ）。
  	A  金属钠、钾
  	B  电石
  	C  白磷
  	D  金属氢化物
正确答案:A,B,D：
226   单选题 	苯酚毒性非常大，实验室发生苯酚泄露时，应该采取的措施是（ ）。
  	A  用水冲洗
  	B  不用处理，直接扫走
  	C  用沙土，干燥石灰或苏打灰混合覆盖
  	D  加酸处理
正确答案:C：
227   单选题 	实验室常用的重铬酸钾洗液，当它失效时洗液颜色变为（ ）。
  	A  绿色
  	B  无色
  	C  暗红
  	D  黄色
正确答案:A：
228   单选题 	连二亚硫酸钠，俗称保险粉，接触少量水或潮湿空气能发热，引起冒烟燃烧甚至爆炸，下列做法可行的是（ ）。
  	A  阴雨天运输或转仓
  	B  与氧化剂混放
  	C  与酸混放
  	D  存放于干燥清洁的仓库里
正确答案:D：
229   单选题 	乙醚的沸点是34.6℃，正确的保存方式是（ ）。
  	A  低温通风处保存
  	B  露天存放
  	C  开口放置
  	D  放在普通冰箱中保存
正确答案:A：
230   单选题 	高毒性药品砒霜是（ ）。
  	A  三氧化二砷
  	B  三氯化砷
  	C  砷酸
  	D  砷酸钠
正确答案:A：
231   单选题 	关于易燃液体的安全标志，下列描述中错误的是（ ）。
  	A  底色为粉红色
  	B  底色为红色
  	C  图形为火焰（黑色）
  	D  文字为黑色
正确答案:A：
232   单选题 	

下列药品需要用专柜由专人负责贮存的是（ ）。
  	A 

KOH
  	B 

KCN
  	C 

KMnO4
  	D 

浓H2SO4
正确答案:B：
233   单选题 	下列物质不属于剧毒物的是（ ）。
  	A  碘甲烷、丙腈
  	B  氯乙酸、丙烯醛
  	C  五氯苯酚、铊
  	D  硫酸钡
正确答案:D：
234   单选题 	下列物质应避免与水接触以免发生危险的是（ ）。
  	A  氯化钠
  	B  氯化钙
  	C  氢化铝锂
  	D  硫酸钙
正确答案:C：
235   单选题 	放置时间过长的乙醚在使用前应该做的预备处理是（ ）。
  	A  用碘化钾检测后，加入还原剂如硫酸亚铁水溶液等除去里面可能产生的过氧化物以防爆炸
  	B  重蒸
  	C  干燥除水
正确答案:A：
236   单选题 	未反应完的活泼金属残余物应（ ）。
  	A  连同溶剂一起作为废液处理
  	B  缓慢滴加无水乙醇将所有金属反应完毕后，整体作为废液处理
  	C  将金属取出暴露在空气中使其氧化完全
  	D  重新浸泡在煤油或石蜡中
正确答案:B：
237   单选题 	关于氢氟酸的描述错误的是（ ）。
  	A  稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤
  	B  氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害
  	C  使用氢氟酸一定要戴防护手套，工作中注意不要接触氢氟酸蒸汽
  	D  氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼
正确答案:A：
238   单选题 	

K、Na、Mg、Ca、Li、Li AlH4、MgO、电石中，遇水发生激烈反应的有（ ）种。
  	A 

5
  	B 

6
  	C 

7
  	D 

8
正确答案:B：
239   单选题 	

Cl2和CO作用生成的光气毒性比Cl2的（ ）。
  	A 

小
  	B 

大
  	C 

一样
正确答案:B：
240   单选题 	危险化学品的LD50代表（ ）。
  	A  致死量
  	B  导致一半受试动物死亡的有害物质剂量
  	C  导致一半受试动物死亡的致死浓度
正确答案:B：
241   单选题 	分子结构中含有—C=C—双键的试剂（药品）应合理存放于（ ）。
  	A  放在防爆冰箱中
  	B  放在通风橱内
  	C  和其它试剂混放
正确答案:A：
242   单选题 	低毒药品是（ ）。
  	A  大鼠一次经口LD50为≤50mg/kg
  	B  大鼠一次经口LD50为500~5000mg/kg
  	C  大鼠一次经口LD50为>5g/kg
正确答案:B：
243   单选题 	中等毒性药品是（ ）。
  	A  大鼠一次经口LD50为≤50mg/kg
  	B  大鼠一次经口LD50为50~500mg/kg
  	C  大鼠一次经口LD50为>50mg/kg
正确答案:B：
244   单选题 	高毒药品是（ ）。
  	A  大鼠一次经口LD50为≤50mg/kg
  	B  大鼠一次经口LD50为1~50mg/kg
  	C  大鼠一次经口LD50为>50mg/kg
正确答案:B：
245   单选题 	剧毒品是（ ）。
  	A  大鼠一次经口LD50为≤5mg/kg
  	B  大鼠一次经口LD50为<1mg/kg
  	C  大鼠一次经口LD50为>1mg/kg
正确答案:B：
246   单选题 	危险化学品的急性毒性中LD50的单位是（ ）。
  	A  mg/kg
  	B  g/kg
  	C  mL/kg
  	D  mL
正确答案:A：
247   单选题 	下列物质会引发爆炸的是（ ）。
  	A  氧化锌
  	B  三硝基甲苯
  	C  四氯化碳
  	D  氧化铁
正确答案:B：
248   单选题 	以下液体中，投入金属钠可能发生燃烧的是（ ）。
  	A  无水乙醇
  	B  苯
  	C  水
  	D  汽油
正确答案:C：
249   判断题 	若吸入硫化氢而感到不适或头晕时，应立即到室外呼吸新鲜空气。
正确答案:对：
250   判断题 	误吸入溴蒸气、氯气等有毒气体后，可立即吸入少量酒精和乙醚的混合蒸气，以便解毒，同时应到室外呼吸新鲜空气，再送医院。
正确答案:对：
251   判断题 	误吸入煤气等有毒气体后，应立即到室外呼吸新鲜空气。
正确答案:对：
252   判断题 	发生化学事故后，现场人员应向上风或侧上风方向迅速撤离现场。
正确答案:对：
253   判断题 	误食了有毒化学品，应吃适量催吐剂尽快将其吐出来。
正确答案:错：
254   判断题 	若毒物已入口但未下咽，应立即吐出来，并用水冲洗口腔；如已咽下，应设法促使呕吐，并根据毒物的性质服用解毒剂，并及时就医。
正确答案:对：
255   判断题 	当强碱溅入口中并已下咽时，应先饮用大量水，再服用乙酸果汁、鸡蛋清，并及时就医。
正确答案:对：
256   判断题 	当强酸溅入口中并已下咽时，应先饮用大量水，再服用氢氧化铝膏、鸡蛋清，并及时就医。
正确答案:对：
257   判断题 	皮肤接触活泼金属（如钾、钠），可用大量水冲洗。
正确答案:错：
258   判断题 	有毒化学药品溅在皮肤上时，可用乙醇等有机溶剂擦洗。
正确答案:错：
259   判断题 	烫伤不重时，可涂凡士林、万花油，再送到医院处理。
正确答案:对：
260   判断题 	发生强碱烧伤时，应立即去除残留强碱，再以流动清水冲洗；若消化道被烧伤可适当服用一些牛奶、蛋清。
正确答案:对：
261   判断题 	实验室产生的危险性废液必须回收，交学校统一处理。由专门机构负责无害化处理，使其变为无害物质，尽量减少对环境的污染。
正确答案:对：
262   判断题 	收集、贮存危险废物时，必须按照危险废物特性分类进行。禁止混合收集、贮存、运输、处置性质不相容而未经安全性处置的危险废物。
正确答案:对：
263   判断题 	产生危险废物的单位，必须按照国家有关规定申报登记，按照国家有关规定处置。
正确答案:对：
264   判断题 	对危险废物的容器和包装物以及收集、贮存、运输、处置危险废物的设施、场所，必须设置危险废物识别标志。
正确答案:对：
265   判断题 	国务院环境保护行政主管部门应当会同国务院有关部门制定国家危险废物名录，规定统一的危险废物鉴别标准、鉴别方法和识别标志。
正确答案:对：
266   判断题 	收集、贮存、运输、利用、处置固体废物的单位和个人，必须采取防扬散、防流失、防渗漏或者其他防止污染环境的措施；不得擅自倾倒、堆放、丢弃、遗撒固体废物。
正确答案:对：
267   判断题 	《中华人民共和国固体废弃物污染环境防治法》对危险废物产生、收集、运输、贮存、处置、管理、处罚等方面作出了明确规定，产生固体废物的单位和个人，应当采取措施，防止或者减少固体废物对环境的污染。
正确答案:对：
268   判断题 	浓硫酸易侵蚀玻璃而影响纯度，应保存在塑料瓶或者涂石蜡的玻璃瓶中。
正确答案:错：
269   判断题 	乙醚、酒精、丙酮、二硫化碳、苯等有机溶剂易燃，实验室不得存放过多，切不可倒入下水道，以免集聚引起火灾。
正确答案:对：
270   判断题 	易挥发药品的保存应远离热源火源，于避光阴凉处保存，通风良好，不能装满。
正确答案:对：
271   判断题 	可互相发生作用的药品不能混放，必须隔离存放。易燃物、易爆物及强氧化剂只能少量存放。
正确答案:对：
272   判断题 	有“严禁烟火”警示牌的大楼和实验室，须配置必要的消防、冲淋、洗眼、报警和逃生设施和有明显标志。
正确答案:对：
273   判断题 	气瓶附近不能有还原性有机物，如有油污的棉纱、棉布等，不要用塑料布、油毡之类盖，以免爆炸。
正确答案:对：
274   判断题 	接收气瓶时，应用肥皂水试验阀门有无漏气，如果漏气，要退回厂家，否则会发生危险。
正确答案:对：
275   判断题 	气瓶必须联接压力调节器，经降压后，再流出使用，不可直接联接气瓶阀门使用气体。
正确答案:对：
276   判断题 	气体钢瓶的使用不能将钢瓶内气体全部用尽再重新灌装新的同种气体。
正确答案:对：
277   判断题 	易燃、易爆气体和助燃气体（氧气等）的钢瓶不得混放在一起，并应远离热源和火源，保持通风。
正确答案:对：
278   判断题 	实验室气体钢瓶必须用铁链、钢瓶柜等固定，以防止倾倒引发安全事故。
正确答案:对：
279   判断题 	实验室冰箱内不得混放容易相互反应的化学品。
正确答案:对：
280   判断题 	不得在冰箱、烘箱等产热设备附近放置纸制品、化学试剂、气体钢瓶等物品。
正确答案:对：
281   判断题 	危险性废液应按照有机和无机进行分类，严禁将不同类别的废液混装在同一个容器中。装有危废的容器必须具有明显的标识，标识上应注明该危废的名称和组成。
正确答案:对：
282   判断题 	剧毒物品管理应严格遵守“五双” 制度，即“双人保管、双人收发、双人使用、双人运输、双人双锁”，精确计量和记录剧毒物品的使用情况，防止被盗、丢失、误领、误用。如发现问题应立即报告本单位保卫处和实验室技术安全管理部门，以及当地政府公安部门。
正确答案:对：
283   判断题 	乙炔气钢瓶的规定涂色为白色、氯气钢瓶为深绿色、氢气钢瓶为淡绿色、氧气钢瓶为蓝色、氮气钢瓶为黑色，液氨钢瓶为淡黄色。
正确答案:对：
284   判断题 	实验室发现可燃气体泄漏，要迅速切断电源，打开门窗。
正确答案:错：
285   多选题 	下列物质中，玻璃离心管可以盛放（ ）。
  	A  有机溶剂
  	B  酶溶液
  	C  盐溶液
  	D  普通水溶液
正确答案:A,B,C,D：
286   多选题 	干燥箱可以用于物品的（ ）。
  	A  干燥
  	B  微生物培养
  	C  干热灭菌
  	D  生物材料培养
正确答案:A,C：
287   多选题 	超级恒温水浴内的加热用水一定要使用（ ）。
  	A  去离子水
  	B  蒸馏水
  	C  自来水
正确答案:A,B：
288   多选题 	需要放在密封的干燥器内的药品有（ ）。
  	A  过硫酸盐
  	B  五氧化二磷
  	C  三氯化磷
  	D  盐酸
正确答案:A,B,C：
289   多选题 	24-二硝基苯甲醚、萘、二硝基萘等可升华固体药品燃烧，燃烧后的灭火措施有（ ）。
  	A  用灭火器灭火
  	B  火灭后还要不断向燃烧区域上空及周围喷雾水
  	C  用水灭火，并不断向燃烧区域上空及周围喷雾水至可燃物完全冷却
  	D  拨打119求救
正确答案:A,B,C,D：
290   多选题 	用剩的活泼金属残渣应（ ）。
  	A  连同溶剂一起作为废液处理
  	B  缓慢滴加乙醇将所有金属反应完毕后，整体作为废液处理
  	C  将金属取出暴露在空气中使其氧化完全
正确答案:A,C：
291   多选题 	属于强氧化试剂，与有机物、镁粉、铝粉、锌粉可形成爆炸性混合物的有（ ）。
  	A  H2O2
  	B  NH4NO3
  	C  K2SO4
  	D  高氯酸及其盐
  	E  重铬酸及其盐
  	F  高锰酸及其盐
正确答案:A,B,D,E,F：
292   多选题 	混和生成高敏感、不稳定或者具有爆炸性物质的有（ ）。
  	A  （亚）硝基化合物和碱
  	B  醚和醇类
  	C  烯烃和空气
  	D  氯酸盐和铵盐
  	E  亚硝酸盐和铵盐
正确答案:A,C,D,E：
293   多选题 	做普通溶剂蒸馏时应注意的操作是（ ）。
  	A  充分了解各馏份的沸点
  	B  仔细检查装置冷凝部分之前的密闭情况
  	C  蒸馏瓶内可以不用加入沸石且蒸馏速度不用控制
  	D  要具有充分的冷却效果（冷却水的温度和气相溶剂有10℃以上的温差）并尽量使蒸馏在通风柜里操作。
正确答案:A,B,D：
294   多选题 	液氮中保存安瓿瓶的要点是（ ）。
  	A  安瓿瓶必须严格密封，若熔封不严或稍有破裂，液氮会渗入管内。在常温下，瓶外的温度相对很高，液氮急速气化膨胀，会发生爆炸
  	B  处理液氮时，应仔细操作。防止皮肤和液氮接触造成“冷烧伤”
  	C  安瓿瓶应存放在液氮的气相中，决不要浸在液氮中
  	D  从冷藏条件下取出安瓿瓶时，保护好手和眼等。安瓿瓶最好在超低温冰柜或干冰中保存
正确答案:A,B,C,D：
295   多选题 	高速离心机使用注意事项是（ ）。
  	A  各转头不能超过其额定转速使用
  	B  离心管在外单独平衡后，直接两两对称地插入转头中，并拧紧转头盖后再开始离心
  	C  操作生物材料样品时，转头的装载、平衡、密封和打开必须在生物安全柜内进行
  	D  离心完毕后，转头必须作消毒灭菌处理，清洗干净后待用
正确答案:A,B,C,D：
296   多选题 	超级恒温水浴使用注意事项是（ ）。
  	A  超级恒温水浴内加热用水一定要使用去离子水（或蒸馏水），切勿使用硬水
  	B  恒温水浴内去离子水未加到“正常水位”严禁通电，防止干烧
  	C  可以使用自来水
  	D  无人看管时也可以运转
正确答案:A,B：
297   多选题 	使用分光光度计时，应注意的事项是（ ）。
  	A  使用光电池作为检测器的仪器连续使用不应超过2h，每次使用后需要间歇30min以上
  	B  每台仪器所配备的比色皿其透射比是经过配对的，必须配套使用。不能与其他仪器上的比色皿单个调换，否则影响样品测试精度
  	C  测定过程中，不得用手触摸比色皿透光面。其透光面的清洁不可用滤纸、纱布或毛刷擦拭，只能用镜头纸擦拭
  	D  分光光度计的吸光值在0.2~0.7（透光率在20%~60%）准确度最高，低于0.1或超1.0时误差较大。如未知样品的读数不在此范围时，应将样品做适当稀释。
正确答案:A,B,C,D：
298   判断题 	给液体加热时，可以先开始加热，等接近沸腾时才加入沸石。
正确答案:错：
299   判断题 	化学品安全技术说明书国际上称作化学品安全信息卡，简称MSDS或CSDS。
正确答案:对：
300   判断题 	有机溶剂只会经口鼻进入人体，只要正确的使用呼吸防护面具，就可以有效防止危害健康。
正确答案:错：
301   判断题 	呼吸防护面具的选用应以等级最高者为最优先的考量。
正确答案:错：
302   判断题 	呼吸防护面具有大小之分，应该选用符合自己脸型且通过密合度测试的呼吸防护具。
正确答案:对：
303   判断题 	取用强碱性试剂后的小勺应擦净后存放。
正确答案:错：
304   判断题 	实验室进行蒸馏操作时，对于爆炸性物质或不稳定物质，须小心地蒸馏直到剩余少量残渣。
正确答案:错：
305   判断题 	危险物质用惰性溶剂稀释后比较安全，该溶液若洒到布上，须待溶剂蒸发变干后再使用。
正确答案:错：
306   判断题 	通风控制措施就是借助于有效的通风，使气体、蒸气或粉尘的浓度低于最高容许浓度。
正确答案:对：
307   判断题 	受污染的移液管应在合适的消毒剂中浸泡一会就可以了，然后放在高压消毒锅中消毒灭菌。
正确答案:错：
308   判断题 	离心管中样品盛放量可以为离心管体积的3/4。
正确答案:错：
309   判断题 	分光光度计的吸光值在0.2~0.7范围内准确度最高。
正确答案:对：
310   判断题 	打开易挥发或浓酸、浓碱试剂的瓶塞时，瓶口不要对着脸部或其他人，宜在通风橱中进行。
正确答案:对：
311   判断题 	取用有毒、有恶臭味的试剂时，要在通风橱中操作；使用完毕后，将瓶塞蜡封，或用生料带将瓶口封严。
正确答案:对：
312   判断题 	干燥箱和恒温箱的使用温度不能超过最高允许温度。
正确答案:对：
313   判断题 	储存在冰箱内的所有容器，应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名。
正确答案:对：
314   判断题 	除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃、易爆物品，冰箱门上应注明这一点。
正确答案:对：
315   判断题 	实验室药品常有毒性，严禁直接舔尝。
正确答案:对：
316   判断题 	通常有害药品经呼吸器官、消化器官或皮肤吸入体内，引起中毒。因此，我们切忌口尝、鼻嗅及用手触摸药品。
正确答案:对：
317   判断题 	实验产生的废液（废酸、废碱等）和废弃固体物质可直接倒入下水道或普通垃圾桶。
正确答案:错：
318   判断题 	实验产生或剩余的易挥发物，可以倒入废液缸内。
正确答案:错：
319   判断题 	回收不便时可以将实验室废弃物掩埋处理。
正确答案:错：
320   判断题 	对有异味或挥发性的废液或废物要丢弃在远离人群的地方。
正确答案:错：
321   判断题 	接触化学品以及病毒的仪器设备和器皿必须有明确醒目的标记，使用后及时清洁，以便其在维修保养或移至其它场地前不须再进行彻底的净化。
正确答案:错：
322   判断题 	使用化学危险品的地方应备有相应的急救器材和用品，人员具备消防、急救知识，并有定期检查和培训制度。
正确答案:对：
323   判断题 	使用化学危险品时，可按多次使用量计算后一次性购买、领用。
正确答案:错：
324   判断题 	腐蚀和刺激性药品，如强酸、强碱、氨水、过氧化氢、冰醋酸等，取用时尽可能戴上橡皮手套和防护眼镜，倾倒时，切勿直对容器口俯视，吸取时，应该使用橡皮球。开启有毒气体容器时应戴防毒用具。
正确答案:对：
325   判断题 	所有药品都应有明显标签，标明药品名称、质量规格及来货日期；最好还有危险性质的明显标志。
正确答案:对：
326   判断题 	对产生少量有毒气体的实验应在通风橱内进行。通过排风设备将少量毒气排到室外（使排出气在外面大量空气中稀释），以免污染室内空气。产生毒气量大的实验必须备有吸收或处理装置。
正确答案:对：
327   判断题 	在实验室不可配戴隐形眼镜，应使用一般眼镜。
正确答案:对：
328   判断题 	过氧化物、高氯酸盐、叠氮铅、乙炔铜、三硝基甲苯等易爆物质，受震或受热可能发生热爆炸。
正确答案:对：
329   判断题 	盛装危险化学品的包装，在经过处理之后，方可撕下标签，否则不能撕下相应的标签。
正确答案:对：
330   判断题 	发觉身体（尤其肺部）明显不适时应减轻工作量，观察身体变化即可。
正确答案:错：
331   判断题 	强氧化剂(如盐酸、硝酸、氯酸盐、过氧化物等)不可与强还原剂(如硫、硫化物、甘油等)相混合。
正确答案:对：
332   判断题 	开启氨水、HCl瓶应该在通风櫉中进行。
正确答案:对：
333   判断题 	化学危险物品是指中华人民共和国国家标准GB-86《危险货物分类与品名编号》规定的分类标准中的爆炸品、压缩气体和液化气体、易燃液体、易燃固体、自燃物品和遇湿易燃物品、氧化剂和有机过氧化物、毒害品和腐蚀品七大类。
正确答案:对：
334   判断题 	我国通用的化学试剂可分为分析纯和化学纯两个等级，试剂瓶的标签有相应的颜色标志分别是分析纯红色，化学纯蓝色。
正确答案:对：
335   判断题 	从事粉尘作业时，可以不戴防尘口罩。
正确答案:错：
336   判断题 	漂白粉是含氯消毒剂，它在水中产生次氯酸，可杀死多种细菌。
正确答案:对：
337   判断题 	在使用、操作具有毒害性及腐蚀性的化学品时，若发生中毒、灼伤事故，应掌握一定的现场急救措施，然后去医院就医。
正确答案:对：
338   判断题 	待处置的培养物和污染材料可以和生活垃圾放在一起集中处理。
正确答案:错：
339   判断题 	生物污染的液体在排放到生活污水管道之前，必须进行污染清除处理。
正确答案:对：
340   判断题 	急性中毒发生时，毒物多由呼吸系统或皮肤进入体内；因此救护人员在抢救前要做好自身呼吸系统和皮肤的防护，以免自身中毒、使事故扩大。
正确答案:对：
341   判断题 	中毒事故中救护人员进入现场，应先抢救中毒者，再采取措施切断毒物来源。
正确答案:错：
342   判断题 	化学废液要用适当的容器盛装存放、定点保存，不需要分类收集。
正确答案:错：
343   判断题 	按国家有关规定处理有毒、带菌、腐蚀性的废气、废水和废物，集中统一处理放射性废物，谨防污染环境。
正确答案:对：
344   判断题 	碱灼伤后应立即用大量水洗，再以1%~2%硼酸液洗，最后用水洗。
正确答案:错：
345   判断题 	高速离心机各转头有其使用的额定转速，使用时不能超过其额定转速。
正确答案:对：
346   判断题 	分光光度计的一对比色皿坏了一只，可以借用其他仪器上的一只比色皿代替。
正确答案:错：
347   判断题 	若在液氮罐中保存安瓿瓶，应放在液氮的气相中，不要浸在液氮中。
正确答案:对：
348   判断题 	离心过程中，若听到离心机有异常响声，待离心完成后再停机检查原因。
正确答案:错：
349   判断题 	使用离心机时，当转头部分装载时，离心样品可随意放在转头中。
正确答案:错：
350   判断题 	塑料制品在烘干过程中温度不能超过100℃，植物样品在烘干过程中不超过70℃。
正确答案:错：
351   判断题 	CO溶于水，吸入后与血红蛋白生成碳氧血红蛋白，造成全身各组织缺氧。
正确答案:错：
352   判断题 	

水银温度计破了以后正确的处理是：洒落出来的汞必须立即用滴管、毛刷收集起来，并用水覆盖（最好用甘油），然后在污染处撒上硫磺粉，无液体后（一般约一周时间）方可清扫。 

正确答案:对：
353   判断题 	Na、K、Al粉、电石、金属氢化物不能与水及空气接触，须密闭保存。
正确答案:对：
354   判断题 	NH4NO3受热后易分解，但放出的气体无害。
正确答案:错：
355   判断题 	NO2比较稳定，不易溶于水，室温下无色。
正确答案:错：
356   判断题 	磷化物（Ca3P2、Zn3P2等）遇水生成H3P，其在空气中能自燃，无毒。
正确答案:错：
357   判断题 	H2O2、AgNO3、AgCl、KMnO4、草酸见光易分解，应置于棕色瓶内，放在阴凉避光处。
正确答案:对：
358   判断题 	SnCl2、FeSO4、Na2SO3与空气接触易逐渐被氧化，须密封保存。
正确答案:对：
359   判断题 	NaCN、KCN、As2O3、HgO、Na3P、BaCl2、BaSO4、BeO、BeCl2、V2O5都是剧毒化学试剂。
正确答案:错：
360   判断题 	

Hg可以经过皮肤和消化道进入人体。
正确答案:错：
361   判断题 	久藏的乙醚使用前应该除去其中可能存在的过氧化物。
正确答案:对：
362   判断题 	在使用一些固体化学试剂如：硝化纤维、苦味酸、三硝基甲苯、三硝基苯等，绝不能直接加热或撞击，也要注意周围不要有明火。
正确答案:对：
363   判断题 	可以使用明火（如：电炉、煤气）或没有控温装置的加热设备直接加热有机溶剂，进行重结晶或溶液浓缩操作。
正确答案:错：
364   判断题 	CO急性中毒应立即吸氧，以缓解机体缺氧、排出毒物。
正确答案:对：
365   判断题 	用活泼金属做除水实验，已观察不到金属的氧化反应，就可以将活泼金属丢弃。
正确答案:错：
366   判断题 	由于金属络合剂能与毒物中的金属离子形成稳定的化合物，随尿液排出体外，故发生金属及其盐类中毒时，可采用各种金属络合剂解毒。
正确答案:对：
367   判断题 	Hg中毒严重时会导致震颤、动作困难、肢体抖动。
正确答案:对：
368   判断题 	毒物在科研生产中以气体、蒸气、烟、尘、雾等形态存在，其中气体、蒸气为分子状态，可直接进入人体肺泡。
正确答案:对：
369   判断题 	  SO2易溶于水，大量吸入会引起喉水肿，肺水肿、窒息。
正确答案:对：
370   判断题 	遇水能分解或燃烧、爆炸的药品，如钾、钠、三氯化磷、五氯化磷、浓硫酸等，使用时不准与水接触,不准放置于潮湿的地方储存。
正确答案:对：
371   判断题 	轻度铅中毒症状为头晕、头痛、失眠、无力、腹痛、腹胀、便秘等。
正确答案:对：
372   判断题 	 汞、苯、铬酸盐和氰化物属于对人体具有极度危害的物质。
正确答案:对：
373   判断题 	水浴加热的上限温度是100℃，油浴加热的上限温度是200℃，用硅油作介质时可加热到300℃。
正确答案:错：
374   判断题 	常用的化学试剂如：苯、乙醚、甲苯、汽油、丙酮、甲醇和煤油均属于易燃物质。
正确答案:对：
375   判断题 	过期的、不知名的固体化学药品也要妥善保存，由学校统一处理。
正确答案:对：
376   判断题 	开启冻干物质安瓿瓶时，应在生物安全柜中操作。
正确答案:对：
377   判断题 	剧毒药品使用不当会造成环境的严重污染。
正确答案:对：
378   判断题 	甲醛蒸气对人有强烈的刺激作用。熏蒸完毕后，立即打开门窗，并用等量的氨水放入室内，以减少对人的刺激作用。
正确答案:对：
379   判断题 	高速离心机的转头不能超过其额定转速使用。
正确答案:对：
380   判断题 	离心机使用时，针对离心液体的性质选择适宜的离心管。为避免玻璃套管的破裂，有机溶剂和酶溶液选择塑料套管，盐溶液选择金属套管。
正确答案:错：
381   判断题 	玻璃电极初次使用前，必须在蒸馏水中浸泡数日，平时也应浸泡在蒸馏水中备用。
正确答案:对：
382   判断题 	玻璃电极不要与强吸水的溶剂接触太久。在强碱溶液中，应快速操作，用毕立即用水冲洗。
正确答案:对：
383   判断题 	将醇液直接加入到冷却到室温以下的硫酸-硝酸的混酸中不会引起爆炸，而加入到未冷却的硫酸-硝酸的混酸中会引起爆炸。
正确答案:错：
384   判断题 	铅被加热到400℃以上就有大量铅蒸汽逸出，在空气中迅速氧化为氧化铅，形成烟尘，易被人体吸入，造成铅中毒。
正确答案:对：
385   判断题 	安瓿瓶最好在超低温冰柜或干冰中保存。
正确答案:对：
386   判断题 	铅是神经性毒物，影响神经传导，产生头晕、恍惚等症状。
正确答案:错：
387   判断题 	铅中毒病情加重症状为腹部阵发性绞痛、肌无力、肢端麻木、贫血。
正确答案:对：
388   判断题 	离心机离心完毕后，快速调节速度旋钮直至到零，然后关闭开关。
正确答案:错：
389   单选题 	下列不是发生爆炸的基本因素的是（ ）。
  	A  温度
  	B  压力
  	C  湿度
  	D  着火源
正确答案:C：
390   单选题 	大量试剂应放在（ ）。
  	A  试剂架上
  	B  实验室内试剂柜中
  	C  实验台下柜中
  	D  试剂库内
正确答案:D：
391   单选题 	下列描述中，能够简单辨认有味的化学药品的是（ ）。
  	A  用鼻子对着瓶口去辨认气味
  	B  用舌头品尝试剂
  	C  将瓶口远离鼻子，用手在瓶口上方扇动，稍闻其味即可
正确答案:C：
392   判断题 	使用酒精灯时，灯内燃料可以加满。
正确答案:错：
393   判断题 	在纸上称量过氧化钠。
正确答案:错：
394   判断题 	当某些用石蜡封住瓶塞的装有挥发性物质或易受热分解放出气体的药品瓶子打不开时，可将瓶子放在火上烘烤。
正确答案:错：
395   单选题 	在普通冰箱中不可以存放（ ）。
  	A  普通化学试剂
  	B  酶溶液
  	C  菌体
  	D  有机溶剂
正确答案:D：
396   单选题 	普通玻璃制品的加热温度不能超过（ ）。
  	A  180℃
  	B  250℃
  	C  140℃
正确答案:A：
397   单选题 	生物材料在匀浆或搅拌后，容器应在（ ）开启。
  	A  实验台上
  	B  生物安全柜内
  	C  无菌室内
正确答案:B：
398   单选题 	化学药品库中的一般药品应如何分类
  	A  按生产日期分类
  	B  按有机、无机两大类，有机试剂再细分类存放
  	C  随意摆放
正确答案:B：
399   单选题 	氯气急性中毒可引起（ ），出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等。①慢性支气管炎 ②中、重度昏迷 ③支气管哮喘 ④猝死 ⑤严重窒息
  	A  ①②③④⑤
  	B  ①③④⑤
  	C  ②③⑤
  	D  ②④⑤
正确答案:C：
400   单选题 	塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过（ ）。
  	A  40℃
  	B  60℃
  	C  80℃
正确答案:B：
401   单选题 	汽油的爆炸极限是（ ）。
  	A  7.6%~1.4%
  	B  5.3%~1%
  	C  7.1%~3.4%
  	D  7.5%~2.4%
正确答案:A：
402   单选题 	有些固体化学试剂接触空气即能发生强烈氧化作用，如黄磷，保存时应（ ）。
  	A  要保存在水中
  	B  放在试剂瓶中保存
  	C  用纸包裹存放
正确答案:A：
403   单选题 	室温较高时，有些试剂如氨水等，打开瓶塞的瞬间，很易冲出气液流，应先（ ），再打开瓶塞。
  	A  先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间
  	B  振荡一段时间
  	C  先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间
正确答案:C：
404   单选题 	当有汞（水银）溅失时，应（ ）。
  	A  用水擦
  	B  用拖把拖
  	C  扫干净后倒入垃圾桶
  	D  收集水银，用硫磺粉盖上并统一处理
正确答案:D：
405   单选题 	移液时，当有生物污染性物质溅出，为防止扩散应（ ）。
  	A  立即用浸过消毒剂的布或纸处理，然后将被污染的容器进行高压消毒
  	B  立即用布或纸处理
  	C  立即采用高压消毒
正确答案:A：
406   单选题 	在用匀浆器操作生物材料时，建议采用（ ）材料的匀浆器。
  	A  特氟隆
  	B  玻璃
正确答案:A：
407   单选题 	如果在液氮罐中保存安瓿瓶，应将其存放在（ ）中。
  	A  液氮的气相
  	B  液氮
正确答案:A：
408   单选题 	开启含感染性材料安瓿瓶，最好（ ）。
  	A  用烧红的玻璃棒接触安瓿瓶的上端使之破碎
  	B  用硬物敲打安瓿瓶的上端使之破碎
正确答案:A：
409   单选题 	带油污（如凡士林或石蜡油）的玻璃器皿，在洗前尽量去除油污，然后放在（ ）中煮两次，再用洗涤剂和热水洗刷。
  	A  市售洗涤剂
  	B  稀盐酸或铬酸洗涤液
  	C  5%的苏打液
正确答案:C：
410   单选题 	干燥箱的使用温度范围为（ ），常用鼓风式电热箱以加速升温。
  	A  50-350℃
  	B  50-150℃
  	C  50-250℃
正确答案:C：
411   单选题 	恒温培养箱的使用最高温度为（ ）。
  	A  60℃
  	B  100℃
  	C  45℃
正确答案:A：
412   单选题 	用光电池为检测器的分光光度计连续使用不应超过（ ）h。
  	A  4
  	B  2
  	C  没时间限制
正确答案:B：
413   单选题 	分光光度计的比色皿盛样品液应为（ ）。
  	A  2/3左右
  	B  1/2左右
  	C  装满
正确答案:A：
414   单选题 	清洁分光光度计比色皿的透光面可以用（ ）擦拭。
  	A  纱布
  	B  毛刷
  	C  镜头纸
  	D  滤纸
正确答案:C：
415   单选题 	显微镜的油镜使用后，应先用擦镜纸将镜头上的油渍擦去，再用蘸有少许( )的擦镜纸擦2-3次，最后用干净的擦镜纸将上述溶剂擦去。
  	A  二甲苯
  	B  酒精
  	C  洗涤剂
  	D  汽油
正确答案:A：
416   单选题 	盐酸、甲醛溶液、乙醚等易挥发试剂存放时应（ ）。
  	A  和其它试剂混放
  	B  放在冰箱中
  	C  放在干燥通风处且瓶口进行蜡封
正确答案:C：
417   单选题 	苯乙烯、甲基丙烯酸、乙酸乙烯酯存放时应（ ）。
  	A  放在防爆冰箱里
  	B  和其它试剂混放
  	C  放在通风橱内
正确答案:A：
418   单选题 	以下药品（试剂）中应放在防爆冰箱里保存的是（ ）。
  	A  甲基丙烯酸甲酯
  	B  乙醚
  	C  苯
正确答案:A：
419   多选题 	下列的物质中具有强腐蚀性，使用时须做必要防护的是（ ）。
  	A  硝酸
  	B  冰醋酸
  	C  硼酸
  	D  硫酸
正确答案:A,B,D：
420   多选题 	以下药品（试剂）在保存时必须注意要干燥防潮的是（ ）。
  	A  锂
  	B  碳化钙
  	C  氢化钙
  	D  生石灰
正确答案:A,B,C,D：
421   多选题 	下列药品中需在棕色瓶中或用黑纸包裹，且置于低温阴凉处的有（ ）。
  	A  卤化银
  	B  浓硝酸
  	C  过氧化氢
  	D  冰醋酸
正确答案:A,B,C：
422   多选题 	实验过程中发生烫伤，正确的处理方法是（ ）。
  	A  浅表的小面积烫伤，以冷水冲洗15至30分钟至散热止痛，涂抹烫伤膏
  	B  严重时应立即送往医院
  	C  若有水泡可自行刺破
正确答案:A,B：
423   多选题 	涉及有毒试剂的操作时，应采取的保护措施包括（ ）。
  	A  佩戴适当的个人防护器具
  	B  在通风橱中操作
  	C  做好应急救援预案
  	D  了解试剂毒性
正确答案:A,B,C,D：
424   多选题 	往玻璃管上套橡皮管或橡皮塞时，应做到（ ）。
  	A  管端应烧圆滑
  	B  沾少量水或甘油于橡皮管或橡皮塞内部
  	C  用布裹手或带厚手套，以防割伤
正确答案:A,B,C：
425   多选题 	氯气急性中毒可引起中、重度昏迷、支气管哮喘、严重窒息还会出现严重并发症，如气胸、纵隔气肿等，因此在使用氯气时要做到（ ）。
  	A  在氯气气瓶附近安装气体泄漏报警装置
  	B  使用者佩戴防毒面具
  	C  定期检查是否漏气
  	D  确保在使用时过量的氯气进行无害化吸收
正确答案:A,B,C,D：
426   单选题 	易燃固体火灾扑救时一般都能用水、砂土、石棉毯、泡沫、二氧化碳、干粉等灭火器材扑救，但不正确的是（ ）。
  	A  易燃固体燃点较低，受热、冲击、摩擦或与氧化剂接触能引起急剧及连续的燃烧或爆炸
  	B  易燃固体发生火灾时，铝粉、镁粉等着火不能用水和泡沫灭火剂扑救
  	C  粉状固体着火时，应当用灭火剂直接强烈冲击着火点
  	D  磷的化合物、硝基化合物和硫磺等易燃固体着火燃烧时产生有毒和刺激气体，扑救时人要站在上风向，以防中毒
正确答案:C：
427   单选题 	对于比水轻又不溶于水的易燃和可燃液体，如苯、甲苯、汽油、轻柴油等的火灾，不可以（ ）。
  	A  用水灭火
  	B  用泡沫覆盖
  	C  用沙掩埋
  	D  用二氧化碳灭火剂
正确答案:A：
428   单选题 	酚灼伤的急救方法是（ ）。
  	A  用大量水洗至无酚味即可
  	B  先用酒精洗，再用清水洗
  	C  立即脱掉被污染衣物，用10%酒精反复擦拭，再用大量清水洗至无酚味，然后用薄荷硫酸钠湿敷
  	D  用醋酸或硼酸中和
正确答案:C：
429   单选题 	以下是溴灼伤处理方法，正确的顺序为（ ）。①送医院。②立即用大量水洗。③用乙醇擦至灼伤处为白色。
  	A  ②③①
  	B  ②①③
  	C  ③②①
  	D  ①②③
正确答案:A：
430   单选题 	实验室“三废”包括下列三种物质（ ）。
  	A  废气、废水、固体废物
  	B  废气、废屑、非有机溶剂
  	C  废料、废品、废气
  	D  废液、废渣、剩余药品
正确答案:A：
431   单选题 	

有关气体钢瓶的正确使用和操作，以下说法中不正确的是（ ）。
  	A 

不可把气瓶内气体用光，以防重新充气时发生危险
  	B 

各种压力表可通用
  	C 

可燃性气瓶（如H2、C2H2）应与氧气瓶分开存放
  	D 

检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
正确答案:B：
432   单选题 	氢气是一种易燃易爆的气体，以下说法正确的是（ ）。
  	A  氢气易扩散，所以不忌烟火
  	B  可以放在室内
  	C  只要通风好，可以放在室内
  	D  随意储存
正确答案:C：
433   单选题 	使用（ ）的钢瓶，操作者的双手、手套及工具等不得沾染油脂。
  	A  氢气瓶
  	B  氧气瓶
  	C  氮气瓶
  	D  氩气瓶
正确答案:B：
434   单选题 	剧毒物品必须保管和储存在（ ），并实施双人双锁管理。
  	A  铁皮柜
  	B  木柜子
  	C  带双锁的铁皮保险柜
  	D  带双锁的木柜子
正确答案:C：
435   单选题 	皮肤若被低温（如固体二氧化碳、液氮）冻伤，应（ ）。
  	A  马上送医院
  	B  用温水慢慢恢复体温
  	C  用火烘烤
  	D  应尽快浸入热水
正确答案:B：
436   单选题 	下列物质中具有强腐蚀性，使用时须做必要防护的是（ ）。
  	A  硝酸
  	B  硼酸
  	C  稀醋酸
正确答案:A：
437   单选题 	一般少量酸、碱液不慎滴在皮肤上时，正确的处理方法是（ ）。
  	A  用酒精棉球擦
  	B  不作处理，马上去医院
  	C  用水直接冲洗
  	D  用碱液中和后，用水冲洗
正确答案:C：
438   单选题 	领取剧毒物品时，必须（ ）。
  	A  双人领用(其中一人必须是实验室的教师)
  	B  单人领用
  	C  双人领用(两人都是实验室的学生)
正确答案:A：
439   单选题 	下列加热热源在化学实验室中原则上不得使用的是（ ）。
  	A  明火电炉
  	B  水浴、蒸汽浴
  	C  油浴、沙浴、盐浴
  	D  电热板、电热套
正确答案:A：
440   单选题 	发现燃气泄漏，正确做法是（ ）。
  	A  触动电器开关或拨打电话
  	B  使用明火
  	C  迅速关阀门，打开门窗
正确答案:C：
441   单选题 	易燃低沸点液体加热时可以（ ）。
  	A  用电炉加热，有人看管
  	B  用电热套加热可不用人看管
  	C  用水浴加热，并有人看管
正确答案:C：
442   单选题 	处理废弃的有害固体药品时，应（ ）。
  	A  不经处理解毒后就丢弃在生活垃圾处
  	B  经处理解毒后，才可丢弃在生活垃圾处
  	C  收集起来由专业公司处理
正确答案:C：
443   单选题 	进行危险性实验时，应（ ）。
  	A  单人操作
  	B  至少要有两人以上
  	C  必须要有三人
正确答案:B：
444   单选题 	在易燃易爆场所不能穿（ ）。
  	A  布鞋
  	B  胶鞋
  	C  带钉鞋
正确答案:C：
445   单选题 	学校对危险化学废物的处理的工作原则是（ ）。
  	A  自行处理
  	B  分类收集、定点存放、专人管理、集中处理
  	C  当作生活垃圾处理
  	D  以上都不对
正确答案:B：
446   单选题 	静电电压最高可达（ ），放电时易产生静电火花，引起火灾。
  	A  50伏
  	B  上万伏
  	C  220伏
  	D  380伏
正确答案:B：
447   单选题 	如果在试验过程中，闻到烧焦的气味应（ ）。
  	A  关机走人
  	B  打开通风装置通风
  	C  立即断电并报告相关负责人员
  	D  请同实验的人帮忙检查
正确答案:C：
448   单选题 	剧毒物品使用完或残存物处理完的空瓶，应（ ）。
  	A  随生活垃圾丢弃
  	B  严禁随意丢弃，须放回原处，妥善保管，待学校相关部门统一处理。
  	C  与普通废液一起处理
正确答案:B：
449   单选题 	某些废液混合时会发生危险，应（ ）。
  	A  直接向下水口倾倒
  	B  随垃圾一起丢弃
  	C  单独存放于可密闭的容器中，并贴上标签
正确答案:C：
450   单选题 	当有危害的化学试剂发生泄漏、洒落时应（ ）。
  	A  首先做好个人防护，再按照该化学品的应急处理要求做进一步处理
  	B  赶紧打扫干净或收拾起来
  	C  收集掩埋
正确答案:A：
451   单选题 	把玻璃管或温度计插入橡皮塞或软木塞时，常常会折断而使人受伤。下列操作方法不正确的是（ ）。
  	A  可在玻璃管上沾些肥皂水或甘油等作润滑剂
  	B  橡皮塞等钻孔时，打出的孔比管径略小，可用圆锉把孔锉一下，适当扩大孔径
  	C  一手拿着塞子，一手拿着玻璃管，边旋转边慢慢地把玻璃管插入塞子中
  	D  操作时双手距离较远
正确答案:D：
452   单选题 	箱式电阻炉（马弗炉）使用过程中，当温度降至（ ）以下，才可以打开炉门。
  	A  200℃
  	B  400℃
  	C  550℃
  	D  800℃
正确答案:A：
453   单选题 	下列不属于剧毒化学品的是（ ）。
  	A  氰化钾
  	B  氯化汞
  	C  铊
  	D  甲醛
正确答案:D：
454   单选题 	有毒化学品可以通过皮肤、消化道及呼吸系统等三种主要方式对人体健康产生危害，下列防护措施中不正确的是（ ）。
  	A  实验过程中使用三氯甲烷时戴防尘口罩
  	B  实验过程中移取强酸、强碱溶液应带防酸碱手套
  	C  实验场所严禁携带食物；禁止用饮料瓶装化学药品，防止误食
  	D  称取粉末状的药品时，要带过滤式防尘口罩防止吸入
正确答案:A：
455   单选题 	打开腐蚀性液体瓶盖，应该（ ）。
  	A  直接用手
  	B  用毛巾包住塞子
  	C  戴橡胶手套
正确答案:C：
456   单选题 	金属Hg可以在常温下（ ）。
  	A  不挥发
  	B  慢慢挥发
  	C  很快挥发
正确答案:B：
457   单选题 	氮氧化物气体主要伤害人体的（ ）。
  	A  眼
  	B  呼吸道深部的细支气管、肺泡
  	C  皮肤
正确答案:B：
458   单选题 	

Cl2一般呈什么颜色
  	A 

棕色
  	B 

无色
  	C 

黄绿色
正确答案:C：
459   单选题 	当有汞（水银）撒落时，现场应（ ）。
  	A  用水擦
  	B  用拖把拖
  	C  扫干净后倒入垃圾桶
  	D  将撒落的水银收集至密封容器中，加水或甘油液封，地面或桌面再用硫磺粉覆盖，收集后统一处理
正确答案:D：
460   单选题 	室温较高时，开启易挥发溶剂瓶盖时，应先（ ）。
  	A  先将试剂瓶在热水中浸泡一段时间
  	B  振荡一段时间
  	C  先将试剂瓶在冷水中浸泡一段时间
正确答案:C：
461   单选题 	白（黄）磷接触空气即能发生强烈氧化作用，保存时应（ ）。
  	A  要保存在水中
  	B  放在试剂瓶中保存
  	C  用纸包裹存放
正确答案:A：
462   单选题 	易燃化学试剂允许存放最高室温不得超过（ ）。
  	A  20℃
  	B  30℃
  	C  40℃
正确答案:B：
463   单选题 	国家标准(GB2893-82)中规定的四种安全色是（ ）。
  	A  红、蓝、黄、绿
  	B  红、蓝、黑、绿
  	C  红、青、黄、绿
  	D  白、蓝、黄、绿
正确答案:A：
464   单选题 	用过的废洗液应（ ）。
  	A  可直接倒入下水道
  	B  作为废液交相关部门统一处理
  	C  可以用来洗厕所
正确答案:B：
465   单选题 	实验完成后，废液应（ ）。
  	A  倒入水槽中
  	B  分类收集后交专业回收单位处理
  	C  倒入垃圾桶中
  	D  任意弃置
正确答案:B：
466   单选题 	当不慎把大量浓硫酸滴在皮肤上时，正确的处理方法是（ ）。
  	A  用酒精擦
  	B  马上去医院
  	C  用碱液中和后，用水冲洗
  	D  以吸水性强的纸吸去后，用大量水冲洗
正确答案:D：
467   单选题 	下列气体中，有毒的气体为（ ）。
  	A  氧气
  	B  氮气
  	C  氯气
  	D  二氧化碳
正确答案:C：
468   单选题 	下列药品按毒性从大到小排序，正确的是（ ）。
  	A  甲醛、苯、甲苯、丙酮
  	B  苯、甲醛、甲苯、丙酮
  	C  甲苯、甲醛、苯、丙酮
正确答案:B：
469   单选题 	实验室常用溶剂应（ ）。
  	A  按药品类别分开存放
  	B  按字母顺序存放
  	C  按生产日期存放
正确答案:A：
470   单选题 	配制稀硫酸时，应（ ）。
  	A  将水慢慢分批倒入酸中，并不时搅拌
  	B  将浓硫酸慢慢分批加入水中，并不时搅拌
  	C  将水和浓硫酸同时倒入容器中，并不时搅拌
  	D  将浓硫酸快速加入水中，并迅速搅拌
正确答案:B：
471   单选题 	在蒸馏低沸点（低于80℃）有机化合物时应采取（ ）加热。
  	A  煤气灯
  	B  热水浴
  	C  电炉
  	D  砂浴
正确答案:B：
472   单选题 	在常压条件下加热蒸馏或回流时，液体量不能超过烧瓶容量的（ ）。
  	A  1/4
  	B  2/3
  	C  1/2
  	D  1
正确答案:B：
473   多选题 	领取及存放化学药品时，需要做的事情有（ ）。
  	A  确认容器上标示的中文名称是否为需要的实验用药品
  	B  学习并清楚化学药品危害标示和图样
  	C  化学药品应分类存放
  	D  有机溶剂，固体化学药品，酸、碱化合物可以存放于同一药品柜中
正确答案:A,B,C：
474   多选题 	实验过程中发生烧烫(灼)伤，正确的处理方法是（ ）。
  	A  浅表的小面积灼伤，以冷水冲洗15至30分钟至散热止痛
  	B  以生理食盐水擦拭（勿以药膏、牙膏、酱油涂抹或以纱布盖住）
  	C  若有水泡可自行刺破
  	D  大面积的灼伤，应紧急送至医院
正确答案:A,B,D：
475   多选题 	以下药品中，不宜与水直接接触的是（ ）。
  	A  金属钠、钾
  	B  电石
  	C  白磷
  	D  金属氢化物
正确答案:A,B,D：
476   多选题 	一般将闪点在25°C以下的化学试剂列入易燃化学试剂，它们多是极易挥发的液体。下列物质中属于易燃化学试剂的是（ ）。
  	A  乙醚
  	B  苯
  	C  水
  	D  汽油
正确答案:A,B,D：
477   多选题 	对于一些吸入或食入少量即能中毒至死的化学试剂，生物试验中致死量（LD50）在50mg/kg以下的称为剧毒化学试剂，下列物质中属于剧毒化学试剂的是（ ）。
  	A  氰化钾
  	B  三氧化二砷
  	C  乙醇
  	D  氰化纳
  	E  环己烷
  	F  乙酸乙酯
  	G  二氯化汞
  	H  苯
  	I  四氯化碳
正确答案:A,B,D,G：
478   多选题 	实验室的废液应（ ）。
  	A  直接向环境排放废液
  	B  未经处理不应随意向环境排放有毒、有害废物
  	C  分别收集，集中预处理，将毒害降低到国家规定的范围，然后排放
  	D  应配备专门的废液回收桶，将废液上交有关部门处理回收
  	E  有毒化学试剂与腐蚀性化学试剂废弃物应根据性质不同分别单独存放
正确答案:B,C,D,E：
479   多选题 	显微镜的物镜和目镜必须保持清洁，如有灰尘不要用（ ）擦拭。
  	A  纱布
  	B  毛刷
  	C  镜头纸
  	D  卫生纸
正确答案:A,B,D：
480   多选题 	下列药品（试剂）在使用时必须注意要干燥防潮的是（ ）。
  	A  锂
  	B  碳化钙
  	C  磷化钙
正确答案:A,B,C：
481   多选题 	强碱烧伤应（ ）。
  	A  立即用稀盐酸冲洗
  	B  立即用1%~2%的醋酸冲洗
  	C  立即用大量水冲洗
  	D  立即去医院处理
正确答案:B,C,D：
482   多选题 	处理酸灼伤的操作有（ ）。
  	A  严重时消毒，擦干后涂烫伤膏
  	B  立即用大量水洗
  	C  用水洗
  	D  以1～2％NaHCO3溶液洗。
正确答案:A,B,C,D：
483   多选题 	处理溴灼伤的操作有（ ）。
  	A  涂甘油或烫伤膏
  	B  立即用大量水洗
  	C  用乙醇擦至灼伤处呈白色
正确答案:A,B,C：
484   多选题 	试剂或异物溅入眼内，处理措施有（ ）。
  	A  玻璃：在盆中水洗，切勿用手揉动
  	B  溴：大量水洗，再用1％NaHCO3溶液洗
  	C  酸：大量水洗，用3~5％NaHCO3溶液洗
  	D  碱：大量水洗，再以1％硼酸溶液洗
  	E  先洗涤、急救后再送医院
正确答案:A,B,D,E：
485   多选题 	下面试剂中，易侵蚀玻璃而影响纯度，应保存在塑料瓶或者涂石蜡的玻璃瓶中的是（ ）。
  	A  浓硫酸
  	B  氢氟酸
  	C  氟化物
  	D  王水
  	E  苛性碱
正确答案:B,C,E：
486   多选题 	稀释浓硫酸时，正确的操作是
  	A  稀释浓酸时，应将酸慢慢注入水中
  	B  边倒边搅拌，温度过高时应等冷却或降温后再继续进行
  	C  稀释少量浓硫酸时，可以将水倒入浓硫酸中
  	D  若有酸溅到身上应先用棉布吸取浓硫酸，再用大量温清水冲洗
正确答案:A,B,D：
487   多选题 	使用冰箱和超低温冰箱时，需要注意的是（ ）。
  	A  定期除霜和清洁，应清理出所有破碎的玻璃器皿和没有标名的物品，清理后要对内表面进行消毒
  	B  储存在冰箱内的所有容器，应当清楚地标明内装物品的品名、储存日期和储存者的姓名
  	C  除非有防爆措施，否则冰箱内不能放置易燃溶液，冰箱门上应注明这一点
  	D  可以在冰箱内冷冻食品和水
正确答案:A,B,C：
488   多选题 	关于干燥箱和恒温箱，下列说法正确的有（ ）。
  	A  干燥箱用于物品的干燥和干热灭菌
  	B  恒温箱用于微生物和生物材料的培养
  	C  干燥箱的使用温度范围为50~250℃
  	D  恒温箱的使用最高温度为60℃
正确答案:A,B,C,D：
489   多选题 	使用显微镜时，需要注意的是（ ）。
  	A  应放在干燥通风地方，并避免阳光直射或暴晒
  	B  避免与酸、碱和易挥发、腐蚀性的化学试剂放在一起
  	C  物镜和目镜必须保持清洁，如有灰尘应用擦镜纸擦拭，不要用布或其他物品擦拭
  	D  用油镜观察后，应先用擦镜纸将镜头上的油擦去，再用蘸有少许二甲苯的擦镜纸擦拭2-3次，最后用干净的擦镜纸将二甲苯擦去
正确答案:A,B,C,D：
490   多选题 	使用酸度计时，需要注意的是（ ）。
  	A  玻璃电极初次使用前必须在蒸馏水中浸泡数日。平时也应经常浸泡在蒸馏水中，备随时用
  	B  玻璃电极不要与强烈吸水的溶剂接触太久。在强碱溶液中应快速操作，用毕立即用水冲净
  	C  玻璃电极的玻璃膜表面不要沾上油污。若有油污应先用酒精，再用四氯化碳或乙醚，再用酒精浸洗，最后用蒸馏水洗净
  	D  玻璃电极的玻璃膜很薄，每次只能冲洗并用滤纸吸干，切勿用手揩擦；
正确答案:A,B,C,D：
491   多选题 	下列物质应避免与水接触以免发生危险的是（ ）。
  	A  碳化钙
  	B  氯化钙
  	C  碳化铝
  	D  硫酸钙
正确答案:A,C：
492   多选题 	金属钠着火可采用的灭火方式有（ ）。
  	A  干砂
  	B  水
  	C  干粉灭火器
  	D  泡沫灭火器
正确答案:A,C：
493   单选题 	下列物质无毒的是（ ）。
  	A  乙二醇
  	B  硫化氢
  	C  乙醇
  	D  甲醛
正确答案:C：
494   多选题 	下列气体须在通风橱内进行操作的是（ ）。
  	A  硫化氢
  	B  氯化氢
  	C  氟化氢
  	D  溴
正确答案:A,B,C,D：
495   多选题 	下列试剂应放在棕色瓶内保藏的是（ ）。
  	A  硫酸亚铁
  	B  高锰酸钾
  	C  亚硫酸钠
  	D  硫酸钠
正确答案:A,B,C：
496   多选题 	实验开始前应该做好的准备有（ ）。
  	A  必须认真预习，理清实验思路
  	B  应仔细检查仪器是否有破损，掌握正确安装使用仪器的要点
  	C  弄清水、电、气的管线开关和标记，保持清醒头脑，避免违规操作
  	D  了解实验中使用的药品的性能和有可能引起的危害及相应的注意事项
正确答案:A,B,C,D：
497   多选题 	实验中用到很多玻璃器皿，容易破碎，为避免造成割伤应该注意（ ）。
  	A  装配仪器时用力过猛或装配不当
  	B  装配仪器时用力处远离连接部位
  	C  仪器口径不合而勉强连接
  	D  玻璃折断面未烧圆滑，有棱角
正确答案:A,B,C,D：
498   多选题 	实验人员都要注意防止被实验设备产生的X射线照射，下列能够产生X射线的仪器是（ ）。
  	A  X射线衍射仪
  	B  721分光光度计
  	C  X射线荧光分析仪
  	D  气相色谱
正确答案:A,C：
499   多选题 	使用高温实验装置时，应注意（ ）。
  	A  注意防护高温对人体的辐射
  	B  熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作
  	C  不得已非将高温炉之类高温装置，置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火
  	D  使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好
正确答案:A,B,C,D：
500   多选题 	化学事故的防护方法：皮肤防护（ ）；呼吸防护（ ）；医治（ ）；撤离（ ）；洗涤消毒（ ）；眼睛防护（ ）。
  	A  穿防毒衣，戴防护手套，穿雨衣、雨鞋等。
  	B  戴防毒面具、防毒口罩和捂湿毛巾等。
  	C  中毒人员及时送往医院救治。
  	D  向上风或侧上风方向迅速撤离现场。
  	E  对有毒的衣物及时进行洗涤消毒处理。
  	F  戴防毒眼镜防护镜等。
正确答案:A,B,C,D,E,F：
501   多选题 	下列物质在操作时应该在通风橱中的是（ ）。
  	A  氢气
  	B  氨水
  	C  氦气
  	D  盐酸
正确答案:B,D：
502   多选题 	处理使用后的废液时，下列陈述正确的是（ ）。
  	A  用剩的液体倒回原瓶中以免浪费
  	B  废液收集起来放在指定位置，统一进行处理
  	C  禁止将水以外的任何物质倒入下水道，以免造成环境污染和处理人员危险
  	D  因为氢氟酸为弱酸，因此可以将其废液倒入到浓硫酸的收集桶里，但是禁止倒入氢氧化钠桶里
正确答案:B,C：
503   多选题 	关于重铬酸钾洗液，下列陈述正确的是（ ）。
  	A  重铬酸钾洗液是用于浸泡各类器皿的
  	B  重铬酸钾洗液浸泡玻璃器皿时，为防止洗液的迸溅或器皿损坏，可以将手直接插入洗液缸里取放器皿
  	C  捞出器皿后，立即放进清洗杯，避免洗液滴落在洗液缸外等处。然后马上用水连同手套一起清洗
  	D  避免用手在洗液缸里取放器皿的时间过长，即便戴上了专用手套
正确答案:C,D：
504   多选题 	进行危险物质、挥发性有机溶剂、特定化学物质或其它环保署列管毒性化学物质等化学药品操作实验或研究，必须要戴的防护用具是（ ）。
  	A  防护口罩
  	B  防护手套
  	C  防护眼镜
  	D  无所谓
正确答案:A,B,C：
505   多选题 	下列描述中属于诱发安全事故原因的是（ ）。
  	A  设备的不安全状态
  	B  人的不安全行为
  	C  不良的工作环境
  	D  劳动组织管理的缺陷
正确答案:A,B,C,D：
506   多选题 	化学试剂应根据（ ），以不同的方式妥善管理和存放
  	A  毒性
  	B  易燃易爆性
  	C  腐蚀性
  	D  放射性
  	E  潮解性
正确答案:A,B,C,D,E：
507   多选题 	下列属于危险化学品的是（ ）。
  	A  爆炸品，易燃气体，易燃喷雾剂
  	B  易燃液体，易燃固体，自反应物质
  	C  可自燃液体，自燃自热物质，遇水放出易燃气体的物质
  	D  氧化性液体，氧化性固体，有机过氧化物，金属腐蚀性
正确答案:A,B,C,D：
508   多选题 	常用的化学毒性防护用品有（ ）。
  	A  工作服
  	B  防毒面具（配有相应的吸附剂）
  	C  橡胶手套
  	D  防护眼镜
  	E  一次性口罩
正确答案:A,B,C,D：
509   多选题 	药品中毒的途径有（ ）。
  	A  呼吸器官吸入
  	B  由皮肤渗入
  	C  吞入
正确答案:A,B,C：
510   多选题 	易燃类液体的特点有（ ）。
  	A  闪点在25℃以下的液体
  	B  极易挥发成气体
  	C  遇明火即燃烧
  	D  闪点越低，越易燃烧
正确答案:A,B,C,D：
511   多选题 	如果不慎发生割伤事故应（ ）。
  	A  先将伤口处的玻璃碎片取出
  	B  若伤口不大，用蒸馏水洗净伤口，再涂上红药水，撒上止血粉用纱布包扎好
  	C  伤口较大或割破了主血管，则应用力按住主血管，防止大出血
  	D  及时送医院治疗
正确答案:A,B,C,D：
512   多选题 	使用干燥箱和恒温箱，应注意的事项有（ ）。
  	A  使用前检查电源，要有良好的接地线
  	B  箱内应保持清洁，放物网篮不得有锈，否则影响待干燥物品的洁净度
  	C  塑料、有机玻璃制品的加热温度不能超过60℃，玻璃制品的温度不能超过180℃
  	D  使用温度不能超过干燥箱的最高允许温度，用毕要及时切断电源
正确答案:A,B,C,D：
513   多选题 	化学危险药品对人身会有刺激眼睛、灼伤皮肤、损伤呼吸道、麻痹神经、燃烧爆炸等危险，一定要注意化学药品的使用安全，应做到（ ）。
  	A  了解所使用的危险化学药品的特性，不盲目操作，不违章使用。
  	B  妥善保管身边的危险化学药品，做到标签完整，密封保存；避热、避光、远离火种。
  	C  居室内不要存放危险化学药品
  	D  严防室内积聚高浓度易燃易爆气体
正确答案:A,B,C,D：
514   多选题 	下列陈述正确的是（ ）。
  	A  丙酮、乙醇都有较强的挥发性和易燃性，二者都不能在任何有明火的地方使用
  	B  丙酮会对肝脏和大脑造成损害，因此避免吸入丙酮气体
  	C  强酸强碱等不能与身体接触；弱酸弱碱在使用中可以与身体接触
  	D  从试剂瓶中取出固体化学粉末状试剂时，可以使用专用工具伸入瓶子内部取粉末试剂；移取液体时可以同样操作
正确答案:A,B：
515   多选题 	实验室常用的加热热源包括（ ）。
  	A  明火
  	B  水浴、蒸汽浴
  	C  油浴、沙浴、盐浴
  	D  电热板、电热罩
正确答案:A,B,C,D：
516   多选题 	下面溶剂中属于易燃类液体（闪点在25℃以下）的是（ ）。
  	A  甲醇、乙醇
  	B  四氯化碳、乙酸
  	C  乙酸丁酯、石油醚
  	D  丙酮、甲苯
  	E  异丙醇、二甲苯
正确答案:A,C,D,E：
517   多选题 	下列物质中，闪点在－4℃以下的有（ ）。
  	A  甲醇、乙醇
  	B  乙酸乙酯、乙酸甲酯
  	C  乙醚、石油醚
  	D  汽油、丙酮、苯
  	E  乙腈、四氯化碳
正确答案:B,C,D：
518   多选题 	易燃化学试剂存放和使用时应注意（ ）。
  	A  要求单独存放于阴凉通风处
  	B  要求单独存放于干燥密封处
  	C  放在冰箱中时，一定要使用防爆冰箱
  	D  可直接用加热器或水浴加热
  	E  特别要注意远离火源，使用时绝对不能使用明火加热
正确答案:A,C,E：
519   多选题 	一类固体化学试剂如金属钾、钠、锂、钙、电石等，遇水即可发生激烈反应，并放出大量热，也可产生爆炸，存放这类试剂时应（ ）。
  	A  直接放在试剂瓶中保存
  	B  浸没在煤油中保存（容器不得渗漏）
  	C  用纸密封包裹存放
  	D  附近不得有盐酸、硝酸等散发酸雾的物质存在
正确答案:B,D：
520   多选题 	有些固体化学试剂（如硫化磷、赤磷、镁粉等）与氧化剂接触或在空气中受热、受冲击或磨擦能引起急剧燃烧，甚至爆炸。使用这些化学试剂时，要注意（ ）。
  	A  要注意周围环境湿度不要太高
  	B  周围温度一般不要超过30℃，最好在20℃以下
  	C  不要与强氧化剂接触过氧化酸、硝酸铵、硝酸钾、高氯酸及其盐、重铬酸及其盐、高锰酸及其盐
正确答案:A,B,C：
521   多选题 	过氧化苯甲酸、五氧化二磷等强氧化剂，在适当条件下可放出氧发生爆炸，在使用这类强氧化性化学试剂时，应注意（ ）。
  	A  环境温度不要高于30℃
  	B  通风要良好
  	C  不要加热
  	D  在手套箱内操作
  	E  不要与有机物或还原性物质共同使用
正确答案:A,B,C,E：
522   多选题 	自燃性试剂存放时应（ ）。
  	A  单独储存
  	B  储存于通风、阴凉、干燥处
  	C  存放于试剂架上
  	D  远离明火及热源，防止太阳直射
正确答案:A,B,D：
523   多选题 	实验室内操作大量乙炔气时，应注意的问题有（ ）。
  	A  室内不可有明火
  	B  室内不可有产生电火花的电器
  	C  房间应密闭
  	D  室内应有高湿度
正确答案:A,B：
524   多选题 	气体熏蒸法是在加热条件下使熏蒸剂挥发变为蒸气，对房间和仪器设备消毒。当选择甲醛为熏蒸剂时，可采用（ ）使其挥发。
  	A  取甲醛用量的1/2高锰酸钾，与其混合置于敞口玻璃容器中
  	B  甲醛溶液置于敞口玻璃容器中
  	C  甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用电炉加热
  	D  甲醛溶液置于敞口玻璃容器中，用水浴加热
正确答案:A,D：
525   多选题 	实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液有（ ）。
  	A  0.2%~1%漂白粉溶液
  	B  70%乙醇
  	C  2%碘酊
  	D  0.2%-0.5%的洗必泰
正确答案:B,C,D：
526   多选题 	下列物质中，塑料离心管可以盛放（ ）。
  	A  有机溶剂
  	B  酶溶液
  	C  盐溶液
  	D  普通水溶液
正确答案:C,D：
527   多选题 	下列物质中，金属离心管可以盛放（ ）。
  	A  有机溶剂
  	B  酶溶液
  	C  盐溶液
  	D  普通水溶液
正确答案:A,B,D：
528   单选题 	要配制一般精度的三氯化铝的水溶液应选用（ ）配制水溶液。
  	A  无水三氯化铝
  	B  含结晶水的三氯化铝
  	C  铝粉
正确答案:B：
529   单选题 	活泼金属应存放在（ ）。
  	A  密封容器中并放入冰箱
  	B  密封容器中并放入干燥器
  	C  泡在煤油里密封避光保存
正确答案:C：
530   单选题 	危险化学品的急性毒性中LD50代表的意义是（ ）。
  	A  致死量
  	B  导致一半受试动物死亡的致死量
  	C  导致一半受试动物死亡的致死浓度
正确答案:B：
531   单选题 	甲苯的毒性级别是（ ）。
  	A  剧毒
  	B  高毒
  	C  低毒
  	D  微毒
正确答案:C：
532   单选题 	苯的毒性级别是（ ）。
  	A  剧毒
  	B  高毒
  	C  低毒
  	D  微毒
正确答案:B：
533   单选题 	丙酮的毒性级别是（ ）。
  	A  剧毒
  	B  高毒
  	C  低毒
  	D  微毒
正确答案:C：
534   单选题 	甲醇的毒性级别是（ ）。
  	A  高毒
  	B  中等毒性
  	C  低毒
  	D  微毒
正确答案:C：
535   单选题 	乙醇的毒性级别是（ ）。
  	A  高毒
  	B  中等毒性
  	C  低毒
  	D  微毒
正确答案:D：
536   单选题 	甲醛的毒性级别是（ ）。
  	A  剧毒
  	B  高毒
  	C  中等毒性
  	D  低毒
正确答案:C：
537   单选题 	氯仿的毒性级别是（ ）。
  	A  剧毒
  	B  高毒
  	C  中等毒性
  	D  低毒
正确答案:C：
538   单选题 	铝粉、保险粉自燃时的扑救措施是（ ）。
  	A  用水灭火
  	B  用泡沫灭火器
  	C  用干粉灭火器
  	D  用干砂子灭火
正确答案:D：
539   单选题 	氮氧化物主要伤害人体的（ ）。
  	A  眼、上呼吸道
  	B  呼吸道深部的细支气管、肺泡
正确答案:B：
540   单选题 	CO呈（ ）。
  	A  酸味
  	B  烂苹果味
  	C  无味
正确答案:C：
541   单选题 	天气较热时，打开腐蚀性液体，应该（ ）。
  	A  直接用手
  	B  用毛巾包住塞子
  	C  戴橡胶手套
正确答案:B：
542   单选题 	加热、回流易燃液体，为防止暴沸、喷溅，蒸馏中途（ ）。
  	A  应添加适量沸石
  	B  不能添加沸石
正确答案:B：
543   单选题 	生石灰烧伤应（ ）。
  	A  立即用大量水冲洗
  	B  立即用1%~2%的醋酸冲洗
  	C  先用卫生纸或干布尽量清除皮肤上的生石灰，再用大量水清洗
  	D  立即去医院处理
正确答案:C：
544   单选题 	离心时，离心管中液体样品装量一般为离心管体积的（ ）为宜，以防液体溢出。
  	A  2/3
  	B  1/3
  	C  1/2
正确答案:A：
545   单选题 	分光光度计的吸光值在（ ）范围内准确度最高。
  	A  0.0-1.0
  	B  0.6-1.0
  	C  0.2-0.7
正确答案:C：
546   单选题 	玻璃电极的玻璃膜表面若粘有油污，使用（ ）浸洗，最后用蒸馏水洗净。
  	A  酒精和四氯化碳
  	B  四氯化碳
  	C  酒精
正确答案:A：
547   单选题 	从安全角度考虑，设备停电必须有一个明显的（ ）。
  	A  标示牌
  	B  接地处
  	C  断开点
正确答案:C：
548   多选题 	下列化学试剂中，毒性较大的是（ ）。
  	A  氰化物
  	B  氧化砷
  	C  氯化钠
  	D  汞盐
正确答案:A,B,D：
549   判断题 	凡进行有危险性的实验，应先检查防护措施，确证防护妥当后，才可进行实验。
正确答案:对：
550   判断题 	实验过程中应仔细观察实验现象并及时做好实验记录，原始记录要完整、真实、准确、清楚。
正确答案:对：
551   判断题 	实验中产生的废液、废物应集中处理，不得任意排放；酸、碱或有毒物品溅落时，应及时清理及除毒。
正确答案:对：
552   判断题 	酸、碱、盐水溶液使用后，均可不经处理直接排入下水道。
正确答案:错：
553   判断题 	实验中，进行高温操作时，必须佩戴防高温手套。
正确答案:对：
554   判断题 	由呼吸道吸入有毒的气体、粉尘、蒸气、烟雾会引起呼吸系统中毒。
正确答案:对：
555   判断题 	比较常见的引起呼吸道中毒的物质，一般是易挥发的有机溶剂（如：乙醚、丙酮、甲苯等）或化学反应所产生的有毒气体（如：氰化氢、氯气、一氧化碳等）。
正确答案:对：
556   判断题 	加热试管内物质时，管口应朝向自己，以便看清楚反应过程。
正确答案:错：
557   判断题 	由于误食，或是手上沾染了有毒物质，在吸烟、进食、饮水时嚥入，就会引起消化系统中毒。这类物质一般是剧毒的粉剂，如：氰化物、砷化物、汞盐等。
正确答案:对：
558   判断题 	对含有悬浮物质的溶液加热时，应加沸石或玻璃珠，以避免爆沸现象产生。
正确答案:对：
559   判断题 	某些化学物质或其蒸气、烟雾、粉尘可通过皮肤或粘膜吸收而致人中毒。
正确答案:对：
560   判断题 	乙炔衍生物、乙炔金属盐、1,2-环氧乙烷、偶氮氧化物等都属于易燃和易爆的化学试剂，处理时应该特别小心。
正确答案:对：
561   判断题 	金属钠、钾可以存放在水中，以避免与空气接触。
正确答案:错：
562   判断题 	实验后剩余的金属钠，应用大量的水冲洗。
正确答案:错：
563   判断题 	与水接触即可发生爆炸的物质，应该存放在低处。
正确答案:错：
564   判断题 	在实验室进行有机合成时，加热或放热反应不能在密闭的容器中进行。
正确答案:对：
565   判断题 	磨砂接口玻璃器具已标准化且制作良好，一般不需涂抹凡士林等油脂。
正确答案:对：
566   单选题 	有害废液的处理规定（ ）。
  	A  量不大可以倒在土地上自然渗掉
  	B  集中一定量后卖给小贩
  	C  集中一定量后交设备处
  	D  一定要倒入下水道
正确答案:C：
567   判断题 	酒精灯内的酒精量最多可加七分满。
正确答案:对：
568   判断题 	取用后剩余的化学试剂，不可放回原试剂瓶中。
正确答案:对：
569   判断题 	眼睛溅入化学试剂时，应以大量清水冲洗，并翻开上下眼皮继续缓缓冲洗数分钟后，速送医院诊治。
正确答案:对：
570   判断题 	大气中的臭氧可保护动、植物免受紫外线的伤害。
正确答案:对：
571   单选题 	在蒸馏低沸点有机化合物时应采取的加热方法是（ ）。
  	A  煤气灯
  	B  热水浴
  	C  电炉
  	D  砂浴
正确答案:B：
572   单选题 	为了防止在开启或关闭玻璃容器时发生危险，下列瓶塞中不适宜作为盛放具有爆炸危险性物质的玻璃容器的瓶塞的是（ ）。
  	A  软木塞
  	B  磨口玻璃塞
  	C  胶皮塞
  	D  橡胶塞
正确答案:B：
573   单选题 	下列实验室操作及安全的叙述正确的是（ ）。
  	A  嗅闻气体的气味时，应将鼻子和容器保持20公分以上的距离，并且不可用手挥引其气体
  	B  当强碱溶液溅出时，可先用大量的水稀释后再处理
  	C  温度计破碎流出的汞，宜洒上盐酸使反应为氯化汞后再弃之
  	D  实验后所取用剩余的药品应小心倒回原容器，以免浪费
正确答案:B：
574   单选题 	以下液体中，投入金属钠最可能发火燃烧的是（ ）。
  	A  无水乙醇
  	B  苯
  	C  水
  	D  汽油
正确答案:C：
575   单选题 	为了安全，须贮存于煤油中的金属是（ ）。
  	A  钠
  	B  铝
  	C  铁
  	D  钙
正确答案:A：
576   单选题 	稀硫酸溶液的正确制备方法是（ ）。
  	A  在搅拌下，加水于浓硫酸中
  	B  在搅拌下，加浓硫酸于水中
  	C  水加于浓硫酸，或浓硫酸加于水都无所谓
  	D  水与浓硫酸两者一起倒入容器混合
正确答案:B：
577   单选题 	欲除去氯气时，以下物质作为吸收剂最为有效的是（ ）。
  	A  氯化钙
  	B  稀硫酸
  	C  硫代硫酸钠
  	D  氢氧化铅
正确答案:C：
578   单选题 	实验完成后，废弃物及废液应（ ）。
  	A  倒入水槽中
  	B  分类收集后处理
  	C  倒入垃圾桶中
  	D  任意弃置
正确答案:B：
579   单选题 	下列物质贮存于空气中易发生爆炸的是（ ）。
  	A  苯乙烯
  	B  对二甲苯
  	C  苯
  	D  甲苯
正确答案:A：
580   单选题 	减压蒸馏时应用下列器皿作为接收瓶和反应瓶的是（ ）。
  	A  薄壁试管
  	B  锥形瓶
  	C  平底烧瓶
  	D  圆底烧瓶
正确答案:D：
581   单选题 	钠，钾等碱金属须贮存于（ ）。
  	A  水中
  	B  酒精中
  	C  煤油中
  	D  暴露在空气中
正确答案:C：
582   多选题 	下列物品中，属于危险化学品的是（ ）。
  	A  易燃液体
  	B  氧化剂和有机过氧化物
  	C  汽油
  	D  放射性物品
  	E  剧毒药品和感染性物品
正确答案:A,B,C,D,E：
583   判断题 	使用强氧化剂时环境温度不宜过高，通风良好，并不要与有机物或还原性物质共同使用。
正确答案:对：
584   判断题 	存有易燃易爆物品的实验室禁止使用明火，如需加热可使用封闭式电炉、加热套或可加热磁力搅拌器。
正确答案:对：
585   判断题 	装有易燃液体的器皿不能置于日光下。
正确答案:对：
586   判断题 	当发生强碱溅洒事故时，应用固体硼酸粉撒盖溅洒区，扫净并报告有关工作人员。
正确答案:对：
587   判断题 	处理有毒的气体、产生蒸气的药品及有毒的有机溶剂，必须在通风厨内进行。
正确答案:对：
588   判断题 	打开氨水、硝酸、盐酸等药品瓶封口时，应先盖上湿布，用冷水冷却后再开瓶塞，以防溅出，尤其在夏天更应注意。
正确答案:对：
589   判断题 	液体试剂可用洗干净的量筒倒取，不可用吸管伸入原瓶试剂中吸取液体。
正确答案:对：
590   判断题 	没有标签标明规格和名称的试剂，在未查明前不能随便使用。
正确答案:对：
591   判断题 	如发现水泵漏水，可以不用切断电源，待实验完毕后再报修。
正确答案:错：
592   判断题 	实验过程中应尽量避免实验仪器在夜间无人看管的情况下连续运转，如果必须在夜间使用，应严格检查实验仪器的漏电保护装置及空气开关等工作正常。
正确答案:对：
593   判断题 	冰箱内禁止存放危险化学物品，如果确需存放，则必须注意容器绝对密封，严防泄漏。
正确答案:对：
594   判断题 	放射性废物，经过屏蔽处理后可以当作一般垃圾处理。
正确答案:错：
595   判断题 	实验室中使用臭氧发生设备时，应保证管路气密性，并将尾气用硫代硫酸钠溶液吸收，以免室内臭氧浓度过高。
正确答案:对：
596   判断题 	水处理实验常用到大功率空压机，在工作时会产生较大的噪音，长期安装在离工作人员较近的地方，会造成听觉敏感性下降，甚至永久性耳聋。
正确答案:对：
597   判断题 	易燃、易爆物品要放在远离实验室的阴凉通风处，在实验室内保存的少量易燃易爆试剂要严格管理。
正确答案:对：
598   判断题 	实验过程中长时间使用恒温水域锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险。
正确答案:对：
599   判断题 	箱式电阻炉的使用必须经过实验室管理员的同意，确保安全用电。
正确答案:对：
600   判断题 	烧杯、烧瓶及试管之类仪器，因其壁薄，机械强度很低，用于加热时，必须小心操作。
正确答案:对：
601   判断题 	吸滤瓶及一些厚壁玻璃容器，清洗后不可直接放入温度较高的烘箱，否则往往因急剧加热而破裂。
正确答案:对：
602   判断题 	转速较低的离心机可以在工作时打开机盖观察。
正确答案:错：
603   判断题 	不要向浓酸特别是浓硫酸中注水，这是由于过量产生的热会导致喷溅或玻璃容器破裂。
正确答案:对：
604   判断题 	当水银仪器破损时，应尽量将洒落的水银收集起来，并在残迹处洒上硫磺粉。
正确答案:对：
605   判断题 	可以在木质或塑料等不耐热实验台上使用加热电炉。
正确答案:错：
606   判断题 	需要加热的实验装置要选用安全的加热恒温措施，禁止使用电热毯、加热带等不安全的设备。
正确答案:对：
607   判断题 	打开封闭管或紧密塞着的容器时，注意其内部是否有压力，容器口不得对人，避免发生喷液或爆炸事故。
正确答案:对：
608   判断题 	玻璃器具在使用前要仔细检查，避免使用有裂痕的仪器。特别用于减压、加压或加热操作的场合，更要认真进行检查
正确答案:对：
609   单选题 	皮肤接触了高温（热的物体、火焰、蒸气）、低温（固体二氧化碳、液体氮）和腐蚀性物质，如强酸、强碱、溴等都会造成灼伤。如果发生意外正确的处理方法是（ ）。
  	A  不管什么情况，马上送医院就医
  	B  被碱灼伤时先用水冲洗，然后用3%的硼酸或2%的醋酸清洗，严重时就医
  	C  金属钠溅入眼内，立即用大量水冲洗
  	D  浓硫酸沾到皮肤上，直接用水冲洗
正确答案:B：
610   单选题 	箱式电阻炉使用过程中，当温度升至（ ）以上后，不得打开炉门进行激烈冷却，以免烧坏炉衬和电热元件。
  	A  200℃
  	B  400℃
  	C  550℃
  	D  800℃
正确答案:A：
611   单选题 	对于强酸、强碱或剧毒的废液，应（ ）。
  	A  倒入排水系统
  	B  集中存放，然后交相关部门处理
正确答案:B：
612   单选题 	当有危害的化学试剂发生泄漏、洒落或堵塞时应（ ）。
  	A  首先避开并想好应对的办法再处理
  	B  赶紧打扫干净或收拾起来
正确答案:A：
613   单选题 	不具有强酸性和强腐蚀性的物质是（ ）。
  	A  氢氟酸
  	B  碳酸
  	C  稀硫酸
  	D  稀硝酸
正确答案:B：
614   单选题 	化学品的毒性可以通过皮肤吸收、消化道吸收及呼吸道吸收等三种方式对人体健康产生危害，下列预防措施不正确的是（ ）。
  	A  实验过程中使用三氯甲烷时戴防尘口罩
  	B  实验过程中移取强酸、强碱溶液应带防酸碱手套
  	C  实验场所严禁携带食物；禁止用饮料瓶装化学药品，防止误食
  	D  称取粉末状的有毒药品时，要带口罩防止吸入
正确答案:A：
615   单选题 	下列不可以放入105℃干燥箱干燥的是（ ）。
  	A  烧杯
  	B  锥形瓶
  	C  量筒
  	D  培养皿
正确答案:C：
616   单选题 	配制液体时，下列陈述正确的是（ ）。
  	A  稀释强酸时，必须将酸倒入水中，禁止将水倒入酸中；稀释弱酸时将水倒入酸中也可以
  	B  将盛有自配液体的容器做好标记，必须包括成分、浓度、姓名、联系方式、日期等
  	C  使用移液管和量筒分别计量，进行配置溶液
正确答案:B：
617   单选题 	1000级超净间的定义是（ ）。
  	A  每1立方英尺内直径大于1微米的灰尘不超过1000个
  	B  每1立方英尺内直径大于0.5微米的灰尘不超过1000个
  	C  每1立方英寸内直径大于1微米的灰尘不超过1000个
  	D  每1立方英寸内直径大于0.5微米的灰尘不超过1000个
正确答案:B：
618   单选题 	关于氢氟酸的下列描述错误的是（ ）。
  	A  氢氟酸有强烈的腐蚀性和危害性，皮肤接触氢氟酸后可出现疼痛及灼伤，随时间疼痛渐剧，皮肤下组织被破坏，这种破坏会传播到骨骼；稀的氢氟酸危害性很低，不会产生严重烧伤
  	B  氢氟酸蒸气溶于眼球内的液体中会对人的视力造成永久损害
  	C  使用氢氟酸一定要戴防护手套，工作中注意不要接触氢氟酸蒸汽
  	D  工作结束后要注意用水冲洗手套、器皿等，不能有任何残余留下
正确答案:A：
619   单选题 	下列关于混合物的描述错误的是（ ）。
  	A  硝酸、硫酸等氧化剂与丙酮、乙醇、光刻胶、清洁棉、纸等混合可能会引起燃烧
  	B  硝酸氨与活性炭混合可能燃烧
  	C  液态空气或者液态氧与有机物质混合可能爆炸
  	D  高氯酸与盐酸混合可能爆炸
  	E  三氧化铬的硫酸溶液与有机物混合，可能爆炸
  	F  硝酸盐与脂混合可能爆炸
正确答案:D：
620   单选题 	关于化学品的使用、管理，下列陈述错误的是（　）。
  	A  打开塑料瓶的化学品时不要过于用力挤压，否则可能导致液体溢出或迸溅到身体上
  	B  有机溶剂可以置于冰箱保存
  	C  分清标签，认真阅读标签，按标签使用
  	D  共用化学品从专用柜里取出，使用时注意保持标签的完整，用后放回专用柜
正确答案:B：
621   单选题 	进入化学清洗间，下列陈述错误的是（　）。
  	A  使用规定类型的手套时，注意检查手套是否破损
  	B  不要用手套碰自己的脸，如果需要扶正眼镜或者整理头发，用胳膊或者肩膀，手套上有可能带有危险化学品
  	C  严格禁止将头部伸入通风橱
  	D  仅在化学间用自来水或去离子水，不接触化学品，可以不戴防护手套
正确答案:D：
622   单选题 	对于洁净室的工作服是帽子、衣服、裤子和袜套分开的，正确的穿着是（　）。
  	A  帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套外面
  	B  帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套里面
  	C  帽子的披肩在衣服领子外面、衣服下摆在裤子里面、裤腿在袜套外面
  	D  帽子的披肩在衣服领子里面、衣服下摆在裤子外面、裤腿在袜套里面
正确答案:B：
623   单选题 	需要你将硫酸、氢氟酸、盐酸和氢氧化钠各一瓶从化学品柜搬到通风橱内，正确的方法是（　）。
  	A  硫酸和盐酸同一次搬运，氢氟酸和氢氧化钠同一次搬运
  	B  硫酸和氢氟酸同一次搬运，盐酸和氢氧化钠同一次搬运
  	C  硫酸和氢氧化钠同一次搬运，盐酸和氢氟酸同一次搬运
  	D  一次只搬运一瓶
正确答案:D：
624   单选题 	下列陈述正确的是（　）。
  	A  不能对瓶子量筒等容器加热，而圆底烧瓶和锥形瓶都可以加热
  	B  在通风橱操作时, 女士必须将长头发整理好
  	C  非一次性防护手套脱下前必须冲洗干净，而一次性手套时须从后向前把里面翻出来脱下后再扔掉
  	D  可以抓住塑料瓶子的塞子搬运瓶子，而不能抓住玻璃瓶子的塞子搬运瓶子
正确答案:C：
625   单选题 	不慎发生意外，下列操作正确的是（　　）。
  	A  如果不慎将化学品弄洒或污染，立即自行回收或者清理现场，以免对他人产生危险
  	B  任何时候见到他人洒落的液体不要首先认为是水，应置之不理，以免发生危险
  	C  pH值中性即意味着液体是水，自行清理即可
  	D  不慎将化学试剂弄到衣物和身体上，立即用大量清水冲洗10－15分钟
正确答案:D：
1   多选题 	自动加工前应先做好（　　）。
  	A  装夹工件
  	B  传输程序
  	C  设置工件坐标系
  	D  模拟加工
正确答案:A,B,C,D：
2   判断题 	可按自己的想法使用造型工具，发生安全问题后不向师傅反映，想办法自行解决。
正确答案:错：
3   判断题 	严格按照要求摆放造型工具，使用完的造型工具应及时放入工具箱。
正确答案:对：
4   判断题 	锻造操作时思想要集中，掌钳者必须夹牢和放稳工件，并控制锤击方向。
正确答案:对：
5   判断题 	锻打时，锻件应放在下抵铁中央，锻件及垫铁等工具必须放正、放平。
正确答案:对：
6   判断题 	开始冲压操作前，认真检查防护装置的完好性以及离合器和制动装置的安全性。
正确答案:对：
7   判断题 	开始操作前，应认真检查防护装置的完好性以及离合器和制动装置的灵活性和安全性。
正确答案:对：
8   判断题 	开始操作前，可不清理干净工作台上的物件。
正确答案:对：
9   判断题 	装卸工件时，脚应踏住脚踏开关。
正确答案:错：
10   判断题 	当工件卡在模具中时，禁止用手将工件取出。
正确答案:对：
11   判断题 	操作四柱液压机时，机床启动后可立即投入使用。
正确答案:错：
12   判断题 	安装折弯模具时可以开动折弯机试加工。
正确答案:错：
13   判断题 	多人操作时，可以由多人控制脚踏开关的使用。
正确答案:错：
14   判断题 	四柱液压机外露滑动表面要保持清洁，工作前喷注机油。
正确答案:对：
15   判断题 	在进行冲压操作时，无论是剪板、冲裁还是成形，手绝对不允许放在刀口或模具之下。
正确答案:对：
16   判断题 	气体保护电弧焊的气体流量计装置是供气系统的安全装置。
正确答案:错：
17   判断题 	禁止油脂物质与易燃或助燃气体相接触，这是预防爆炸事故的重要安全措施。
正确答案:对：
18   判断题 	允许氧气橡胶软管替代乙炔气橡胶软管使用。
正确答案:错：
19   判断题 	操作时，必须穿戴好必要的防护用品，如工作服、手套、防护眼镜等。
正确答案:对：
20   判断题 	开车前应对车床进行加油润滑。
正确答案:对：
21   判断题 	开车前应检查车床各手柄是否处于正常位置。
正确答案:对：
22   判断题 	开车后不准离开机床，且要精神集中。
正确答案:对：
23   判断题 	车削时，应及时用手清除切削产生的带状切屑和螺旋状长切屑。
正确答案:错：
24   判断题 	安装工件时，工件要装正、夹紧，装、卸工件后必须及时取下卡盘扳手。
正确答案:对：
25   判断题 	安装刀具时，要正确使用扳手，防止扳手滑脱伤人。
正确答案:对：
26   判断题 	安装较大工件时，应在机床床身上放置木制垫板。
正确答案:对：
27   判断题 	装卸铣刀时应用手握住铣刀刃，将刀柄装入主轴。
正确答案:错：
28   判断题 	精加工工件时，应在加工中随时测量工件尺寸。
正确答案:错：
29   判断题 	铣削加工可在机床运行中根据需要随时更换主轴转速。
正确答案:错：
30   判断题 	铣床加工工作结束后，工作台应停在中央位置，升降台应落到最低位置。
正确答案:对：
31   判断题 	在机床快速进给时，要把手轮离合器打开，以防手轮快速旋转伤人。
正确答案:对：
32   判断题 	严禁用手拿工件进行磨削。
正确答案:对：
33   判断题 	在钻床上钻削小工件，可以直接用手拿，而不必一定使用工具夹持。
正确答案:错：
34   判断题 	在钻床上使用手动进刀时，应逐步增加或逐步减小压力，以免用力不当引发事故。
正确答案:对：
35   判断题 	使用摇臂钻床时，不得在摇臂钻床的横臂及工作台上堆放物件。
正确答案:对：
36   判断题 	使用摇臂钻床工作结束时，将横臂降到最低位置，主轴箱靠近主轴，并且要夹紧。
正确答案:对：
37   判断题 	锉削时，禁止使用没有装手柄或手柄裂开的锉刀，也不可将锉刀当作拆卸工具或锤子使用。
正确答案:对：
38   判断题 	锉削时，如果暂时不使用锉刀，应将锉刀放在台虎钳工作台的右面，其手柄不可露出工作台面。
正确答案:对：
39   判断题 	操作数控电火花线切割机床时必须佩带专用的防护眼镜，以免被放电加工时飞溅的火花烫伤眼睛。
正确答案:错：
40   判断题 	焊接场地在10米内，禁止堆放易燃和易爆物质。
正确答案:对：
41   判断题 	焊接场地应预留安全通道并经常保持它的畅通。
正确答案:对：
42   判断题 	严格执行气瓶安全技术要求所规定的内容。
正确答案:对：
43   判断题 	激光机床工作时可以直接观察加工部分。
正确答案:错：
44   判断题 	电火花机床开机后可以触摸两电极。
正确答案:错：
45   判断题 	电火花机床工作时开启换气扇的目的是降低有害气体的浓度。
正确答案:对：
46   判断题 	超声波机床工作时可以触摸工具杆。
正确答案:错：
47   判断题 	在确保线切割机床正常时方可操作机床，如果对机床的某个运动部分的安全性有怀疑，应立即停机检查。
正确答案:对：
48   判断题 	钨极氩弧焊采用高频高压引燃电弧时，其辐射作用可破坏人体植入的心脏起搏器的正常功能。
正确答案:对：
49   判断题 	电阻焊瞬间的焊接电流达数千安培至数万安培，它产生的强磁场辐射效应可危及心脏起搏器的正常使用。
正确答案:对：
50   判断题 	使用数控铣床时，可以在一人装夹工件时，另一人传输程序。
正确答案:错：
51   判断题 	磨平面时，应检查磁盘吸力是否正常，工件要吸牢，接触面较小的工件，前后要放挡块、加档板，按工件磨削长度调整好限位挡铁。
正确答案:对：
52   判断题 	在高压设备上工作分为三类，分别是全部停电的工作，部分停电的工作，不停电的工作。
正确答案:对：
53   判断题 	使用摇臂钻床时，不准在横臂回转范围内站非操作人员，应清除所有障碍物。工作时应夹紧横臂。
正确答案:对：
54   判断题 	使用钻床时，如果工件材料较硬或钻孔较深时，应在工作过程中不断将钻头抽出孔外，排出铁屑，防止钻头过热，同时应使用冷却液润滑，必要时采用保护性卡头。
正确答案:对：
55   单选题 	浇注过程中一旦发生安全事故，应（　　）。
  	A  迅速逃离现场
  	B  保持镇静，及时汇报并听从指导人员安排
  	C  按自己判断，进行处理
正确答案:B：
56   单选题 	造型时吹开分型砂可用的方式是（　　）。
  	A  手风器吹
  	B  嘴吹气
  	C  手煽动
  	D  上述三种方法都可以
正确答案:A：
57   单选题 	对刚浇注完的铸件，应（　　）。
  	A  浇水加速其冷却
  	B  用手去摸铸件
  	C  立即落砂清理出铸件
  	D  待其冷却一定时间后再进行落砂清理
正确答案:D：
58   单选题 	对铸件进行落砂清理时，应注意（　　）。
  	A  直接伸手测试铸件温度
  	B  直接伸手测试型砂温度
  	C  戴好防护手套再进行落砂清理
正确答案:C：
59   单选题 	锻造过程中，脚踩踏杆时，要注意（　　）。
  	A  脚跟不许悬空
  	B  脚跟可以悬空
  	C  脚跟时而悬空时而不悬空
  	D  脚尖不许悬空
正确答案:A：
60   单选题 	锻造过程中，不锤击时，应注意（　　）。
  	A  脚应随即离开踏杆
  	B  脚应一直踩在踏杆上
  	C  脚应时而踩在踏杆，时而离开踏杆
正确答案:A：
61   单选题 	锻造过程中，对于尚未冷却透的锻件，应注意（　　）。
  	A  身体可以接触它
  	B  身体不得接触它
  	C  用嘴对其吹气，促使其冷却
  	D  直接伸手去取
正确答案:B：
62   单选题 	在冲压过程中，装卸工件时，应注意（　　）。
  	A  脚应随即离开脚踏开关
  	B  脚应一直放在脚踏开关上
  	C  脚应时而踩在脚踏开关，时而离开脚踏开关
正确答案:A：
63   单选题 	箱式电阻炉的外壳必须可靠接地，在操作前必须进行检查，以免发生（　　）。
  	A  设备安全事故
  	B  人身触电事故
  	C  不能正常供电
正确答案:B：
64   单选题 	箱式电阻炉的加热元件及其电源连接点需保持良好的绝缘性能，保管者应进行定期检查，以免发生（　　）。
  	A  设备安全事故
  	B  人身烫伤事故
  	C  火灾
正确答案:A：
65   单选题 	采用花盘或花盘-弯板安装工件时，必要时还要配装（　　）。
  	A  中心架
  	B  跟刀架
  	C  顶尖
  	D  平衡铁
正确答案:D：
66   单选题 	装卸刀具和切削工件时均要先锁紧（　　）。
  	A  尾座
  	B  尾座套筒
  	C  方刀架
正确答案:C：
67   单选题 	当发现眼睛可能进了铁屑，应（　　）。
  	A  坚持实习，下班后上医院
  	B  先告诉指导教师，尽快上医院检查
  	C  坚持实习，不是特别难受就不上医院
正确答案:B：
68   单选题 	铣削不规则工件时，不规则工件的（　　）应尽量放在夹具中间部位。
  	A  窄端
  	B  宽端
  	C  中心
  	D  重心
正确答案:D：
69   单选题 	在铣削中清理切屑时，应使用（　　）。
  	A  手
  	B  毛刷
  	C  棉丝
  	D  吹气
正确答案:B：
70   单选题 	在铣床上装卸工件时，工作台位置应保证（　　）。
  	A  刀具在工件左方
  	B  刀具在工件右方
  	C  刀具尽量远离工件
  	D  在对刀位置
正确答案:C：
71   单选题 	在铣床快速进给时，应注意（　　）。
  	A  刻度盘
  	B  主轴转速
  	C  刀具与工件的位置
  	D  刀具旋转方向
正确答案:C：
72   单选题 	铣床对刀时，应保证（　　）。
  	A  刀具静止，工件快速进给
  	B  刀具旋转，工件慢速手动进给
  	C  刀具静止，工件慢速进给
  	D  刀具旋转，工件快速手动进给
正确答案:B：
73   单选题 	安装细长工件应配合采用（　　），防止工件弯曲伤人。
  	A  跟刀架
  	B  尾架
  	C  中心架
正确答案:B：
74   单选题 	使用数控铣床应定时检查（　　）。
  	A  润滑油油位
  	B  机床坐标系位置
  	C  电机
  	D  数控系统
正确答案:A：
75   单选题 	在铣床装卸工件时，工作台位置应保证＿＿。
  	A  刀具在工件左方
  	B  刀具在工件右方
  	C  刀具尽量远离工件
  	D  在对刀位置
正确答案:C：
76   单选题 	钳工工作时，是否可以戴手套进行工作（　　）。
  	A  不可以
  	B  可以
  	C  随便
  	D  按需要
正确答案:A：
77   单选题 	焊条电弧焊的实习场地应具备良好的通风条件，若配置通风排尘装置其工作噪声应小于（　　）。
  	A  85dB
  	B  65dB
  	C  50dB
正确答案:B：
78   单选题 	焊接实习场地应按（　　）标准建设。
  	A  工业环境标准的规定
  	B  实验室环境标准规定
  	C  人居环境标准的规定
正确答案:B：
79   单选题 	电弧焊的焊接电源输出空载电压大于（　　）。
  	A  电压220伏
  	B  电压110伏
  	C  安全电压36伏
  	D  绝对安全电压12伏
正确答案:C：
80   单选题 	操作折弯机进行板料折弯操作时，最大折弯压力折弯制件长度不得小于工作台长度的（　　）。
  	A  1/4
  	B  1/2
  	C  1/3
  	D  2/3
正确答案:C：
81   单选题 	要牢固安装刀具，刀头伸出部分的长度约为刀体高度的（ ）。
  	A  1倍
  	B  1.5倍
  	C  2倍
  	D  3倍
正确答案:B：
82   单选题 	磨床开车前应先检查各操作手柄是否已退到空档位置上，然后空车运转，再检查（ ）。
  	A  润滑部位是否有油
  	B  砂轮是否旋转
  	C  工件是否装夹好
正确答案:C：
83   单选题 	新砂轮安装时一般应经过二次（ ），以防产生震动。
  	A  对刀
  	B  平衡
  	C  磨削
正确答案:B：
84   单选题 	在使用数控铣床铣削加工时，正确的顺序是（ ）。
  	A  传输程序—自动加工
  	B  传输程序—安装工件—高速空运行—自动加工
  	C  传输程序—将刀具远离工件—自动加工
  	D  传输程序—将刀具远离工件—空运行—自动加工
正确答案:D：
85   单选题 	使用数控铣床手动操作前应留意当前（ ），确定不会超程或撞到机床的其它设施后再执行操作指令。
  	A  刀具的位置
  	B  主轴转速
  	C  夹具位置
  	D  参数设置
正确答案:A：
86   判断题 	举升机可以在机械锁止情况下长期举升重物。
正确答案:错：
87   判断题 	注意安全的前提下在车辆上进行电弧焊操作。
正确答案:错：
88   判断题 	进行发动机实验之前，应检查水路、油路、气路、电路、连接点等。
正确答案:对：
89   判断题 	使用车床，钻床时不要带手套操作。
正确答案:对：
90   判断题 	使用手锤，榔头之前，要检查锤头安装是否可靠。
正确答案:对：
91   判断题 	实验室一旦出现火情，应立即大声呼叫，让周边的人能尽快能采取措施。
正确答案:对：
92   判断题 	实验室一旦出现火情，应立即切断电源，积极进行灭火，火势无法控制时应马上逃离现场并迅速报警。
正确答案:对：
93   判断题 	高压钢质氢气瓶外部涂色为绿色。
正确答案:对：
94   判断题 	进行发动机实验时，对旋转的紧固件应设置安全防护装置，以防止脱出。
正确答案:对：
95   判断题 	使用灭火器扑救前一定要查看是否正常有效。
正确答案:对：
96   判断题 	发动机运转时可以在发动机周围进行巡视或检查。
正确答案:错：
97   判断题 	发动机运转过程中出现异常时操作人员应不停机直接进行检查。
正确答案:错：
98   判断题 	在有易燃易爆物品附近使用用电器必须采取防爆措施。
正确答案:对：
99   单选题 	断开蓄电池电极时，应该（ ）。
  	A  先断开负极后断开正极
  	B  先断开正极后断开负极
正确答案:A：
100   单选题 	电烙铁使用完后，应该（ ）。
  	A  放在烙铁架上自然冷却
  	B  放在桌子上自然冷却
  	C  马上用东西包裹起来
  	D  不用管
正确答案:A：
101   判断题 	起吊作业时，人员不要站在起重物下方，要与工作区保持安全距离。
正确答案:对：
102   判断题 	使用起重设备时，一定要提示周围人员注意。
正确答案:对：
103   判断题 	使用数控铣床时，二人可同时操作，一人装夹工件，另一人传输程序。
正确答案:错：
104   判断题 	在钻床上使用自动走刀时，应选好进给速度，调整好行程限位块。 (对)
正确答案:对：
105   判断题 	在清洁、维修线切割机床时，应先断电并确保无人能开启机床后，方可进行。
正确答案:对：
106   判断题 	操作数控电火花线切割机床必须佩带专用防护手套，以免被工作液将手腐蚀造成皮肤损伤。
正确答案:错：
107   判断题 	数控电火花线切割机床在加工时，可以用手触摸钼丝。
正确答案:错：
108   判断题 	超声波机床加工时发出的噪音构成噪音污染。
正确答案:对：
109   判断题 	超声波机床工作时可以用手触摸工具杆。
正确答案:错：
110   判断题 	电火花机床工作中可以点燃明火。
正确答案:错：
111   判断题 	电火花机床开机后可以用手同时分别触摸两电极。
正确答案:错：
112   判断题 	激光机床工作时，操作者要戴防护眼镜。
正确答案:对：
113   判断题 	激光机床工作时，人的皮肤可以直接接触激光的光束。
正确答案:错：
114   判断题 	激光机床工作时可以直接用眼睛观察加工部位。
正确答案:错：
115   判断题 	锉削时，可以用嘴吹掉铁屑。
正确答案:错：
116   判断题 	激光焊接机床工作前需要首先打开水循环装置。
正确答案:对：
117   判断题 	使用钻床钻孔时，身体与主轴可以靠近些，这样工作起来比较方便。
正确答案:错：
118   判断题 	在钻床上工作时，不准在刀具旋转时翻转、夹压或测量工件。严禁用手触摸旋转的刀具。
正确答案:对：
119   判断题 	在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，应停车清理，用手拉断长铁屑。
正确答案:错：
120   判断题 	在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，在不停车的情况下，可以用刷子或铁钩清除长铁屑。
正确答案:错：
121   判断题 	在钻床上工作时，为保护双手，可以戴手套进行工作。
正确答案:错：
122   判断题 	在钻床上钻削小工件，可以直接用手拿，而不必一定使用夹具夹持。
正确答案:错：
123   判断题 	使用钻床钻孔，无须牢固可靠地装夹工件。
正确答案:错：
124   判断题 	使用钻床工作时，应全面检查钻床、工具、夹具等，确认无误后方可进行。
正确答案:对：
125   判断题 	数控铣床对刀时，可以快速进给。
正确答案:错：
126   判断题 	磨床开车后应站在砂轮侧面，砂轮和工件应平稳地接触，使磨削量逐渐加大，不准骤然加大进给量。
正确答案:对：
127   判断题 	严禁用手拿工件在磨床砂轮上进行磨削。
正确答案:对：
128   判断题 	磨床开车前应先检查各操作手柄是否已退到空档位置上，然后空车运转，并注意各润滑部位是否有油，空转数分钟，确认机床情况正常再进行工作。
正确答案:对：
129   判断题 	在铣床快速进给时，要把手轮离合器打开，以防手轮快速旋转伤人。
正确答案:对：
130   判断题 	铣床上装卸铣刀时应用手握住铣刀刃，将刀柄装入主轴。
正确答案:错：
131   判断题 	机床安装较大工件时，应在机床床身上放置木制垫板。
正确答案:对：
132   判断题 	车床安装工件时，工件要装正、夹紧，装、卸工件后必须及时取下卡盘扳手。
正确答案:对：
133   判断题 	车床车削时，应及时用手清除切削产生的带状切屑和螺旋状长切屑。
正确答案:错：
134   判断题 	操作车床时，不准用手摸旋转的工件，不准度量旋转的工件。
正确答案:对：
135   判断题 	操作车床时，开车后不能改变主轴转速，也不能改变进给速度。
正确答案:错：
136   判断题 	操作车床时，必须戴好防护眼镜。
正确答案:对：
137   判断题 	操作车床时，留长发者要戴安全防护帽。
正确答案:对：
138   判断题 	操作车床时，为防止切屑伤手，可以戴手套。
正确答案:错：
139   判断题 	操作车床时，应穿宽松的衣服，以方便操作。
正确答案:错：
140   判断题 	车床开车前应检查车床各手柄是否处于正常位置。
正确答案:对：
141   判断题 	车床开车前应对车床进行加油润滑。
正确答案:对：
142   多选题 	操作剪板机进行剪板工作前，应检查（ ）。
  	A  确认刀口间隙与剪切板材厚度是否相符
  	B  加注润滑油
  	C  检查床面、无压脚区，不准堆放杂物和工量具
  	D  先进行机床空转运行检查
正确答案:A,C,D：
143   判断题 	不准在车间打闹，不准随意攀登吊车、墙梯或者其它设备，不准在吊车吊运物体运行线上行走或停留。
正确答案:对：
144   判断题 	不准随意乱动铸造车间的设备，对设备确实感兴趣的，必须首先告知师傅，经师傅批准后在师傅指导下，方可启动。
正确答案:对：
145   判断题 	使用钢瓶中的气体时，要用减压阀（气压表），各种气体的气压表不得混用，以防爆炸。
正确答案:对：
146   判断题 	使用易燃易爆气体时，工作人员应穿防静电服，着绝缘鞋。
正确答案:错：
147   判断题 	同样电压的直流电比交流电危害大。
正确答案:错：
148   判断题 	汽油的挥发性远优于柴油。
正确答案:对：
149   判断题 	凡是输送具有一定压力介质的管道都是压力管道。
正确答案:错：
150   判断题 	零线可以视为地线接到设备外壳上。
正确答案:错：
151   判断题 	电压相同、容量不同的蓄电池可以串联使用。
正确答案:错：
152   判断题 	使用灭火器扑救前一定查看是否正常有效。
正确答案:对：
153   判断题 	灭火器应放置在固定、明显易取放的地方。
正确答案:对：
154   多选题 	实验室禁止使用的电器有（ ）。
  	A  电炉
  	B  热得快
  	C  电风扇
  	D  空调
正确答案:A,B：
155   多选题 	车辆举升后人员进入其下操作时需要采取的保护措施有（ ）。
  	A  举升机机械锁止
  	B  使用液压千斤顶支撑
  	C  使用砖头支撑
  	D  使用机械千斤顶
  	E  使用结实可靠的方木
正确答案:A,E：
156   多选题 	使用车床应注意的安全问题有（ ）。
  	A  使用前进行技术状况检查
  	B  工件装卡合理紧固
  	C  刀具装卡可靠
  	D  衣着利落，不带手套
正确答案:A,B,C,D：
157   多选题 	使用普通钻床应注意的安全问题有（ ）。
  	A  小工件必须用卡钳卡紧
  	B  钻头要卡正卡紧
  	C  禁止手触旋转件
  	D  钻头缠屑应停机处理
正确答案:A,B,C,D：
158   多选题 	使用砂轮机应注意的安全问题有（ ）。
  	A  砂轮不可松动、缺损
  	B  不磨质量过大工件
  	C  操作时带防护眼睛
  	D  周边无易燃物
正确答案:A,B,C,D：
159   多选题 	使用电焊机应注意的安全问题有（ ）。
  	A  电源及线路连接可靠
  	B  工作场地地面干燥
  	C  场地周边无易燃物
  	D  施焊时必须使用防护面罩
正确答案:A,B,C,D：
160   多选题 	使用台钳应注意的安全问题有（ ）。
  	A  工件须夹紧
  	B  錾削方向前方不可有人
  	C  不可用锉刀作为拆卸工具或锤子使用
  	D  不可将台钳作为砧子过分锤击
正确答案:A,B,C,D：
161   多选题 	在铸造实习期间，下列情况中不允许的是（ ）。
  	A  在车间打闹
  	B  随意攀登吊车、墙梯或者其它设备
  	C  在吊车吊运物体运行线上行走或停留
  	D  随意乱动铸造车间的设备
正确答案:A,B,C,D：
162   多选题 	磨削工作时，工件必须装夹牢固，严禁在砂轮（ ）用手拿工件磨削。
  	A  上方
  	B  下方
  	C  正面
  	D  侧面
正确答案:A,B,C,D：
163   多选题 	钳工工作时，一般情况下在着装上应该（ ）。
  	A  穿好工作服
  	B  戴防护手套
  	C  长发者要戴好防护帽
  	D  扎紧袖口
正确答案:A,C,D：
164   多选题 	使用钻床时，应检查（ ），确认无误后方可进行工作。
  	A  要使用的钻床
  	B  锯条的松紧
  	C  钻床夹具
  	D  钻床工具
正确答案:A,C,D：
165   多选题 	在摇臂钻床工作时，以下描述不被允许的是（ ）。
  	A  夹紧工件
  	B  不戴手套工作
  	C  在横臂上堆放物件
  	D  在工作台上堆放物件
正确答案:C,D：
166   多选题 	使用手锯时，应注意（ ）。
  	A  锯削时向前和向后用力要一致
  	B  安装锯条松紧要适当
  	C  锯削时速度不要过快
  	D  锯削时压力不要过大
正确答案:B,C,D：
167   多选题 	使用手锯锯工件快要锯断时，以下做法正确的是（ ）。
  	A  放慢锯削速度
  	B  加大锯削时的压力
  	C  锯削的速度可以加快
  	D  及时用手扶住被锯下的部分
正确答案:A,D：
168   多选题 	造型期间，应严格做到（ ）。
  	A  使用完的造型工具应及时放入工具箱
  	B  铁锹不用时应插牢，以免伤及其同学
  	C  在舂实砂型时手要离开砂箱，避免砸手
  	D  按自己喜好在工具箱中摆放造型工具
正确答案:A,B,C：
169   多选题 	浇注过程应注意做到（ ）。
  	A  参加浇注同学要平稳浇注，避免金属液飞溅
  	B  其他同学不准站在浇包近旁
  	C  浇注期间不准相互打闹
  	D  和正在浇注的同学或师傅进行谈话
正确答案:A,B,C：
170   多选题 	落沙清理完毕后，需要做的事情有（ ）。
  	A  打扫现场
  	B  清理砂箱
  	C  整理工具箱
  	D  其它工具按照师傅的要求摆放
正确答案:A,B,C,D：
171   多选题 	锻造时，握钳者在握钳时应注意（ ）。
  	A  钳应置于体侧
  	B  钳不得正对腹部
  	C  手不得放入钳股之间
正确答案:A,B,C：
172   多选题 	锻造操作时应注意做到（ ）。
  	A  思想要集中
  	B  掌钳者必须夹牢工件
  	C  掌钳者必须放稳工件
  	D  掌钳者必须控制锤击方向
正确答案:A,B,C,D：
173   多选题 	锻打时，对于锻件，应做好（ ）。
  	A  锻件应放在下抵铁中央
  	B  锻件必须放正、放平
  	C  垫铁等工具必须放正、放平
正确答案:A,B,C：
174   多选题 	在锻造过程中，下列情况中不允许的有（ ）。
  	A  随意拨动锻压设备的开关
  	B  随意拨动锻压设备的操纵手柄
  	C  用锤头空击下抵铁
  	D  锻打过烧或己冷的锻件
正确答案:A,B,C,D：
175   多选题 	开始冲压操作前，应事先确认已经做好（ ）。
  	A  认真检查防护装置的完好性
  	B  认真检查离合器的安全性
  	C  认真检查制动装置的安全性
  	D  清理干净工作台上一切不必要的物件
正确答案:A,B,C,D：
176   多选题 	冲压过程中应注意（ ）。
  	A  冲小工件时，不得用手送工件，应使用专用工具
  	B  必须小心谨慎地控制脚踏开关
  	C  严禁外人在脚踏开关的周围停留
  	D  装卸工件时，脚应离开脚踏开关
正确答案:A,B,C,D：
177   多选题 	冲压过程中若发生异常，应采取（ ）。
  	A  立即切断电源
  	B  保护现场
  	C  通知有关人员及时排除故障
  	D  将工件从模具中取出
正确答案:A,B,C：
178   多选题 	弧焊设备使用前的安全检查项目有（ ）等。发现问题应立即解决。这是防止发生人身触电事故的重要安全措施。
  	A  检查电源接地的可靠性
  	B  检查设备输出端的两个电极是否短接
  	C  检查连接导线是否有绝缘损坏现象
正确答案:A,B,C：
179   多选题 	车床安全操作规程中规定，车床启动前需要做的事情是（ ）。
  	A  进行极限位置检查
  	B  检查安全罩是否挂好
  	C  检查各手柄是否处于正常位置
  	D  检查工件和车刀是否已安装好
正确答案:B,C,D：
180   多选题 	车床安全操作规程中规定，车床开动以后（ ）。
  	A  不能同时使用纵、横向自动手柄
  	B  不能改变进给量
  	C  不能进切深
  	D  不能度量尺寸
正确答案:A,D：
181   多选题 	当车床启动后，主轴不旋转，其原因可能是（ ）。
  	A  车床电源开关未合上
  	B  主轴变速手柄未扳到位
  	C  车床离合手柄位置不对
  	D  开合螺母手柄处于中间位置
正确答案:A,B：
182   多选题 	不准用砂轮不准磨削（ ）等软质工件。
  	A  铜
  	B  锡
  	C  钢
  	D  铅
正确答案:A,B,D：
183   多选题 	在钻床上，使用自动走刀时，工作前应做（ ）。
  	A  选好锉刀
  	B  调整好行程限位块
  	C  选好进给速度
  	D  选好锯条
正确答案:B,C：
184   多选题 	在钻床上工作时，如果钻头上缠有长铁屑，应（ ）。
  	A  严禁用手拉
  	B  停车后用刷子或铁钩清除
  	C  可以用手拉
  	D  停车清理
正确答案:A,B,D：
185   多选题 	使用摇臂钻床时，应该做好（ ）。
  	A  使锯条的松紧适当
  	B  在横臂回转范围内不准站非操作人员
  	C  清除所有障碍物
  	D  夹紧横臂
正确答案:B,C,D：
186   多选题 	使用摇臂钻床工作结束时，应做好（ ）。
  	A  将横臂降到最低位置
  	B  戴好防护手套
  	C  主轴箱靠近主轴
  	D  戴好防护眼镜
正确答案:A,C：
187   多选题 	使用钻床钻孔时，身体与主轴不要靠太近，应保持一定距离，其目的是（ ）。
  	A  以免切屑飞入眼睛里
  	B  以免头发被钻头卷入
  	C  以免工件落下砸伤脚
  	D  以免衣服被钻头卷入
正确答案:B,D：
188   多选题 	使用钻床铰孔时，铰刀如果倒转，可能发生（ ）。
  	A  切屑飞入眼睛里
  	B  铰刀和孔壁之间容易挤住刀屑
  	C  孔壁划伤
  	D  铰刀刀刃崩裂
正确答案:B,C,D：
189   多选题 	锉削中，锉刀暂时不用时，应放在工作台的（ ）。
  	A  锉刀手柄不可露出工作台面
  	B  锉刀放在什么位置都可以
  	C  锉刀放在台虎钳的上面
  	D  应放在台虎钳工作台的右面
正确答案:A,D：
190   判断题 	热处理实验使用的金属试件在进行热处理后，有微量的金属粉末和氧化物粉尘产生，可造成污染。
正确答案:对：
191   判断题 	在操作电炉时，注意不要触及电炉丝，开启炉门前要先切断电源。
正确答案:对：
192   判断题 	禁止使用回火后烧损的橡胶软管输送气体。
正确答案:对：
193   判断题 	气焊与气割前，必须检查输送气体的橡胶软管有无磨损、扎伤、老化、裂纹等现象，发现损坏应立即更新。
正确答案:对：
194   判断题 	当气体保护电弧焊采用水冷电极时，因冷却水无污染；可选择直排水的方式进行水冷。
正确答案:错：
195   判断题 	气焊与气割操作时要正确选择和调整好气体减压器的工作压力。
正确答案:对：
196   判断题 	氧一乙炔火焰气焊与气割时，其供气系统必须配置回火保险器。
正确答案:对：
197   判断题 	电弧焊焊接工位的防护屏可预防焊接电弧辐射对他人的伤害。
正确答案:对：
198   判断题 	在冲床上进行冲压操作时，无论是剪板、冲裁还是成形，手绝对不允许放在刀口或模具之下。
正确答案:对：
199   判断题 	多人操作时折弯机，可以由多人控制脚踏开关的使用。
正确答案:错：
200   判断题 	冲床工作过程中，严禁检修和调整模具。
正确答案:对：
201   判断题 	操作冲床进行冲压作业时，可以在冲模之间伸手取放工件。
正确答案:错：
202   判断题 	严禁外人在脚踏开关的周围停留。
正确答案:对：
203   判断题 	冲压工件时可以用手送料。
正确答案:错：
204   判断题 	在冲压过程中，如果工件卡在模子里，则直接用手取出。
正确答案:错：
205   判断题 	在冲压过程中，装卸工件时，脚应一直放在脚踏开关上。
正确答案:错：
206   判断题 	在冲压过程中，必须小心谨慎地控制脚踏开关，严禁外人在脚踏开关的周围停留。
正确答案:对：
207   判断题 	冲床上冲小工件时，不得用手送，应使用专用工具。
正确答案:对：
208   判断题 	冲压操作前，应清理干净工作台上一切不必要的物件。
正确答案:对：
209   判断题 	开始冲压操作前，需认真检查防护装置的完好性以及离合器和制动装置的安全性。
正确答案:对：
210   判断题 	锻造过程中，不要站立在容易飞出火星和锻件毛边的地方。
正确答案:对：
211   判断题 	锻造实习中，可用锤头空击下抵铁，或者直接锻打过烧或己冷的锻件。
正确答案:错：
212   判断题 	锻造过程中，身体不得接触尚未冷却透的锻件。
正确答案:对：
213   判断题 	锻造过程中，不锤击时，脚应一直踩在踏杆上。
正确答案:错：
214   判断题 	锻造过程中，踩踏杆时，脚跟可悬空进行操作。
正确答案:错：
215   判断题 	锻造时，握钳者应将钳把置于体侧，不得正对腹部，或将手放入钳股之间。
正确答案:对：
216   判断题 	锻造操作前必须检查设备及工具，当工具开裂及铆钉松动时，不准使用。
正确答案:对：
217   判断题 	浇注过程中一旦发生安全事故，应保持镇静，听从指导人员的指挥。
正确答案:对：
218   判断题 	起模针及气孔针在使用后，应注意针尖朝下放入工具箱内。
正确答案:对：
219   判断题 	造型时可用嘴吹分型砂。
正确答案:错：
220   判断题 	落实清理完毕后打扫现场时，砂箱、工具箱以及其它工具必须按照师傅的要求摆放整齐。
正确答案:对：
221   判断题 	落砂和清理铸件时必须带防护手套。
正确答案:对：
222   判断题 	可向刚浇注完的铸件上浇水或加入其它冷却物体，加快其冷却。
正确答案:错：
223   判断题 	浇注期间，其他同学不用让开通道，或可站在浇注同学的身旁。
正确答案:错：
224   判断题 	铁锹不用时插牢，使用过程中注意不要伤到其他同学。
正确答案:对：
225   判断题 	造型期间，在舂实砂型过程中手要离开砂箱，避免砸手。
正确答案:对：
226   判断题 	使用角磨机（手砂轮）时也要带防护眼镜。
正确答案:对：
227   判断题 	使用车床、钻床时不要带手套操作。
正确答案:对：
228   判断题 	发动机运转过程中出现异常时操作人员应不停机直接进行检查。
正确答案:错：
229   判断题 	在注意安全的前提下可以在车辆上进行电弧焊操作。
正确答案:错：
230   判断题 	举升机可以在机械锁止情况下长期举升重物。
正确答案:错：
231   判断题 	大型仪器设备应认真填写开机时间、实验内容、指导人员、操作人员、使用维修情况等。
正确答案:对：
232   判断题 	所有实验设备运行均需要两名以上工作人员在场才能进行。
正确答案:对：
233   判断题 	使用大功率的实验设备前，要检查线路是否接地。
正确答案:对：
234   判断题 	实验室内可以抽烟。
正确答案:错：
235   判断题 	在试验设备工作期间，可以离开去学习一会儿。
正确答案:错：
236   判断题 	实验仪器运转时要有人在场，不得擅自离开。
正确答案:对：
237   判断题 	下班离开实验室前,应关闭设备、关水、关电。
正确答案:对：
238   判断题 	试验机的计算机可以连接教育网或公共网。
正确答案:错：
239   判断题 	高速设备和精密设备在使用前必须经过上岗培训，合格后方可使用。
正确答案:对：
240   判断题 	对试验机上的按钮感兴趣，在设备停止期间，可以尝试进行转动或调节一下。
正确答案:错：
241   判断题 	试验结束后，应该打扫卫生并运走废弃的试样或物品。
正确答案:对：
242   判断题 	进出专人管理的设备房间可以自己配制一把钥匙。
正确答案:错：
243   判断题 	低年级学生进行危险性较大的实验时可以在高年级学生指导下进行。
正确答案:错：
244   判断题 	操作机床前要穿好工作服，袖口扣紧，上衣下摆不能敞开， 严禁戴手套，不得在开动的机床旁穿、脱换衣服，防止机器绞伤。
正确答案:对：
245   判断题 	操作设备前，必须穿戴好必要的防护用品，如工作服、手套、防护眼镜等。
正确答案:对：
246   判断题 	开展实验时，可以独自一个人在场。
正确答案:错：
247   多选题 	电动桥式起重机检查项目包括（ ）。
  	A  吊钩与钢丝绳的可靠性
  	B  操纵开关的灵敏性与防漏电安全性
  	C  电动葫芦与桥的行走状态
  	D  极限位置自动停车功能
正确答案:A,B,C,D：
248   多选题 	被起重物停放就位（ ），避免出现滑移、倾倒等问题。
  	A  安置位置要得当
  	B  码放要稳妥
正确答案:A,B：
249   多选题 	使用起重设备起重过程中必须做到（ ）。
  	A  规范操作
  	B  随时监控起重设备工作状态
  	C  人员所站位置合理
正确答案:A,B,C：
250   多选题 	使用电动起重设备前应该认真检查其安全性，检查内容包括（ ）。
  	A  吊钩与钢丝绳的可靠性
  	B  操纵开关的灵敏性
  	C  确定起吊重量是否超过额定值
  	D  运行空间有无障碍
  	E  有安全部门颁发的起重设备使用许可证的可以不必进行检查
正确答案:A,B,C,D：
251   多选题 	使用起重设备前对其的安全性的检查主要内容（ ）。
  	A  目测检查其结构状态
  	B  吊勾、绳索连接状态
  	C  油电路状态检查
  	D  空载运行检查
正确答案:A,B,C,D：
252   多选题 	使用起重设备时需要注意（ ）。
  	A  起重量不能超过设备允许额定量
  	B  起重物放置稳妥
  	C  起重点不可偏斜
  	D  人员占位合理
正确答案:A,B,C,D：
253   多选题 	起重设备包括（ ）。
  	A  手动升降设备和电动升降设备
  	B  只是电动升降设备
  	C  千斤顶也包括在内
  	D  电梯不包括在此范围内
正确答案:A,B,C：
254   多选题 	数控机床自动加工前应先做好（ ）。
  	A  装夹工件
  	B  传输程序
  	C  设置工件坐标系
  	D  模拟加工
正确答案:A,B,C,D：
255   多选题 	用磨床磨削平面时应（ ）。
  	A  检查磁盘吸力是否正常
  	B  接触面较小的工件，前后要放挡块、加档板
  	C  站立在砂轮正面
正确答案:A,B：
256   多选题 	在刀具旋转加工时，以下的操作中不允许的是（ ）。
  	A  用手触摸刀具
  	B  翻转工件
  	C  夹压工件
  	D  测量工件
正确答案:A,B,C,D：
257   多选题 	在铸造实习期间不允许的着装有（ ）。
  	A  凉鞋
  	B  拖鞋
  	C  短裤
  	D  裙子
正确答案:A,B,C,D：
258   多选题 	操作机床前必须检查（ ）。
  	A  灯光
  	B  润滑油位
  	C  刀具安装是否牢固
  	D  夹具安装是否牢固
正确答案:C,D：
259   多选题 	不准用砂轮磨削（ ）等软质工件。
  	A  铜
  	B  锡
  	C  钢
  	D  铅
正确答案:A,B,D：
260   多选题 	测量和检查工件必须（ ）。
  	A  停止加工
  	B  卸下工件
  	C  远离刀具
  	D  卸下刀具
正确答案:A,C：
261   多选题 	机床切削时禁止用手摸（ ）。
  	A  工件
  	B  刀具
  	C  主轴旋转部位
  	D  床身
正确答案:A,B,C：
262   多选题 	机床工作台不准堆放（ ）等物，注意刀具和工件的距离，防止发生撞击事故。
  	A  工件
  	B  工具
  	C  量具
  	D  油壶
正确答案:A,B,C,D：
263   多选题 	焊工防护面罩可有效防护（ ）。
  	A  焊接电弧
  	B  对人体眼睛的伤害
  	C  金属飞溅
  	D  对人体的烫伤
正确答案:A,B,C,D：
264   多选题 	焊接电弧是电弧焊方法采用的焊接热源，它所产生的弧光辐射可造成（ ）。
  	A  对人体眼睛的伤害
  	B  对人体皮肤的灼伤
  	C  场地火灾事故
  	D  急性电光性眼炎
正确答案:A,B,D：
265   多选题 	下列是焊接场地环境的有害因素的有（ ）。
  	A  弧光辐射
  	B  电磁辐射
  	C  焊接烟尘
  	D  噪声
  	E  诱发火灾
  	F  爆炸隐患
正确答案:A,B,C,D：
266   多选题 	下列措施中，不能用来对付发动机台架失火的是（ ）。
  	A  二氧化碳灭火器
  	B  干粉灭火器
  	C  泡沫灭火器
  	D  水枪
  	E  水桶泼水
正确答案:D,E：
267   多选题 	使用汽车举升器应注意的安全问题有（ ）。
  	A  举升器技术状态良好
  	B  车辆位置合理
  	C  支点可靠
  	D  有指导教师监管
正确答案:A,B,C,D：
268   多选题 	租用压力气瓶要注意（ ）。
  	A  应到国家认定的具有压力气瓶充装和租赁资质的单位租用压力气瓶和充装相应介质，校内任何单位不得使用自行购置的压力气瓶，也不允许自行充装任何介质
  	B  根据国家质量监督检验检疫总局2003年第46号令《气瓶安全监察规定》的要求，气瓶充装单位全面负责所提供气瓶的安全，气瓶的定期检验、报废、销毁等事宜均由气瓶充装单位安排进行
  	C  任何单位和个人均可使用自行购置的压力气瓶，自行充装任何介质，他人不得干涉
正确答案:A,B：
269   多选题 	新购买的压力容器其随机文件至少应有（ ）。
  	A  产品合格证
  	B  质量证明书
  	C  竣工图
  	D  安装及使用维修说明
  	E  监督检验证明
  	F  压力容器登记卡
正确答案:A,B,C,D,E：
270   多选题 	实验室中常常用到一些压力容器（如高压反应釜、气体钢瓶等），下列被严格禁止的行为是（ ）。
  	A  带压拆卸压紧螺栓
  	B  气体钢瓶螺栓受冻，不能拧开，可以用火烧烤
  	C  在搬动、存放、更换气体钢瓶时不安装防震垫圈
  	D  学生在没有经过培训、没有老师在场知道的情况下使用气瓶
正确答案:A,B,C,D：
271   多选题 	操作旋转加工机械时，应该（ ）。
  	A  长发必须戴束发帽
  	B  不穿凉鞋
  	C  不穿裙子和过于宽松的衣服
正确答案:A,B,C：
272   单选题 	关于操作1吨以上电动起重机资格的规定下列描述正确的是（ ）。
  	A  持有上岗证者方可操作
  	B  经培训后方可操作
  	C  不允许学生操作
  	D  有他人监督时才可操作
正确答案:A：
273   单选题 	实验室常用气瓶保存应（ ）。
  	A  放在封闭空间之内
  	B  混放
  	C  按气体特性并保持安全距离
  	D  按气体特性
正确答案:C：
274   单选题 	实验室中常用的氧气钢瓶颜色为（ ）。
  	A  蓝色
  	B  黑色
  	C  红色
  	D  灰色
正确答案:C：
275   单选题 	按规定须专业人员操作的起重设备（ ）。
  	A  可以允许无证人员在专业人员指导下进行操作
  	B  不允许无证人员操作
正确答案:B：
276   单选题 	在车床操作中，要牢固安装刀具，刀头伸出部分的长度约为刀体高度的（ ）。
  	A  1倍
  	B  1.5倍
  	C  2倍
  	D  3倍
正确答案:B：
277   单选题 	操作折弯机进行板料折弯操作时，应正确选择折弯压力，偏载时压力应小于最大压力的（ ）。
  	A  1/3
  	B  1/4
  	C  1/2
  	D  2/3
正确答案:C：
278   单选题 	为防止触电数控电火花线切割机床的工作灯采用了安全电压，其电压值是（ ）。
  	A  110V
  	B  24V
  	C  220V
  	D  380V
正确答案:B：
279   单选题 	数控电火花线切割机床在正常加工时，突然有烧焦气味从机床电器柜中传出，应（ ）。
  	A  顺着烧焦味道查找
  	B  用专用灭火器向电器柜喷射
  	C  不与理睬继续加工
  	D  关闭机床总电源后查找原因
正确答案:D：
280   单选题 	操作铣床时必须戴好（ ）。
  	A  围巾
  	B  防护镜、安全帽
  	C  手套
  	D  围裙
正确答案:B：
281   单选题 	数控电火花线切割机床在正常加工时突然钼丝折断，应（ ）。
  	A  关闭机床总电源
  	B  关闭运丝电源
  	C  关闭实验室总电源
正确答案:B：
282   单选题 	在钻床上，使用手动进刀时，工作前应做好（ ）。
  	A  选好锉刀
  	B  调整好行程限位块
  	C  选好进给速度
  	D  选好锯条
正确答案:B：
283   单选题 	在钻床上，使用手动进刀时，增加或减小压力应（ ）。
  	A  小心
  	B  快速
  	C  随便
  	D  逐步
正确答案:D：
284   单选题 	在钻床上钻孔时，是否可以戴手套进行工作？（ ）
  	A  不可以
  	B  可以
  	C  随便
  	D  按需要
正确答案:A：
285   单选题 	在钻床上钻削小工件时，是否可以直接用手拿？（ ）
  	A  可以
  	B  不可以
  	C  方便拿时可以
  	D  不方便拿时不可以
正确答案:B：
286   单选题 	使用钻床钻孔时，工件是否需要牢固可靠地装夹？（ ）
  	A  不需要
  	B  需要
  	C  大的工件需要
  	D  小的工件不需要
正确答案:B：
287   单选题 	车床上加工细长工件应配合采用（ ）装夹，防止工件弯曲伤人。
  	A  跟刀架
  	B  尾架
  	C  中心架
正确答案:B：
288   单选题 	铣床上刀具对刀时，应保证（ ）。
  	A  刀具静止，工件快速进给
  	B  刀具旋转，工件慢速手动进给
  	C  刀具静止，工件慢速进给
  	D  刀具旋转，工件快速手动进给
正确答案:B：
289   单选题 	在使用铣床快速进给按钮或手柄时，应注意（ ）。
  	A  刻度盘
  	B  主轴转速
  	C  刀具与工件的位置
  	D  刀具旋转方向
正确答案:C：
290   单选题 	在铣床铣削中清理切屑时，应使用（ ）。
  	A  手
  	B  毛刷
  	C  棉丝
  	D  吹气
正确答案:B：
291   单选题 	铣床上铣削不规则工件时，不规则工件的（ ）应尽量放在夹具中间部位。
  	A  窄端
  	B  宽端
  	C  中心
  	D  重心
正确答案:D：
292   单选题 	车床上装卸刀具和切削工件时均要先锁紧（ ）。
  	A  尾座
  	B  尾座套筒
  	C  方刀架
正确答案:C：
293   单选题 	车床上采用花盘或花盘-弯板安装工件时，必要时还要配装（ ）。
  	A  中心架
  	B  跟刀架
  	C  顶尖
  	D  平衡铁
正确答案:D：
294   单选题 	车床的极限位置检查的方法是（ ）。
  	A  主轴低速，自动切至加工面的极限位置
  	B  主轴低速，手动切至加工面的极限位置
  	C  车刀对准加工面的极限位置，变速手柄放在空挡位置，用手扳动卡盘旋转一圈
正确答案:C：
295   单选题 	车削开始前要进行极限位置检查的原因是（ ）。
  	A  防止卡盘与刀架或车刀相撞
  	B  防止工件伸出长度不够
  	C  防止工件因装卡不正而跳动
正确答案:A：
296   单选题 	在冲压过程中，如果工件卡在模子里，应（ ）。
  	A  直接用手拿
  	B  应使用专用工具取出
  	C  可用手，也可用专用工具取
正确答案:B：
297   单选题 	对刚浇注完的铸件，下面操作正确的是（ ）。
  	A  浇水加速其冷却
  	B  用手去摸铸件
  	C  立即落砂清理出铸件
  	D  待其冷却一定时间后再进行落砂清理
正确答案:D：
298   单选题 	铸件造型时吹开分型砂可用的方式是（ ）。
  	A  手风器吹
  	B  嘴吹气
  	C  手煽动
  	D  上述三种方法都可以
正确答案:A：
299   单选题 	在浇注高温金属液体过程中一旦发生安全事故，应（ ）。
  	A  迅速逃离现场
  	B  保持镇静，及时汇报并听从指导人员安排
  	C  按自己判断，进行处理
正确答案:B：
300   单选题 	起模针及气孔针在使用后，应注意（ ）。
  	A  针尖朝上放入工具箱内
  	B  针尖朝下放入工具箱内
  	C  插入型砂堆中
正确答案:B：
301   单选题 	使用后的造型工具，应注意（ ）。
  	A  放在砂箱边上
  	B  及时放在工具箱中
  	C  放在型砂堆中
正确答案:B：
302   单选题 	在进行舂实砂型操作时，要注意（ ）。
  	A  手不得放在砂箱上
  	B  手可以放在砂箱上
  	C  砂箱可以歪放
  	D  观察身边同学操作
正确答案:A：
303   单选题 	废机油的处理的规定是（ ）。
  	A  量不大可以倒在土地上自然渗掉
  	B  集中一定量后卖给小贩
  	C  集中一定量后交设备处
  	D  统一由专人负责烧掉
正确答案:C：
304   单选题 	学生参与试验时，是否可以驾驶试验车辆？（ ）
  	A  不允许
  	B  有驾驶证者才可以
  	C  指导教师批准者可以
  	D  有他人监督时才可以
正确答案:A：
305   单选题 	实验车内能不能带备用燃油？（ ）
  	A  可以用塑料桶装20升以下燃油
  	B  可以用铁桶装20升以下燃油
  	C  不允许带备用燃油
  	D  带少量备用油对容器没有要求
正确答案:C：
306   单选题 	铜芯直径1平方毫米的导线可通过的最大安全电流是（ ）。
  	A  1A
  	B  3A
  	C  7A
  	D  10A
正确答案:C：
307   单选题 	整车和台架试验中使用的蓄电池组在试验完毕后应该（ ）。
  	A  保持不变
  	B  断开蓄电池组正极
  	C  断开蓄电池组负极
  	D  断开蓄电池组正负极
正确答案:D：
308   单选题 	连接蓄电池电极时，应该（ ）。
  	A  先接上负极后接上正极
  	B  先接上正极后接上负极
正确答案:B：
309   单选题 	小型试件在振动台面上进行振动环境试验，以下固定方式中合理的是（ ）。
  	A  用胶带粘在振动台面上
  	B  用不少于3个螺钉牢固地固定在台面上
  	C  用502胶粘在振动台台面上
正确答案:B：
310   单选题 	对于全部参数可调的科研用激光器，为保证安全运行，必须严格按照激光器注入能量限制匹配原则对激光加工参数进行设定，应由( )操作，( )负责管理。
  	A  本科生，教师
  	B  研究生，教师
  	C  专人，专人
正确答案:C：
311   单选题 	

工业激光器以CO2和Nd：YAG为主，为保证工作人员的安全，在激光器运行时应与其他工作场地(  )并作出标志。加工过程必须佩戴防护用具，如(  )等，以免产生(  )等情况。
  	A 

合并，手套和工作服，划伤
  	B 

隔离，面罩或眼镜，灼伤
正确答案:B：
312   单选题 	看到实验室里电闸箱内刀闸断开时应（ ）。
  	A  帮助合上刀闸
  	B  在该刀闸控制的房间里巡视一番没有发现问题后合上刀闸
  	C  喊叫几声发现没有人应答后合上刀闸
  	D  请专业人员处理
正确答案:D：
313   单选题 	废旧计算机等设备，不再使用后，应（ ）。
  	A  堆放在角落里
  	B  拆下可用的零部件后直接扔掉
  	C  交给设备处进行报废处理
  	D  直接处理给废品收购站
正确答案:C：
314   单选题 	设备运行中，发现试件装歪了，可以（ ）。
  	A  直接用手去调整
  	B  不停机，用工具调整
  	C  停机，重新安装后运行
正确答案:C：
315   单选题 	如果仪器设备的工作电压不详，能否使用。（ ）
  	A  能
  	B  不能
正确答案:B：
316   单选题 	热处理实验采用的淬火介质如：水、矿物油、其他混合介质等，使用后如直接排入下水道会造成( )的污染。
  	A  空气质量
  	B  水环境
  	C  人身
正确答案:B：
317   判断题 	铸造实习期间不准穿凉鞋、拖鞋，不准穿短裤，女生不准穿裙子。
正确答案:对：
318   判断题 	压力容器要定期进行测试检查，不合格的压力容器有可能在使用过程中发生爆炸。
正确答案:对：
319   判断题 	使用钻床铰孔时，铰刀绝对不可倒转，否则铰刀和孔壁之间容易挤住刀屑，造成孔壁划伤或刀刃崩裂。
正确答案:对：
320   判断题 	使用手锯时，安装锯条松紧要适当，锯削时速度不要过快，压力不要过大，以免锯条突然崩断弹出而发生伤人事件。
正确答案:对：
321   判断题 	使用手锯锯工件快要锯断时，要及时用手扶住被锯下的部分，防止工件落下砸伤脚或损坏工件。
正确答案:对：
322   多选题 	使用实验室机床的规定有（ ）。
  	A  须经主管老师批准
  	B  使用前要进行设备技术状况检查
  	C  发现问题及时汇报
  	D  使用后清理好现场
正确答案:A,B,C,D：
323   判断题 	钳工工作时，应穿好工作服，扎紧袖口，长发者要戴好防护帽。
正确答案:对：
324   判断题 	浇注的同学要平稳浇注，避免金属液飞溅，禁止在此期间相互打闹。
正确答案:对：
325   判断题 	机床在运行的过程中有杂音或发现运转不正常时，应立即关机并通知设备主管人。
正确答案:对：
326   判断题 	机床运行后，不准离开机床，且要精神集中。
正确答案:对：
327   判断题 	锻造实习中，不得随意拨动锻压设备的开关和操纵手柄等。
正确答案:对：
328   判断题 	锻造实习期间要穿好工作服、工作鞋。
正确答案:对：
329   多选题 	锻造过程中，对站立位置的安全要求有（ ）。
  	A  不要站立在容易飞出火星的地方
  	B  不要站立在容易飞出锻件毛边的地方
  	C  不要站在锻造设备附近
  	D  对站立位置没有限制要求
正确答案:A,B：
330   判断题 	锉削加工时，禁止使用没有装手柄或手柄裂开的锉刀，也不可将锉刀当作拆卸工具或锤子使用。
正确答案:对：
331   判断题 	操作数控铣床，长发者可以不用带防护帽。
正确答案:错：
1   判断题 	实验室中进行有害微生物和转基因生物试验操作要在生物安全柜中进行。　
正确答案:对：
2   判断题 	抗菌剂不能够杀死微生物，只能抑制它们的生长和繁殖。 　
正确答案:对：
3   判断题 	经口的Hg、As、Pb等急性中毒会引起牙龈出血、牙齿松动、恶心、呕吐、腹痛、腹泻等症状。 　
正确答案:对：
4   判断题 	碱灼伤后，应立即用大量水洗，再以1%～2%硼酸液洗，最后用水洗。 　
正确答案:对：
5   多选题 	生物医学实验室中，个人防护用品包括（ ）。
  	A  防护服（普通服，正压服）
  	B  手套
  	C  口罩
  	D  防护镜
  	E  洗眼器
正确答案:A,B,C,D,E：
6   单选题 	在生物医学实验室中进行有害微生物和转基因操作时，应使用（ ）。
  	A  生物安全柜
  	B  净化工作台
正确答案:A：
7   多选题 	使用生物材料的特别注意事项是（ ）。
  	A  微生物、动物组织、细胞培养液、血液和分泌物等生物材料可能存在细菌和病毒感染的潜伏性危险，处理时必须谨慎、小心。
  	B  做完实验后，必须用肥皂、洗涤剂或消毒液充分洗净双手。
  	C  当被微生物等生物材料污染的玻璃器皿在清洗或高压灭菌前，应立即浸泡在适当的消毒液中。
  	D  被污染的物品必须进行高压消毒或烧成灰烬。
正确答案:A,B,C,D：
8   多选题 	生物医学实验室中，如何安置、处理实验服（ ）。
  	A  离开实验室时，防护服必须脱下并留在实验室内。
  	B  实验服不得穿着外出，更不能携带回家。
  	C  用过的工作服应先在实验室中消毒，然后统一洗涤或丢弃。
正确答案:A,B,C：
9   多选题 	恒温箱用于（ ）。
  	A  干燥
  	B  微生物培养
  	C  干热灭菌
  	D  生物材料培养
正确答案:B,D：
10   多选题 	实验室生物安全防护的内容包括（ ）。
  	A  安全设备
  	B  个体防护装置和措施
  	C  实验室的特殊设计和建设要求
  	D  严格的管理制度和标准化的操作程序和规程
正确答案:A,B,C,D：
11   多选题 	实验室生物安全防护的目的是（ ）。
  	A  保护试验者不受实验对象侵染
  	B  确保实验室其他工作人员不受实验对象侵染
  	C  确保周围环境不受其污染
  	D  保证出好结果
正确答案:A,B,C：
12   多选题 	二级生物安全防护实验室的注意事项有（ ）。
  	A  使用II级生物安全柜操作
  	B  对可能产生致病微生物气溶胶或出现溅出的操作应在其他物理抑制设备中进行
  	C  使用个体防护设备(护目镜、面罩、个体呼吸保护用品或其他防溅出保护设备)
  	D  不一定要使用个体防护设备
  	E  用过的工作服应先在实验室中消毒，然后统一洗涤或丢弃
正确答案:A,B,C：
13   多选题 	生物因子的危险程度，可分为4个危险级，下列描述正确的是（ ）。
  	A  危险级I（个体和群体低危险)
  	B  危险级Ⅱ(中等个体危险，有限群体危险)
  	C  危险级III（高个体危险，低群体危险）
  	D  危险级Ⅳ(高个体危险，高群体危险)
正确答案:A,B,C,D：
14   多选题 	BSL-3实验室与一般生物洁净室的不同是（ ）。
  	A  BSL-3实验室以保护工作人员和环境为主，安全是首要考虑因素
  	B  生物洁净室以保护产品（工作对象）为主，洁净是首要考虑因素
  	C  BSL-3实验室的污染物主要是目标微生物，是内部产生
  	D  生物洁净室的污染物主要是粉尘和微生物，是由外部进入或人的活动产生
正确答案:A,B,C,D：
15   多选题 	在下列情况下应使用生物安全柜的是（ ）。
  	A  操作传染性物质
  	B  空气感染危险性很小
  	C  实验过程中产生气溶胶的危险性较大时
  	D  包括研磨、离心、超声破碎等；操作非传染性物质
正确答案:A,C：
16   多选题 	在使用生物安全柜(BSC)时，下列操作错误的是（ ）。
  	A  只有在BSC工作正常时才可以使用
  	B  物品放入柜内工作区之前不需表面净化
  	C  使用过程中可以打开玻璃面板
  	D  实验操作应在工作台的中后部完成
正确答案:B,C：
17   多选题 	在使用生物安全柜时，下列操作正确的是（ ）。
  	A  在工作完成或一天结束时，应当对BSC的表面进行消毒
  	B  在开始工作前和工作结束后都应当让BSC的风扇运行5分钟
  	C  操作者应当尽量减少胳膊的伸进和移出
  	D  不能用移液管或其他物质堵住工作区前面的空气格栅
正确答案:A,B,C,D：
18   多选题 	关于生物安全柜的操作，正确的说法有（ ）。
  	A  工作前和工作后，应至少让生物安全柜工作5min来完成“净化”过程，亦即应留出将污染空气排出生物安全柜的时间
  	B  操作者在双臂进出生物安全柜时，应垂直缓慢地出入前面的开口，以维持操作面开口处气流的完整性
  	C  在手和双臂伸入到生物安全柜中大约1min，即让生物安全柜调整完毕，且让里面的层流空气净化后，才可以进行操作
  	D  工作台面和内壁应使用消毒剂进行清洁，所用消毒剂应能杀死生物安全柜里可能发现的任何微生物
正确答案:A,B,C,D：
19   多选题 	下列物质中，常用的气体熏蒸剂有（ ）。
  	A  甲醛
  	B  氨水
  	C  臭氧
正确答案:A,C：
20   多选题 	被微生物等生物材料污染的金属器皿可以采用（ ）消毒。
  	A  2%的戊二醛
  	B  75%酒精溶液
  	C  1%的漂白粉溶液
正确答案:A,B：
21   多选题 	喷雾消毒法是采用各种化学消毒药物形成的气溶胶对空气和物体表面进行消毒，常用的化学消毒药物有（ ）。
  	A  2%的戊二醛；
  	B  75%酒精溶液；
  	C  过氧乙酸；
  	D  甲醛
正确答案:A,C：
22   判断题 	微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌和病菌的器皿，如果不再使用，可密封在塑料袋内丢入垃圾桶中。
正确答案:错：
23   判断题 	工作人员在进入BSL-3实验室工作区前，应在专用的更衣室（或缓冲间）穿着背开式工作服或其他防护服。工作完毕必须脱下工作服，不得穿工作服离开实验室。可再次使用的工作服必须先消毒后清洗。
正确答案:对：
24   判断题 	危害程度评估内容主要包括生物因子的种类、来源、传染性、致病性、传播途径、在环境中的稳定性、感染剂量、浓度、动物实验数据、预防和治疗等。
正确答案:对：
25   判断题 	实验室应时常监测生物安全柜以确保其设计性能符合相关要求。应保存检查记录和任何功能性测试结果，并在安全柜上标记检查证明。
正确答案:对：
26   判断题 	在冰箱或其他冷藏库中储存的所有容器必须清楚标明内部物品、存储时间和存储人姓名，没有标签或废弃的物品应当进行高压灭菌后清除。
正确答案:对：
27   判断题 	甲醛在温度高于20℃的情况下，能够杀死微生物及其孢子和朊病毒。
正确答案:错：
28   判断题 	70％的乙醇水溶液可以用于皮肤、实验室工作台表面以及小型器械的消毒。皮肤消毒至少10秒、其他物体表面消毒不能少于3分钟。
正确答案:对：
29   判断题 	废弃的利器(包括针头、小刀、金属和玻璃等)应直接弃置于耐扎容器内。
正确答案:对：
30   判断题 	污染的（感染的）锋利物品，如注射针头、解剖刀片和碎玻璃；应当放置到不容易被刺破的带盖的容器中，把它们当作传染性物质处理。
正确答案:对：
31   判断题 	实验废弃的生物活性实验材料特别是细胞和微生物（细菌、真菌和病毒等）必须及时灭活和消毒处理。固体培养基等要采用高压灭菌处理，未经有效处理的固体废弃物不能作为日常垃圾处置。
正确答案:对：
32   判断题 	所有操作或接触放射性核素的实验室人员应接受放射性基础知识、相关技术和放射性防护的指导和培训。
正确答案:对：
33   判断题 	在批准使用放射性核素之前，必须取得放射性培训合格资质。实行持证上岗制度，并佩戴个人专用的辐射剂量计（Dose meter）。
正确答案:对：
34   判断题 	同位素实验室管理人员有权拒绝未经培训或培训不合格的学生进入同位素室工作，但教师除外。
正确答案:错：
35   判断题 	购买放射性核素必须向同位素实验室负责人申请，办理登记手续。购买、领取、使用、归还放射性同位素时应正确登记、认真检查，做到帐物相符。
正确答案:对：
36   判断题 	放射性同位素应单独存放，不得与易燃、易爆、腐蚀性物品等一起存放，并采取有效的防火、防盗、防射线泄漏的安全措施，指定专人负责保管。
正确答案:对：
37   判断题 	进入同位素实验室之前和实验结束后应及时用同位素探测仪检查污染状况。
正确答案:对：
38   判断题 	生物因子（biological agents）：一切微生物和生物活性物质。
正确答案:对：
39   判断题 	危险废弃物（hazardous waste）：有潜在的生物危险、可燃易燃、腐蚀、有毒、放射性的对人环境有害的一切废弃物。
正确答案:对：
40   判断题 	抗菌剂：不能够杀死微生物，只能抑制它们生长和繁殖的制剂。
正确答案:对：
41   判断题 	生物杀灭剂：所有能够杀死生物体的制剂总称。
正确答案:对：
42   判断题 	化学杀菌剂：用于杀死微生物的化学品或化学品的混合物。
正确答案:对：
43   判断题 	消毒剂：能够杀死微生物的化学物质或几种化学物质的混合物，包括杀死它们的孢子。
正确答案:错：
44   判断题 	消毒剂经常用于无生命的物体或物体表面。
正确答案:对：
45   判断题 	消毒：能够杀死微生物的物理或化学方式，包括杀死其孢子。
正确答案:错：
46   判断题 	灭菌：破坏或除去所有微生物及其孢子的过程。
正确答案:对：
47   判断题 	当移液器吸头中含有液体时，可以将移液器水平放置。
正确答案:错：
48   判断题 	移液器在吸取不同液体时，可以不更换移液器吸头。
正确答案:错：
49   判断题 	开动离心机时启动要快，快速拨动速度旋钮，调到所需转数。
正确答案:错：
50   判断题 	用分光光度计测定样品溶液时，可以允许样品溶液有气泡、悬浮物等。
正确答案:错：
51   判断题 	分光光度计测定样品浓度时，可以用手触摸比色杯的任何表面。
正确答案:错：
52   判断题 	分光光度计每次测试完毕或更换样品液时，必须关闭样品池盖。
正确答案:错：
53   判断题 	玻璃电极每次用毕，应拿吸水纸用力擦拭电极玻璃球上的样品液。
正确答案:错：
54   判断题 	甘汞电极中的氯化钾溶液应无气泡和氯化钾晶体。
正确答案:错：
55   判断题 	玻璃电极平时不用时应保持干燥，不应浸泡在蒸馏水中。
正确答案:错：
56   判断题 	消毒是指用物理或化学手段杀死物体上的微生物，但不一定杀死孢子。
正确答案:对：
57   判断题 	灭菌是指用物理或化学方法杀死物体上的所有微生物及其孢子。
正确答案:对：
58   判断题 	高压灭菌液体终止时，为尽快地取出灭菌液体，可快速排气使压力迅速降低。
正确答案:错：
59   判断题 	高压灭菌锅灭菌时，尽可能多地放置物品，以便更充分地利用灭菌空间。
正确答案:错：
60   判断题 	高压灭菌锅灭菌时，待灭菌的物品可与含有腐蚀性抑制剂或化学试剂的物质放在一起灭菌。
正确答案:错：
61   判断题 	湿热灭菌最高温度通常为150℃，时间为15min。
正确答案:错：
62   判断题 	干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在干热灭菌器中进行；使用温度通常 为160-400℃，时间为1-5h。
正确答案:对：
63   判断题 	无菌室使用前，将全部要接种的物品移入无菌室缓冲间，并用75%酒精棉球擦拭干净，最后将物品送入工作台上，开启紫外灯进行物品表面消毒灭菌30min左右。
正确答案:对：
64   判断题 	无菌室使用完毕后，需清理物品，并开启日光灯和紫外灯消毒灭菌30min左右。
正确答案:错：
65   判断题 	高压灭菌终止时，为尽快降低灭菌容器的压力和温度，可立即打开卸压阀快速排气。
正确答案:错：
66   判断题 	被微生物等生物材料污染的玻璃器皿应立即高压灭菌，然后清洗。
正确答案:对：
67   判断题 	生物医学实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块，要密封在塑料袋交统一部门进行焚烧处理
正确答案:对：
68   判断题 	在生物医学实验室中工作一定要穿工作服。
正确答案:对：
69   判断题 	在生物医学实验室中进行有害微生物和转基因生物试验操作要在生物安全柜中进行。
正确答案:对：
70   判断题 	乙醚、乙醇等挥发性试剂不能放入普通冰箱中存放，以防止其挥发后遇冰箱电火花爆炸。
正确答案:对：
71   判断题 	试验废液必须集中，交学校统一处理。由专门机构通过化学方法处理，使其变为无害物质，尽量减少对环境的污染。
正确答案:对：
72   判断题 	一些低毒、无毒的试验废液可以不经处理，直接由下水道排放，对环境不会产生污染。
正确答案:错：
73   判断题 	实验室地面出现溢水的主要原因之一是使用完水源后忘记关闭水龙头，尤其停水时忘关水龙头，因此离开实验室时要认真检查。
正确答案:对：
74   判断题 	禁止在实验室吃、喝、化妆，但实验室内可以存放人类食物和饮料。
正确答案:错：
75   判断题 	操作人员在离开实验室工作区之前以及接触过传染性物质和动物之后必须洗手。
正确答案:对：
76   判断题 	夏季天气热时可以在实验室工作区穿露有脚趾的鞋。
正确答案:错：
77   判断题 	实验过程中严禁经口使用吸管，但身边没有胶水胶棒等可以用口舔标签用以粘贴。
正确答案:错：
78   判断题 	乙醇水溶液浓度越高，其杀菌活性越强。
正确答案:错：
79   判断题 	一次性用品，包括注射器及针头用过后经消毒可以重复使用。
正确答案:错：
80   判断题 	有关放射性核素的实验操作必须在指定的同位素实验室进行。
正确答案:对：
81   判断题 	同位素实验室和使用固定放射源实验室要在明显位置张贴放射警示标志。定期检测放射污染情况，严防射线污染超标。
正确答案:对：
82   判断题 	生物安全（Biosafety）主要指在进行生物学研究和教学过程中采取适当的防护设施、设备、防护原则及技术操作等以减少或消除有潜在危险性的因子暴露及意外释放，从而保证人类和环境的安全。
正确答案:对：
83   判断题 	生物安全（biosecurity）是指防止病原体或毒素及其相关信息被生物恐怖主义或极端分子窃取、滥用
正确答案:对：
84   判断题 	紫外线消毒时不能同时开启日光灯和紫外灯。
正确答案:对：
85   判断题 	可以在开启的紫外灯下工作。
正确答案:错：
86   判断题 	紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别对细菌的芽孢杀灭效果较差。
正确答案:对：
87   判断题 	由于紫外线透过物质能力很差，不适于室内空气或物体表面消毒。
正确答案:错：
88   判断题 	湿热灭菌和干热灭菌相比，干热灭菌穿透力强，传导快。
正确答案:错：
89   判断题 	用玻璃（细菌）滤器过滤含传染性物质时，应先在2%的石炭酸溶液中至少浸泡2h，然后再洗涤、高压灭菌。
正确答案:对：
90   判断题 	无菌室可定期用乳酸、甲醛熏蒸，并做无菌检查。
正确答案:对：
91   判断题 	水蒸汽具有潜热，当水蒸汽与被灭菌的物品接触时，可凝结成水而放出潜热，使温度迅速升高，加强灭菌效果。
正确答案:对：
92   判断题 	有毒实验废弃物应明确专人负责，使用专用容器和醒目标识，将重金属、氰化物、溴化乙锭（EB）及其结合物进行分类收集，专人管理，定期回收，统一处理。
正确答案:对：
93   判断题 	液体和固体垃圾不需分开放置。
正确答案:错：
94   判断题 	可见光能复活生物体中的光复活酶，使形成的二聚体拆开复原。所以采用紫外光灭菌时，不能同时开启日光灯和紫外灯。
正确答案:对：
95   判断题 	非正当操作引起的地面、桌面、铅玻璃板等污染，应自己处理解决。
正确答案:错：
96   判断题 	湿热灭菌和干热灭菌相比，蛋白质在含水多时容易变性，易于凝固。
正确答案:对：
97   判断题 	气体熏蒸法常用于生化实验室的消毒，特别是进行房间和仪器设备消毒。
正确答案:对：
98   判断题 	过滤除菌操作时,将菌液注入滤器过滤，时间不宜过长，压力控制在100～200mmHg。
正确答案:对：
99   判断题 	所有不再需要的样本、培养物和其他生物性材料应弃置于专用的和有标记的用于处置危险废弃物的容器内。
正确答案:对：
100   判断题 	同位素32P与35S可以放在一起，但3H、125I不能放在一起。
正确答案:错：
101   判断题 	清除污染就是任何除去或杀死微生物的过程，不包括除去或抑制危险化学物品和放射性物质。
正确答案:错：
102   单选题 	二级生物安全防护实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于（ ）。
  	A  一级以外的实验内容
  	B  实验室对人或环境具有中等潜在危害的微生物
正确答案:B：
103   单选题 	一般生物医学实验室分区的依据是（ ）。
  	A  实验内容
  	B  实验目的
  	C  实验因子污染的概率分区
  	D  随意
正确答案:C：
104   单选题 	染菌或盛过微生物的玻璃器皿，应先放在（ ）中消毒灭菌，30min后取出。趁热倒出容器内的培养物，再用洗涤剂和热水洗刷，以水在内壁均匀分布成薄层而不出现水珠为标准。
  	A  高温烘箱
  	B  高压灭菌锅
  	C  加热真空烘箱
正确答案:B：
105   单选题 	过滤除菌操作时，滤器和过滤瓶等装置使用前经（ ）消毒灭菌。
  	A  高温烘箱
  	B  高压灭菌锅
  	C  加热真空烘箱
正确答案:B：
106   单选题 	新玻璃（细菌）滤器应在流水中彻底洗涤，然后放在 （ ） 中浸泡数小时，最后用流水洗涤。
  	A  1%的盐酸
  	B  重铬酸钾洗涤液
  	C  市售洗涤剂
  	D  氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液
正确答案:A：
107   单选题 	玻璃（细菌）滤器使用后，立即用（ ）抽滤一次，当洗涤液尚未滤尽时，将滤器浸入上述洗涤液中浸泡48h（滤片两面均应接触洗涤液）。
  	A  1%的盐酸
  	B  重铬酸钾洗涤液
  	C  浓硫酸-硝酸钠洗涤液
  	D  氢氧化钠或碳酸氢钠稀溶液
正确答案:C：
108   单选题 	紫外线消毒方便实用，紫外灯可以是固定式，也可以是活动式的，但距离被照射物不超过（ ）为宜。
  	A  1.2m
  	B  2 m
  	C  5 m
正确答案:A：
109   单选题 	受污染的移液管放在( )消毒灭菌, 再用自来水冲洗及去离子水冲净。
  	A  适宜的消毒剂中浸泡和高压消毒锅中
  	B  高压消毒锅中
  	C  适宜的消毒剂中浸泡
正确答案:A：
110   单选题 	湿热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在（ ）中进行。
  	A  高压蒸汽灭菌器
  	B  高温烘箱
  	C  高温水浴锅
正确答案:A：
111   单选题 	下列描述中，判定生物安全柜对工作人员的防护能力的是（ ）。
  	A  在生物安全柜内人工产生微生物（枯草杆菌芽孢），在生物安全柜外用培养皿采集枯草杆菌芽孢
  	B  在生物安全柜内人工产生微生物（枯草杆菌芽孢），用培养皿采集枯草杆菌芽孢
正确答案:A：
112   单选题 	下列描述中，判定生物安全柜交叉污染防护性能的是（ ）。
  	A  在生物安全柜内一侧人工产生微生物（枯草杆菌芽孢），在生物安全柜内另一侧用培养皿采集枯草杆菌芽孢以判定其交叉污染防护能力
  	B  在生物安全柜内同侧人工产生微生物（枯草杆菌芽孢），并用培养皿采集以判定其交叉污染防护能力
正确答案:A：
113   单选题 	在BSL-3实验室中必须安装的生物安全柜是（ ）。
  	A  II级或II级以上生物安全柜
  	B  III级及以上生物安全柜
正确答案:A：
114   单选题 	过滤除菌操作时，将菌液注入滤器过滤，时间不宜过长，压力控制在（ ）为宜。
  	A  0～30mmHg
  	B  100～200mmHg
  	C  500～600mmHg
正确答案:B：
115   单选题 	用玻璃（细菌）滤器过滤含传染性物质时，应先在（ ）中至少浸泡2h，然后再洗涤、高压灭菌。
  	A  洗涤剂
  	B  2%的石炭酸溶液
  	C  浓硫酸-重铬酸钾洗液
正确答案:B：
116   单选题 	采用熏蒸法灭菌，熏蒸过程至少密闭保持（ ）。
  	A  12h
  	B  24h
  	C  6h
  	D  8h
正确答案:A：
117   判断题 	普通实验室内，不得私自饲养实验动物。
正确答案:对：
118   单选题 	开启冻干物质安瓿瓶时，由于压力降低其部分冻干物可能会溅出，应在（ ）操作。
  	A  实验台上
  	B  无菌室内
  	C  生物安全柜内
正确答案:C：
119   单选题 	采用甲醛进行加热或化学熏蒸法灭菌时，熏蒸过程至少密闭保持( )。
  	A  12h
  	B  24h
  	C  6h
正确答案:A：
120   单选题 	在BSL-3实验室中适宜安装的生物安全柜是（ ）。
  	A  II级或II级以上生物安全柜
  	B  III级及以上生物安全柜
正确答案:A：
121   单选题 	下列描述中，判定II型生物安全柜交叉污染防护性能的是（　）。
  	A  在生物安全柜内一侧人工产生指示微生物（枯草芽孢杆菌）芽孢气溶胶，在生物安全柜内另一侧用培养皿采集枯草杆菌芽孢以判定其交叉污染防护能力
  	B  在生物安全柜内同侧人工产生指示微生物（枯草芽孢杆菌）芽孢气溶胶，并用培养皿采集以判定其交叉污染防护能力
正确答案:A：
122   单选题 	在下列描述中，判定II型生物安全柜对工作人员的防护能力的是（　）。
  	A  在生物安全柜内人工产生指示微生物（枯草芽孢杆菌）芽孢气溶胶，在生物安全柜外用撞击采集器中的培养皿采集枯草杆菌芽孢杆菌芽孢
  	B  在生物安全柜内人工产生微生物（枯草芽孢杆菌）芽孢气溶胶，在生物安全柜左侧和右侧用撞击采集器中的培养皿采集枯草杆菌芽孢杆菌芽孢
正确答案:A：
123   单选题 	不具备处理条件的生物医学实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块，一般都应予以（ ）。
  	A  密封塑料袋内丢入垃圾桶中
  	B  密封在专用密闭塑料袋内，交专门处理机构
  	C  密封在专用密闭塑料袋内，冷冻保存，并交专门机构处理
正确答案:C：
124   单选题 	干热灭菌使用温度和时间通常为（ ）。
  	A  160℃以上，2-4h
  	B  100-140℃，1-5h
  	C  160℃以上，15-30min
正确答案:A：
125   单选题 	湿热灭菌最高温度和时间通常为（ ）。
  	A  100℃，15min
  	B  131℃，15min
  	C  121℃，15min
正确答案:C：
126   单选题 	生物安全水平二级及以上的实验室，进行生物材料匀浆或搅拌操作时，应在( )开启。
  	A  实验台上
  	B  生物安全柜内
  	C  无菌室内
  	D  洁净工作台
正确答案:B：
127   单选题 	二级以下生物实验室，污染的移液管应（ ）消毒灭菌，再进行后续的处理。
  	A  完全浸泡在适宜的消毒剂中或高压灭菌锅中
  	B  自来水冲洗及去离子水冲净
正确答案:A：
128   单选题 	紫外线消毒主要用于物体表面的消毒，杀灭细菌芽孢的照射剂量为不低于100000μW.s/cm2，灯管的辐射照度在灯管下方垂直1m中心处为100μW.s/cm2，对1.5米处的物体表面进行消毒，照射时间以（ ）为宜。
  	A  15 min
  	B  17 min
  	C  20-30 min
正确答案:C：
129   单选题 	在生物医学实验室中进行病原微生物未知基因操作，可能增加遗传修饰生物体的毒性，应使用（ ）。
  	A  生物安全柜
  	B  净化工作台
正确答案:A：
130   单选题 	具有处理条件的生物医学类实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块必须经技术人员鉴定后才可处理，一般都应予以（ ）。
  	A  焚烧
  	B  密封塑料袋内丢入垃圾桶中
正确答案:A：
131   单选题 	二级生物安全水平实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于（ ）。
  	A  实验室存在通常引起人或动物严重疾病的病原微生物
  	B  实验室存在对人或动物致病不易致严重危害的病原微生物
正确答案:B：
132   单选题 	实验室生物安全水平根据所处理的病原（感染性）微生物及其毒素的危害程度共分为四级,（ ）级实验室的生物安全防护要求最高。
  	A  一级
  	B  四级
  	C  三级
  	D  二级
正确答案:B：
133   多选题 	实验室分区有（ ）。
  	A  清洁区
  	B  半污染区
  	C  污染区
正确答案:A,B,C：
134   多选题 	下列消毒液体中，生物医学类实验室中必备且由值日人员及时更换以保证其有效的消毒作用的是（ ）。
  	A  0.5%的次氯酸钠溶液
  	B  1.0%的来苏尔溶液
  	C  70%乙醇溶液及棉球
正确答案:A,B,C：
135   多选题 	使用CO2培养箱时，应注意（ ）。
  	A  组织培养皿需放在塑料盘内进行孵育
  	B  培养瓶和碟不能叠放，要分类存放
  	C  定期清洁和消毒
  	D  专人管理，每天检查CO2、管道，防止漏气，检查温度等
正确答案:A,B,C,D：
136   多选题 	使用移液管时，下列操作正确的是（ ）。
  	A  可以用移液管反复吸入和抽出传染性物质
  	B  注射用针管不能用于吸液
  	C  可以从移液管中强制性吹出液体
  	D  不能向任何传染性物质的液体吹入空气
正确答案:B,D：
137   多选题 	使用离心机时，下列操作正确的是（ ）。
  	A  离心管必须盖紧盖子；
  	B  可以用盐溶液或次氯酸盐溶液平衡空离心管；
  	C  使用固定角度的离心转子时，必须注意离心管不要装的太满以防溢出；
  	D  每次使用后要清除离心桶、转子、离心机腔的污染。
正确答案:A,C,D：
138   多选题 	高压蒸汽灭菌是对实验材料进行灭菌的最有效和最可靠的方法，下列描述可以确保正确灭菌的是（ ）。
  	A  134℃、灭菌3分钟
  	B  126℃、灭菌10分钟
  	C  121℃、灭菌15分钟
  	D  115℃、灭菌20分钟
正确答案:A,B,C：
139   多选题 	实验室每年对工作场所安全检查的重点是（ ）。
  	A  可燃易燃性、可传染性、放射性和有毒物质的存放
  	B  清除污染和废弃物处理情况
  	C  实验室卫生情况
  	D  应急装备、器械及警报系统运行状态
正确答案:A,B,D：
140   多选题 	以下对放射性垃圾的安全管理描述正确的是（ ）。
  	A  允许非放射性垃圾混入放射性垃圾
  	B  将放射性垃圾放入专用容器收集、包装、储存，由专业部门统一回收处理
  	C  严禁放射性垃圾放入非放射性垃圾
  	D  放射性垃圾和非放射性垃圾必须分开放置
正确答案:B,C,D：
141   多选题 	下列操作描述中，属于过滤除菌操作的是（ ）。
  	A  使用前，将滤器和过滤瓶等全部装置用纸包好经高压灭菌
  	B  使用时，无菌操作把滤器安装在过滤瓶上
  	C  用橡皮管以无菌操作将过滤瓶、安全瓶、压差计和抽气系统连接
  	D  将待过滤液体注入滤器过滤，时间不宜过长，压力控制在100-200mmHg为限
正确答案:A,B,C,D：
142   多选题 	干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在（ ）中进行。
  	A  干热灭菌器
  	B  高温烘箱
  	C  高压蒸汽灭菌器
正确答案:A,B：
143   多选题 	实验室常用于皮肤或普通实验器械的消毒液有（ ）。
  	A  70%乙醇
  	B  甲醛
  	C  0.1%的新洁尔灭
  	D  漂白粉
正确答案:A,C：
144   多选题 	无菌室定期用（ ）等消毒溶液擦拭墙、地面、桌椅及一切用具。
  	A  0.05%新洁尔灭
  	B  75%乙醇
  	C  高锰酸钾
  	D  洗涤剂
正确答案:A,B：
145   多选题 	浸泡消毒时，经常采用杀菌谱广、腐蚀性弱的水溶性化学消毒剂，常用的有（ ）。
  	A  漂白粉
  	B  乙醇
  	C  甲醛
  	D  戊二醛
正确答案:A,B：
146   多选题 	对人类而言，生物威胁的来源主要是（ ）。
  	A  各种致病微生物
  	B  外来生物入侵
  	C  转基因生物
  	D  生物恐怖事件
  	E  70%乙醇溶液及棉球
正确答案:A,B,C,D：
147   判断题 	开展任何动物实验前，必须递交《实验动物使用计划》，并且获得批准。
正确答案:对：
148   判断题 	不要把半衰期长的（H-3，C-14）和半衰期短的（P-32，S-35，I-125，P-33）的放射性同位素放在一起。
正确答案:对：
149   判断题 	生物安全实验室的废物处置应遵循以下原则处理和处置危险废物：1）将操作、收集、运输、处理及处置废物的危险减至最小；2）将其对环境的有害作用减至最小；3）只可使用被承认的技术和方法处理和处置危险废物；4）排放符合国家或地方规定和标准的要求。
正确答案:对：
150   判断题 	过氧化氢和过氧乙酸可以用于实验室工作台表面以及金属器械的消毒。
正确答案:错：
151   判断题 	乙醇对活性细菌、真菌和脂类病毒起作用，但对孢子无作用。
正确答案:对：
152   判断题 	实验结束后，生物安全柜内使用过的仪器、设备等物品可能被污染，故可置于柜内不必移出。
正确答案:错：
153   判断题 	生物安全柜使用过程中，为了操作方便，应在柜内的前部操作。
正确答案:错：
154   判断题 	生物安全柜使用过程中，为了实验方便，柜内的设备和物品应尽量多放些。
正确答案:错：
155   判断题 	操作者在双臂进出生物安全柜时，应迅速地出入柜门的开口，以维持操作面开口处气流的完整性。
正确答案:错：
156   判断题 	生物安全柜使用前或使用后，应至少让生物安全柜工作5min来完成“净化”过程，亦即应留出将污染空气排出生物安全柜的时间。
正确答案:对：
157   判断题 	BSL-3实验室就是净化实验室。
正确答案:错：
158   判断题 	BSL-3实验室就是洁净的无菌室。
正确答案:错：
159   判断题 	湿热灭菌和干热灭菌各有特点，但总的说来，干热灭菌较湿热灭菌消毒效果更好。
正确答案:错：
160   判断题 	气体熏蒸法常用于生物安全实验室的消毒，特别是进行房间和仪器设备消毒。
正确答案:对：
161   判断题 	气体熏蒸法可用于生物安全柜的消毒，特别是生物安全柜内物品消毒。
正确答案:错：
162   判断题 	可见光能复活生物体中的光复活酶，使微生物DNA形成的嘧啶二聚体拆开复原。所以采用紫外光灭菌时，不能同时开启日光灯和紫外灯。
正确答案:对：
163   判断题 	在BSL-3实验室中必须配备有效的消毒剂、眼部清洗剂或生理盐水，且易于取用。可配备应急药品。
正确答案:对：
164   判断题 	在生物安全实验室中可以不穿工作服。
正确答案:错：
165   判断题 	夏季天气热时可以在生物安全实验室工作区穿露有脚趾的鞋。
正确答案:错：
166   判断题 	根据所操作的生物因子的危害程度和采取的防护措施，将生物安全的防护水平 (biosafety level，BSL)分为四级，Ⅰ级防护水平最低，Ⅳ级防护水平最高。以BSL-1、BSL-2、BSL-3、BSL-4表示仅从事体外操作的实验室的相应生物安全防护水平。以ABSL-1、ABSL-2、ABSL-3、ABSL-4表示包括从事动物活体操作的实验室的相应生物安全防护水平。
正确答案:对：
167   判断题 	在生物医学实验室中进行有害微生物和病原微生物未知基因操作要在生物安全柜中进行。
正确答案:对：
168   判断题 	生物医学实验室内任何死亡动物尸体、组织碎块，要密封在塑料袋交统一部门进行焚烧处理。
正确答案:对：
169   判断题 	无菌室使用前，将全部要接种的物品移入无菌室缓冲间，并用70%酒精棉球擦拭干净，最后将物品送入工作台上，开启紫外灯进行物品表面消毒灭菌30min左右。
正确答案:对：
170   判断题 	干热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在干热灭菌器中进行；使用温度通常为160℃以上，时间为2-4h。
正确答案:对：
171   判断题 	湿热灭菌是利用热的作用来杀菌，通常在高压蒸汽灭菌器中进行。
正确答案:错：
172   判断题 	抗菌剂不能够杀死微生物，只能抑制它们生长和繁殖的制剂。
正确答案:对：
173   判断题 	生物因子（biological agents）：微生物和生物活性物质。
正确答案:对：
174   判断题 	对已污染的仪器、器械、台面等要做标签说明，不得有掩盖。
正确答案:对：
175   判断题 	次氯酸钠一般不用作杀菌剂，常用于一般用途的消毒剂以及浸泡污染的非金属物质。
正确答案:对：
176   判断题 	当实验室活动涉及传染性或潜在传染性生物因子时，需要进行危害程度评估。
正确答案:对：
177   判断题 	微生物实验中，一些受污染或盛过有害细菌、病菌的器皿和不要的菌种等，一定要经消毒和高压灭菌处理后，方可弃掉，而器皿重复利用前也必须清除污染。
正确答案:对：
178   多选题 	下列化学物品中，常用的气体熏蒸剂有（ ）。
  	A  甲醛
  	B  过氧乙酸
  	C  环氧乙烷
  	D  过氧化氢
正确答案:A,B,C,D：
179   多选题 	在下列情况下，应使用生物安全柜的是（ ）。
  	A  操作传染性物质
  	B  将含有感染性材料的混悬液转移过程
  	C  实验过程中产生气溶胶的危险性较大时,包括研磨、离心、超声破碎等
  	D  操作非传染性物质
正确答案:A,B,C：
180   多选题 	在下面的描述中，属于一级生物安全防护实验室的注意事项的有（ ）。
  	A  一般无须使用生物安全柜等专用安全设备
  	B  工作人员在工作时应穿工作服，防止眼睛受到泼溅、碰撞或紫外线伤害须戴防护眼镜
  	C  工作人员可能直接或意外接触血液、体液以及其他有潜在感染性材料或感染性动物是必须合适的手套
  	D  禁止在实验工作区域进食、饮水、吸烟、化妆和处理隐形眼镜
正确答案:A,B,C,D：
181   多选题 	四级生物安全防护实验室的实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于（ ）。
  	A  操作我国尚未发现或者已经宣布消灭的微生物
  	B  能够引起人及动物非常严重的疾病
  	C  通过气溶胶途径传播或传播途径不明，目前尚无有效的疫苗或治疗方法的致病微生物及其毒素
  	D  操作很容易在个体之间传播的引起严重疾病的病原微生物
正确答案:A,B,C,D：
182   多选题 	三级生物安全防护实验室的实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于（ ）。
  	A  主要通过呼吸途径使人传染上严重的甚至是致死疾病的致病微生物及其毒素
  	B  涉及小鼠白血病病毒的实验室
  	C  艾滋病的病毒研究
  	D  乙型脑炎诊疗研究实验室
正确答案:A,C,D：
183   多选题 	一级生物安全防护实验室的实验室结构和设施、安全操作规程、安全设备适用于（ ）。
  	A  对健康成年人已知无致病作用的微生物
  	B  教学的普通微生物实验室
正确答案:A,B：
184   多选题 	实验室生物安全防护的对象是（ ）。
  	A  保护试验者不受实验对象侵染
  	B  确保实验室其他工作人员不受实验对象侵染
  	C  确保周围环境不受其污染
  	D  实验者身边的人
正确答案:A,B,C,D：
185   多选题 	实验室生物安全防护的涵盖的内容包括（ ）。
  	A  安全设备
  	B  个体防护装置和措施
  	C  实验室的特殊设计和建设要求
  	D  严格的管理制度和标准化的操作程序和规程
正确答案:A,B,C,D：
186   多选题 	对人类而言，生物威胁（生物危害）的来源可以是（ ）。
  	A  各种致病微生物
  	B  外来生物入侵
  	C  转基因生物
  	D  生物恐怖事件
正确答案:A,B,C,D：
187   多选题 	可用于浸泡消毒的化学消毒剂有（ ）。
  	A  0.2%过氧乙酸
  	B  2%戊二醛
  	C  含氯消毒剂
  	D  70%乙醇
正确答案:A,B,C,D：
188   多选题 	无菌室可用（ ）等消毒溶液定期液擦拭墙、地面、桌椅等用具。
  	A  0.05%新洁尔灭
  	B  70%乙醇
  	C  0.2-0.5%过氧乙酸
  	D  洗涤剂
正确答案:A,B,C：
189   多选题 	实验室常可用于手部皮肤消毒的溶液有（ ）。
  	A  70%乙醇
  	B  0.3-0.5%碘伏
  	C  0.1%的新洁尔灭
  	D  60%异丙醇
正确答案:A,B,C,D：
190   多选题 	在使用生物材料时需要特别注意的事项是（ ）。
  	A  微生物、动物组织、细胞培养液、血液和分泌物等生物材料可能存在细菌和病毒感染的潜伏性危险，处理时必须谨慎、小心
  	B  做完实验后，必须用肥皂、洗涤剂或消毒液充分洗净双手
  	C  当被微生物等生物材料污染的玻璃器皿在清洗或高压灭菌前，应立即浸泡在适当的消毒液
  	D  被污染的物品必须进行高压消毒或烧成灰烬
正确答案:A,B,C,D：
191   多选题 	关于紫外线消毒，下列说法正确的有（ ）。
  	A  它可以是固定式的，也可以是活动式的，但距离被照射物不超过1.2m为宜
  	B  紫外线消毒方便实用，但不能彻底灭菌，特别是对细菌的芽孢杀灭效果较差
  	C  紫外线对人体有伤害作用，不可直视，更不能在开着的紫外灯光下工作
  	D  可见光能复活生物体中的光复活酶，使核酸形成的嘧啶二聚体拆开复原，所以不能同时开启日光灯和紫外灯
正确答案:A,B,C,D：
192   多选题 	下列关于湿热灭菌和干热灭菌两种方法比较，正确的有（ ）。
  	A  湿热灭菌较干热灭菌消毒效果更好，使用也较普遍
  	B  使用湿热灭菌时，蛋白质在含水多时容易变性，易于凝固
  	C  使用湿热灭菌时，湿热灭菌穿透力强，传导快
  	D  使用湿热灭菌时，蒸汽具有潜热，当蒸汽与被灭菌的物品接触时，可凝结成水而放出潜热，使温度迅速升高，加强灭菌效果
正确答案:A,B,C,D：
193   多选题 	下面属于实验室安全检查范围的是（ ）。
  	A  可燃易燃性、可传染性、放射性和有毒物质等危险品的存放
  	B  清除污染和废弃物处理情况
  	C  实验室卫生情况
  	D  应急装备、器械及警报系统运行状态
正确答案:A,B,D：
194   多选题 	开展动物实验过程中，以下做法正确的是（ ）。
  	A  实验动物应从国家指定的具有资质的单位获得
  	B  废弃的动物尸体与器官可作为饲料原料再利用
  	C  按要求将废弃的动物尸体与器官消毒，并用专用塑料袋密封后冷冻储存，统一送有关部门集中焚烧处理
  	D  实验动物必须在制定的区域内饲养和使用，禁止在实验室饲养动物
正确答案:A,C：
195   多选题 	使用高压灭菌器时，以下要求必要的是（ ）。
  	A  灭菌器腔内装载要松散，以便蒸汽作用均匀
  	B  必须穿防护服和戴手套
  	C  灭菌器的排水过滤器应经常拆下清洗
  	D  待温度降至80℃以下时再打开高压灭菌器
正确答案:A,C,D：
196   多选题 	使用高压灭菌器时，应注意（ ）。
  	A  注意防护，防止烫伤，待温度降下到80℃后再开盖
  	B  一次高压灭菌物品不宜过多
  	C  高压灭菌液体时，如果使用有盖容器应旋松盖子，易产生爆裂
  	D  高压灭菌物品中不能含腐蚀性或其他化学品
正确答案:A,B,C,D：
197   多选题 	生物医学实验室中个人防护用品包括（ ）。
  	A  防护服（普通服，正压服）
  	B  手套
  	C  口罩
  	D  护目镜
  	E  防毒面具
  	F  鞋袜
正确答案:A,B,C,D,E,F：
198   多选题 	三级及以上生物安全水平实验室应明确分区，包括（ ）。
  	A  清洁区
  	B  辅助工作区
  	C  污染区
  	D  防护区
正确答案:B,D：
199   多选题 	安置、处理实验服应（ ）。
  	A  离开实验室时，实验服必须脱下并留在实验室内
  	B  实验服不得穿着外出，更不能携带回家
  	C  用过的工作服应先在实验室中消毒，然后统一洗涤或丢弃
  	D  实验服最好能够完全扣住，长袖、背面开口的隔离衣防护效果更好
正确答案:A,B,C,D：
200   单选题 	实验室生物安全性问题不仅涉及到动物间疾病的传播，最主要还关系到（ ）。
  	A  实验成败
  	B  实验室污染
  	C  人民身体健康
  	D  动物死亡
正确答案:C：
201   单选题 	涉及生物安全性的动物实验，必须在（ ）实验室中进行。
  	A  净化式实验室
  	B  普通实验室
  	C  ABSL-1以上生物安全实验室
  	D  正压实验室
正确答案:C：
202   单选题 	实验动物的生物安全性，指的是涉及动物的（ ）。
  	A  化学实验
  	B  同位素实验
  	C  药物实验
  	D  病原微生物实验
正确答案:D：
203   单选题 	发生人畜共患病时，须立即向学校有关机构报告，同时还必须立即向当地（ ）报告。
  	A  卫生厅
  	B  农业厅
  	C  卫生防疫部门
正确答案:C：
1   判断题 	作试验时，关合刀闸应当尽量慢以保护设备。 　
正确答案:错：
2   判断题 	只要气瓶的耐压标准相同，就可以根据需要将实验室中的一种气瓶改装其它种类的气体。　
正确答案:错：
3   判断题 	长时间使用恒温水浴锅时，应注意及时加水，避免干烧发生危险。 　
正确答案:对：
4   判断题 	在使用一些固体化学试剂，如硝化纤维、苦味酸、三硝基甲苯、三硝基苯等，绝对不能直接加热或撞击，也要注意周围不要有明火。　
正确答案:对：
5   判断题 	在实验室进行有潜在危险的工作时，必须有第二者陪伴。 　
正确答案:对：
6   判断题 	无菌室使用完毕后，需清理物品，并开启日光灯和紫外灯消毒灭菌30min左右。　
正确答案:错：
7   判断题 	无菌室使用前，应将全部要接种的物品移入无菌室缓冲间，并用75%酒精棉球擦拭干净，最后将物品送入工作台上，开启紫外灯进行物品表面消毒灭菌30min左右。 　
正确答案:对：
8   判断题 	同位素实验室和使用固定放射源的实验室，要在明显位置张贴放射警示标志，定期检测放射污染情况，严防射线污染超标。 　
正确答案:对：
9   判断题 	使用气瓶时，要用减压阀（气压表），各种气体的气压表不得混用，以防爆炸。　
正确答案:对：
10   判断题 	实验仪器使用时，要有人在场，不得擅自离开。 　
正确答案:对：
11   判断题 	实验室应配备相应的消防器材，参加实验人员要熟悉其存放位置及使用方法并掌握有关的灭火知识。　
正确答案:对：
12   判断题 	实验室内电气设备及线路设施必须严格符合安全用电规程，不许乱接、乱拉电线，墙上电源未经允许，不得拆装、改线。 　
正确答案:对：
13   判断题 	实验室的化学药品一定要标明其名称，以免误用。　
正确答案:对：
14   判断题 	实验室的废液可以放入同一个废液桶中进行处理。　
正确答案:错：
15   判断题 	实验室的电源总闸没有必要每天离开时都关闭，只要关闭常用电器的电源即可，经常开关总闸会缩短其使用寿命。 　
正确答案:错：
16   判断题 	实验室安全事故的表现形式主要有火灾、爆炸、毒害、触电、机械伤人和设备损坏。　
正确答案:对：
17   判断题 	实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。 　
正确答案:对：
18   判断题 	实验进行前，要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。 　
正确答案:对：
19   判断题 	实验结束，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。　
正确答案:对：
20   判断题 	实验过程中应尽量避免实验仪器在夜间无人看管的情况下连续运转。如果必须在夜间使用，应严格检查实验仪器的自控装置、漏电保护装置及空气开关等，保证其工作正常。　
正确答案:对：
21   判断题 	可以用烘箱干燥有爆炸危险性的物质。 　
正确答案:错：
22   判断题 	开放型操作的放射化学实验室进行日常地面、桌面清洁时，必须采用湿式操作或湿式打扫卫生方式，禁止使用扫帚、吸尘器等会造成扬尘的设备。 　
正确答案:对：
23   判断题 	酒精灯不再使用时，应立刻用嘴吹灭。　
正确答案:错：
24   判断题 	节日或假期做实验必须经导师批准，通知系办。　
正确答案:对：
25   判断题 	含有高压变压器或电容器的电子仪器对于使用者来说打开仪器盖是危险的。　
正确答案:对：
26   判断题 	凡涉及有害或有刺激性气体发生的实验应在通风柜内进行，加强个人防护，不得把头部伸进通风柜内。　
正确答案:对：
27   判断题 	发生危险化学品事故后，要对负有责任的主管人员和其他直接责任人员依法给予降级或者撤职的行政处分；触犯法律的，要依法追究刑事责任。　
正确答案:对：
28   判断题 	对沾染过有毒物质的仪器和用具，实验完毕应立即采取适当方法处理以破坏或消除其毒性。 　
正确答案:对：
29   判断题 	存有易燃易爆危险品的实验室禁止使用明火。　
正确答案:对：
30   多选题 	往玻璃管上套橡皮管（塞）时，应注意做到（ ）。
  	A  管端应烧圆滑
  	B  用水或甘油浸湿橡皮管（塞）内部
  	C  用布裹手或带厚手套，以防割伤手
  	D  尽量不要使用薄壁玻璃管
正确答案:A,B,C,D：
31   多选题 	无菌室经常定期用（ ）消毒溶液擦拭墙、地面、桌椅及一切用具。
  	A  0.05%新洁尔灭
  	B  75%乙醇
  	C  高锰酸钾
  	D  洗涤剂
正确答案:A,B：
32   单选题 	实验室各种管理规章制度应该（ ）。
  	A  集中挂在醒目的地方
  	B  存放在档案柜中
  	C  由相关人员集中保管
正确答案:A：
33   单选题 	实验室安全管理实行（ ）级管理。
  	A  校、（院）系、实验室三级管理
  	B  校、（院）系两级管理
  	C  院（系）、实验室两级管理
正确答案:A：
34   单选题 	实验室安全管理应坚持（ ）方针。　
  	A  安全第一，实验第二
  	B  安全第一，预防为主
  	C  安全为了实验，实验必须安全
正确答案:B：
35   单选题 	当油脂等有机物沾污氧气钢瓶时，应立即用（ ）洗净。
  	A  乙醇
  	B  四氯化碳
  	C  水
  	D  汽油
正确答案:B：
36   单选题 	回流和加热时，液体量不能超过烧瓶容量的（ ）。
  	A  1/2
  	B  2/3
  	C  3/4
  	D  4/5
正确答案:B：
37   单选题 	严禁在化验室内存放总量大于（ ）体积的瓶装易燃液体。　
  	A  10L
  	B  30L
  	C  20L
  	D  25L
正确答案:C：
38   单选题 	易燃化学试剂理想存放温度是多少？允许存放最高室温不得超过多少？　
  	A  0～10℃，30℃
  	B  -4～4℃；30℃
  	C  0～5℃，20℃
  	D  -4～4℃，40℃
正确答案:B：
39   多选题 	取用化学药品时，以下哪些操作事项是正确的（ ）。
  	A  取用腐蚀和刺激性药品时，尽可能带上橡皮手套和防护眼镜
  	B  倾倒时，切勿直对容器口俯视；吸取时，应该使用橡皮球
  	C  开启有毒气体容器时应带防毒用具
  	D  可以裸手直接拿取药品
正确答案:A,B,C：
40   多选题 	为避免误食有毒的化学药品，应注意做到（ ）。
  	A  不准把食物、食具带进实验室
  	B  在实验室内只能吃口香糖
  	C  使用化学药品后须先洗净双手方能进食
  	D  实验室内禁止吸烟
正确答案:A,C,D：
41   多选题 	大量集中使用气瓶，应注意（ ）。
  	A  不必要设置符合要求的集中存放室
  	B  根据气瓶介质情况，采取必要的防火、防爆、防电打火（包括静电）、防毒、防辐射等措施
  	C  通风要良好，要有必要的报警装置
正确答案:B,C：
42   多选题 	可燃性及有毒气体钢瓶一般不得进入实验楼内，存放此类气体钢瓶的地方应注意（ ）。
  	A  阴凉通风
  	B  严禁明火
  	C  有防爆设施
  	D  密闭
  	E  单独并固定存放
正确答案:A,B,C,E：
43   多选题 	对于实验室内所用的高压、高频设备，应注意做到（ ）。
  	A  定期检修
  	B  有可靠的防护措施
  	C  凡设备本身要求安全接地的，必须接地
  	D  定期检查线路，测量接地电阻
正确答案:A,B,C,D：
44   多选题 	高温实验装置使用时，应注意的事项是（ ）。
  	A  注意防护高温对人体的辐射
  	B  熟悉高温装置的使用方法，并细心地进行操作
  	C  不得已非要将高温炉之类高温装置置于耐热性差的实验台上进行实验时，装置与台面之间要保留一厘米以上的间隙，并加垫隔热层，以防台面着火
  	D  使用高温装置的实验，要求在防火建筑内或配备有防火设施的室内进行，并保持室内通风良好
正确答案:A,B,C,D：
45   多选题 	放射性实验应当采取的防护性措施有（ ）。
  	A  佩戴个人辐射剂量计，可以知道当天接受的剂量和累积剂量，并将其控制在安全水平下
  	B  实验时必须带好专用的防护手套、口罩、穿工作服，实验完毕，立即洗手或洗澡
  	C  实验时，力求迅速、熟练，尽量减少被辐射的时间，并应尽可能的利用夹具、机械手来操作，以便远离辐射源，同时应设置隔离屏蔽
  	D  粉末物质应在手套箱中进行操作
正确答案:A,B,C,D：
46   多选题 	实验室的微波炉使用时，应注意（ ）。
  	A  微波炉开启后，会产生很强的电磁辐射，操作人员应远离
  	B  严禁将易燃易爆等危险化学品放入微波炉中加热
  	C  实验用微波炉严禁加热食品
  	D  对密闭压力容器使用微波炉加热时应注意严格按照安全规范操作
正确答案:A,B,C,D：
47   多选题 	用酒精灯时，以下（ ）操作是正确的。
  	A  点火时要用火柴点
  	B  点火时用另一个点着的酒精灯去点
  	C  灭灯时可用嘴去吹
  	D  灭灯时要用灯帽盖灭
正确答案:A,D：
48   多选题 	实验室内操作大量乙炔气时，应注意（ ）。
  	A  室内不可有明火
  	B  室内不可有产生电火花的电器
  	C  房间应密闭
  	D  室内应有高湿度
正确答案:A,B：
49   多选题 	新购买的压力容器其附带文件至少应有（ ）。
  	A  产品合格证
  	B  质量证明书
  	C  竣工图
  	D  安装及使用维修说明
  	E  监督检验证明
  	F  压力容器登记卡
正确答案:A,B,C,D,E：
50   多选题 	下面行为不能在洁净室里进行的是（ ）。
  	A  抽烟
  	B  用烙铁焊接
  	C  配制溶液
  	D  饮水和进食
正确答案:A,B,C,D：
51   判断题 	学生进入实验室，首先要了解实验室的安全注意事项。 　
正确答案:对：
52   单选题 	实验室高压气瓶摆放应（ ）。
  	A  气瓶直立
  	B  气瓶直立固定
  	C  气瓶平放
  	D  气瓶平放固定
正确答案:B：
53   单选题 	学生开始参与实验室工作前接受实验室安全教育的规定？（ ）
  	A  有条件的可以进行安全教育
  	B  必须进行安全教育
正确答案:B：
54   判断题 	初次进入实验室的操作人员应了解实验室具体的潜在危险，认真阅读、理解安全手册和操作手册。
正确答案:对：
55   单选题 	风洞实验室校准热线探头的高速气流是（ ）气体。
  	A  氮气
  	B  空气
  	C  氧气
  	D  二氧化碳
正确答案:B：
56   多选题 	作PIV实验时应采取的保护措施主要有（ ）。
  	A  戴上防护眼镜
  	B  摘下手表
  	C  摘下金属饰物
  	D  不能接手机
正确答案:A,B,C：
57   多选题 	做流动显示实验时所用的高锰酸钾溶液与（ ）混合时会爆炸。
  	A  甘油
  	B  乙醇＋浓硫酸
  	C  浓硫酸
  	D  乙醇
正确答案:A,B：
58   多选题 	激光测速实验需要注意（ ）。
  	A  摘下手表
  	B  摘下金属饰物
  	C  不能让激光射入眼睛
  	D  不能带眼镜
正确答案:A,B,C：
59   多选题 	风洞实验过程中能否摘下实验段转窗调整模型角度或探针位置
  	A  能
  	B  不能
正确答案:B：
60   单选题 	信号分析仪进行模拟信号采样时，信号分析电压量程的设置应（ ）。
  	A  量程随意
  	B  应从小到大依次试设
  	C  应从大到小依次试设
正确答案:C：
61   多选题 	大型仪器设备应对使用电源有一定的要求，下列选项正确的有（ ）。
  	A  所使用的电源应与周围的大型用电系统远一些
  	B  应有牢固可靠的地线（E）
  	C  其中线（N）和火线（L）要正确连接
正确答案:A,B,C：
62   多选题 	安全阀的校验规定的主要内容是（ ）。
  	A  由于科学技术的高速发展，安全阀不必校验即可长期使用
  	B  新安装的压力容器，在投入使用前必须先校验安全阀，否则不能投入使用
  	C  安全阀至少每年校验一次
  	D  不得使用未经校验的安全阀
正确答案:B,C,D：
63   多选题 	压力表的检定规定的主要内容是（ ）。
  	A  由于科学技术的高速发展和制造技术的精良，压力表的质量越来越好，完全可以不必经过检定而直接投入使用
  	B  新安装的压力容器，在投入使用前必须先检定压力表，否则不能投入使用
  	C  压力表至少每半年检定一次
  	D  不得使用未经检定的压力表
正确答案:B,C,D：
64   多选题 	正确使用气体钢瓶的原则是（ ）。
  	A  在钢瓶上装上配套的减压阀。检查减压阀是否关紧，方法是逆时针旋转调压手柄至螺杆松动为止
  	B  打开钢瓶总阀门，此时高压表显示出瓶内贮气总压力
  	C  慢慢地顺时针转动调压手柄，至低压表显示出实验所需压力为止
  	D  停止使用时，先关闭总阀门，待减压阀中余气逸尽后，再关闭减压阀
正确答案:A,B,C,D：
65   多选题 	物料搬运贮存时应当至少做到（ ）。
  	A  不得影响照明
  	B  不得妨碍机械设备之操作
  	C  不得阻碍交通或出入口
  	D  不得依靠墙壁或结构支柱堆放
正确答案:A,B,C,D：
66   多选题 	选择压力容器上使用的压力表等级时应注意（ ）。
  	A  选择压力表必须与压力容器的介质相适应
  	B  低压容器使用的压力表精度不低于2.5级
  	C  中压及高压容器使用的压力表精度不低于1.5级
正确答案:A,B,C：
67   多选题 	（高、中、低）压容器的工作压力范围是（ ）。
  	A  低压容器0.1Mpa≤P<1.6Mpa
  	B  中压容器1.6 Mpa≤P<10 Mpa
  	C  高压容器10 Mpa≤P<100 Mpa
正确答案:A,B,C：
68   多选题 	压力容器按工作温度区分（低温、常温、高温）时分为（ ）。
  	A  低温容器≤-20摄氏度
  	B  -20摄氏度<常温容器<450摄氏度
  	C  高温容器≥450摄氏度
正确答案:A,B,C：
69   多选题 	独立使用电动型起重设备前必须接受（ ），必须具备熟练掌握（ ）的能力。
  	A  操作方法和应急处理方法
  	B  操作培训
  	C  安全教育
  	D  正常技术状态
正确答案:A,B：
70   多选题 	起重设备应有专人负责，须对起重设备做经常性检查，确保其（ ）。大型起重设备应按规定接受技术安检部门的（ ），获得使用许可证方可使用。
  	A  定期检查
  	B  操作培训
  	C  持证操作
  	D  正常技术状态
正确答案:A,D：
71   多选题 	下列描述中，能够正确使用压力气瓶的是（ ）。
  	A  压力气瓶要放置稳固、防止倾倒，要避免碰撞、烘烤和曝晒，受射线辐照易发生化学反应介质的压力气瓶应远离放射源或采取屏蔽措施
  	B  不得对压力气瓶进行焊接或改造；不得更改气瓶的钢印或颜色标记；不得使用已报废的气瓶；气瓶内的残液不能自行处理；气瓶内的介质不能向其它容器充装
  	C  易燃、易爆或有毒介质的压力气瓶，可以放心地安放在室内使用，不必担心出问题
  	D  易燃和助燃气瓶要保持距离、分开存放，这是不必要的
  	E  气瓶内的介质不能不能用尽，要留有剩余压力
  	F  开阀时要慢慢开启，防止附件升压过快
正确答案:A,B,E,F：
72   多选题 	可燃性及有毒气体钢瓶一律不得进入实验楼内，存放此类气体钢瓶的地方应注意（ ）。
  	A  阴凉通风
  	B  严禁明火
  	C  有防爆设施
  	D  密闭
  	E  单独并固定存放
正确答案:A,B,C,E：
73   判断题 	进行需要戴防护眼镜的实验时，可以戴隐形眼镜以代替防护眼镜。
正确答案:错：
74   判断题 	实验室内不得使用明火取暖。必须使用明火进行实验的场所，须经批准后，方可进行实验。
正确答案:对：
75   判断题 	各院系要加强对剧毒、有害、特殊化学药品的管理，建立严格的领取、发放、登记和主管领导审批制度。
正确答案:对：
76   判断题 	实验室工作必须保持严肃、严密、严格、严谨；室内保持整洁有序，不准喧哗、打闹、抽烟。
正确答案:对：
77   判断题 	学生进入实验室学习、工作前应接受安全教育或培训，并通过考核。
正确答案:对：
78   判断题 	进入化学、化工类实验室，不必穿工作服。
正确答案:错：
79   判断题 	做化学、化工、生物等类型实验，必须配戴防护镜。
正确答案:对：
80   判断题 	为防止食物腐败变质，可将食物储藏在储有化学药品之冰箱或储藏柜内。
正确答案:错：
81   判断题 	实验结束后，要关闭设备，断开电源，并将有关实验用品整理好。
正确答案:对：
82   判断题 	实验结束，离开实验室时要检查水、电、和门窗，确保安全。
正确答案:对：
83   判断题 	从事特种作业的人员如：电工、焊工等必须接受安全技术培训，通过考核并持有《特种作业人员操作证》才能上岗。取得《特种作业人员操作证》者，按要求年限进行复审。
正确答案:对：
84   判断题 	节假日或假期做实验必须经导师批准，通知系办。
正确答案:对：
85   判断题 	实验室内不许存放易燃、易爆物品，但可以堆放个人物品。
正确答案:错：
86   判断题 	用水时要禁止跑、冒、滴、漏现象存在
正确答案:对：
87   判断题 	实验室内可以使用电炉等取暖、做饭。
正确答案:错：
88   判断题 	化学实验室现场，不可进食，但可以吸烟。
正确答案:错：
89   判断题 	实验室内禁止抽烟、进食。
正确答案:对：
90   判断题 	可以在粉尘操作区饮食及吸烟。
正确答案:错：
91   判断题 	应避免独自一人在实验室做有危险的实验。
正确答案:对：
92   判断题 	在实验室进行有潜在危险工作时，必须有第二者陪伴。
正确答案:对：
93   判断题 	损坏了仪器、设备必须立即向教师报告。
正确答案:对：
94   判断题 	发现被盗或人为破坏，应保护现场并立即报告保卫处。
正确答案:对：
95   判断题 	事故发生后，应迅速将警戒区内与事故无关的人员撤离，以减轻潜在危害。
正确答案:对：
96   判断题 	安全事故处理应本着快速处置，先人后物的原则，果断地、坚决地做好工作。
正确答案:对：
97   判断题 	化学废液要回收并集中存放，不可随意倒入下水道。
正确答案:对：
98   单选题 	学校对危险化学废物的处理实行（ ）的工作原则。
  	A  自行处理
  	B  分类收集、定点存放、专人管理、集中处理
正确答案:B：
99   多选题 	放置样品前需要释放真空腔中的真空，下列描述中判断真空释放完毕的是（ ）。
  	A  查看控制软件的状态栏提示
  	B  用力试着拉出样品台
  	C  观察活动面板与真空腔之间是否有缝隙
正确答案:A,C：
100   多选题 	将样品放在样品台上固定时需要带好手套，以免将汗液、油脂涂抹在样品及样品台上，从而污染（ ）。
  	A  样品台
  	B  真空腔
  	C  电子枪
  	D  无污染
正确答案:A,B,C：
101   多选题 	将样品推入真空腔时，样品会撞上电子枪，从而造成设备的严重损坏。下列说法中不正确、不安全的操作有（ ）。
  	A  将样品放在载物台上，两者的高度之和限制在40mm之内，推入样品前将样品台的纵轴下降到极限，或将样品台进行初始化
  	B  只要样品不高就不会撞上电子枪
  	C  只要纵轴下降到极限，或将样品台进行初始化，就不会撞上电子枪
  	D  小心推入样品，用肉眼观察样品是否过高，是否会撞上电子枪
正确答案:B,C：
102   多选题 	真空腔抽到要求的真空度以后，可以开启灯丝进行样品形貌观察。以下操作中可以延长灯丝寿命的有（ ）。
  	A  真空度达到以后立即启用灯丝
  	B  真空度达到以后过几分钟再启用灯丝
  	C  自动寻找灯丝电流的饱和点，并作为灯丝的工作电流
  	D  调整灯丝的工作电流，使其在小于饱和点以下工作
  	E  使用一段时间以后，重新寻找灯丝电流的饱和点
  	F  更换样品时先关闭灯丝，过一会儿让灯丝温度稍有下降以后再释放真空
正确答案:B,D,E,F：
103   多选题 	在调焦和畸变矫正时，规范的操作有（ ）。
  	A  手动调整
  	B  自动调整
  	C  在需要的放大倍数下直接调整
  	D  从低倍到高倍逐步调整
正确答案:A,D：
104   多选题 	物镜光栏对中需要频繁地调整吗？（ ）
  	A  通常不需要
  	B  需要，可自行调整
  	C  高倍成像或图像难以调整清楚时需要调整
正确答案:A,C：
105   多选题 	电液伺服试验机在使用时，防止试验机过载应注意（ ）。
  	A  手动安装调试时，注意观察载荷大小
  	B  实验开始前设置好停机条件，载荷限制在安全载荷之内
  	C  过载时停止实验
正确答案:A,B,C：
106   多选题 	将试验机夹头部分推入扫描电镜的电子腔中时，需要注意（ ）。
  	A  不要用力过大、过猛
  	B  限位销将试验机定位，使试件在扫描电镜的观察区域内
  	C  小心试验机夹头撞到电子腔的其它部件
正确答案:A,B,C：
107   多选题 	用扫描电镜对样品或试件进行观察时，样品需要做的处理有（ ）。
  	A  清洗样品
  	B  不导电的样品和试件需要喷镀金膜
  	C  样品和试件处理好以后勿用手再触摸
正确答案:A,B,C：
108   多选题 	（ ）实验选用自动返回初始位置（要在实验前准确设定）既方便又安全。
  	A  拉伸
  	B  压缩
  	C  弯曲
正确答案:B,C：
109   多选题 	拉伸试件拉断后，首先进行的操作是（ ）。
  	A  先点击“初始位置”使横梁返回原位
  	B  先取下破坏的试件，将新试件一端插入上夹头夹好，再点击“初始位置”使横梁返回原位
  	C  先取下破坏的试件，点击“初始位置”使横梁返回原位，再装新试件
正确答案:B,C：
110   多选题 	设定“起始位置”会出现的问题有（ ）。
  	A  设定值与试验机状态参数不一致，后果是轻则不能返回原位，重则两个夹头相撞损坏设备
  	B  压缩实验按试件高度设置“起始位置”
  	C  第二个试件无法直接安装
  	D  拉伸实验在试件没有夹紧时的夹头间距设置“起始位置”
  	E  压缩实验设置的“起始位置”比压缩实验后的两个压头间距小
  	F  拉伸实验设置的“起始位置”比安装试件后的两个夹具间距小
正确答案:A,B,C,D,E,F：
111   多选题 	试验机的限位有（ ）。
  	A  机械限位
  	B  软限位
  	C  载荷限位
  	D  位移限位
正确答案:A,B,C,D：
112   多选题 	（ ）试验机的引伸计可以在测量量程内跟踪试件变形到破坏。
  	A  ZWICKZ005
  	B  ZWI
  	C  KZ020
正确答案:A,B：
113   判断题 	用手搬运重物时，应当弯腰搬起重物。
正确答案:错：
114   判断题 	机器仪表发生故障修理时，或机器及动力装备等遇异状时，须立即找有关人员前来修理。
正确答案:错：
115   判断题 	使用电力仪器和设备，在输入输出电压相符的情况下，方可接通电源按规程使用，工作结束立即切断电源，防止事故发生。
正确答案:对：
116   判断题 	使用精密仪器时，必须严格按照操作规程进行操作，细心谨慎，避免因粗心大意而损坏仪器。如发现仪器有故障，应立即停止使用，报告教师，及时排除故障。使用后必须自觉填写登记本。
正确答案:对：
117   判断题 	大型设备运行需要两名以上工作人员在场才能进行。
正确答案:对：
118   判断题 	无论在任何情况下，起吊的重物之下严禁站人。
正确答案:对：
119   判断题 	对氢气和有毒气体等钢瓶应贴有明显标志，放在远离火源，靠近门口处，均须有专人保管，使用后要及时登记备查。
正确答案:对：
120   判断题 	气体钢瓶的使用一般是将钢瓶内气体全部用尽方可重新灌装新的同种气体。
正确答案:错：
121   判断题 	停止使用高压气瓶时，应先关减压阀，再关总阀。
正确答案:错：
122   判断题 	高压氧气瓶使用时应保持瓶内压力在0.5MPa以上。
正确答案:对：
123   判断题 	只要耐压标准相同，可以根据需要向实验室中的气瓶改装其它种类的气体。
正确答案:错：
124   判断题 	仪器设备开机前要先阅读熟悉该机器设备的操作规程。
正确答案:对：
125   单选题 	热线风速仪探头的工作温度是（ ）。
  	A  150℃
  	B  200℃
  	C  215℃
  	D  250℃
正确答案:D：
126   单选题 	大型仪器一般都使用计算机进行控制，计算机与仪器之间的数据传输线一般在何种情况下进行装卸。
  	A  任意时刻，想何时就何时装卸
  	B  在仪器及计算机电源关闭的情况下装卸数据传输线
  	C  在仪器处于工作状态时，装卸数据传输线
  	D  在计算机处于工作状态时，装卸数据传输线
正确答案:B：
127   单选题 	大型仪器一般都使用计算机进行控制，对该计算机除了在性能上能满足要求，在使用方面有何要求。
  	A  专机专用
  	B  随便
正确答案:A：
128   单选题 	使用起重设备时，起升重量不得超过设备（ ）。
  	A  承载强度
  	B  限定的起重量
正确答案:B：
129   单选题 	安全阀的作用是（ ）。
  	A  安全阀是通过作用在阀瓣上两个力的平衡来使它开启或关闭，实现防止压力容器超压的问题
  	B  安全阀是通过爆破片破裂时泄放容器的压力，实现防止压力容器的压力继续上升的问题
正确答案:A：
130   单选题 	我国气体钢瓶常用的颜色标记中，氮气的瓶身和标字颜色分别为（ ）。
  	A  黑 蓝
  	B  黄 黑
  	C  黑 黄
  	D  蓝 黑
正确答案:C：
131   单选题 	在作业场所液化气浓度较高时，应该佩戴（ ）。
  	A  面罩
  	B  口罩
  	C  眼罩
  	D  防毒面罩
正确答案:A：
132   单选题 	冷却水循环需要在扫描电镜启动之前开启吗？（ ）
  	A  不需要
  	B  必须
  	C  没有严格要求
正确答案:B：
133   单选题 	ZWICKZ005的载荷传感器最大容量和可以做的实验是（ ）。
  	A  5KN，拉伸
  	B  50KN，拉压弯
  	C  50KN，拉伸
  	D  5KN,拉压弯
正确答案:D：
134   单选题 	ZWICKZ005拉伸实验最大载荷是（ ），标准拉伸夹具只有一种试件截面形状。
  	A  5KN，矩形
  	B  2.5KN，圆
  	C  5KN,圆
  	D  2.5KN,矩形
正确答案:D：
135   单选题 	ZWICKZ020传感器容量____，标准拉伸试件有哪种形式。（ ）
  	A  20KN,板试件
  	B  20KN,圆试件
  	C  20KN,板试件和圆试件
  	D  2KN,板试件和圆试件
正确答案:C：
136   单选题 	哪台试验机的空载横梁移动的速度在按键后越来越快松开按键横梁立即停止，最高速度是多少MM/MIN？（ ）
  	A  ZWICKZ020,2000
  	B  ZWICKZ020,3000
  	C  ZWICKZ005,2000
  	D  ZWICKZ005,3000
正确答案:A：
137   单选题 	ZWICK试验机的活动横梁是否可以设置为实验后自动返回到实验前位置？返回速度能否设置？（ ）
  	A  可以，不可以
  	B  可以，不可以
  	C  可以，可以
正确答案:C：
138   单选题 	拉伸实验能否选择实验结束自动返回初始位置。（ ）
  	A  根据情况确定
  	B  无论何种情况都可以选择
正确答案:A：
139   单选题 	拉伸实验后如果试件没有拉断，应（ ）。
  	A  点击“初始位置”（注意选择较慢速度）卸载到载荷为零，取下试件后，再点击“初始位置”使横梁返回到原位
  	B  在返回“初始位置”设定速度很快的情况下卸载
  	C  实验后自动返回“初始位置”
正确答案:A：
140   单选题 	“起始位置”对拉伸实验的意义是（ ）。
  	A  为初始载荷
  	B  载荷为零
  	C  试件安装好后两个拉伸夹头的间距可作为测量试件的标距
正确答案:C：
141   单选题 	“起始位置”对压缩实验的意义是（ ）。
  	A  试件放好后试件上表面与上压头留有空隙时上下压缩平台的间距
  	B  载荷为零
  	C  载荷为某个设定值
  	D  试件放好后试件上表面与上压头没有空隙时上下压缩平台的间距
正确答案:A：
142   单选题 	试验机的限位中（ ）是最后一级。
  	A  机械限位
  	B  软限位
  	C  载荷限位
  	D  位移限位
正确答案:A：
143   单选题 	压缩实验除了要设置机械限位和软限位外，还必须设置（ ）限位。
  	A  位移限位
  	B  载荷限位
正确答案:B：
144   单选题 	哪台试验机的引伸计最大量程80%，不能改变原始标距，标距是多少？（ ）
  	A  ZWICKZ005，50
  	B  ZWICKZ005，40
  	C  ZWICKZ020，50
正确答案:A：
145   单选题 	哪台试验机的引伸计最大量程1000mm标距可变，其最小标距是多少mm？（ ）
  	A  ZWICKZ005，50
  	B  ZWICKZ020，50
  	C  ZWICKZ020，10
正确答案:C：
146   单选题 	（ ）试验机的引伸计可以自动装卡并且在实验结束后自动打开。
  	A  ZWICKZ005
  	B  ZWICKZ020
正确答案:B：
147   单选题 	下列操作描述错误的是（ ）。
  	A  试件安装前将载荷显示清零
  	B  试件一端已经插入夹头并夹紧后将载荷显示清零
  	C  试件两端都已经夹紧再将载荷显示清零
正确答案:C：
148   单选题 	哪台试验机点击上升或下降按键横梁即按给定速度移动只有按停止按键才停止移动，最高速度是多少mm/min？（ ）
  	A  ZWICK-Z005，3000
  	B  ZWICK-Z005，2000
  	C  ZWICK-Z020，3000
  	D  ZWICK-Z020，2000
正确答案:A：
149   单选题 	风洞实验室校准热线探头所用的压力容器的工作压力是（ ）。
  	A  0.5MPa
  	B  0.6MPa
  	C  0.7MPa
  	D  0.8MPa
正确答案:C：
150   单选题 	如果热线探头的工作电压不详，能否使用？（ ）
  	A  能
  	B  不能
正确答案:B：
151   单选题 	该机如在开环运行时，是否必须设限量保护？（ ）
  	A  设
  	B  不设
  	C  可不设
  	D  PLG－200C高频疲劳试验机
正确答案:C：
152   单选题 	PLG－200C高频疲劳试验机工作疲劳范围是（ ）。
  	A  0～10Hz
  	B  10～70Hz
  	C  80～250Hz
正确答案:C：
153   单选题 	试问高频疲劳试验机能不能做木材、橡胶等材料的疲劳试验？（ ）
  	A  可以
  	B  不可以
正确答案:B：
154   单选题 	PLG－200C高频疲劳试验机是采用（ ）方式施加动态荷载的。
  	A  电磁振动
  	B  电液伺服
正确答案:A：
155   单选题 	开启电动式振动台或激振器的正确顺序是（ ）。
  	A  打开电源；检查信号发生器信号电压输出钮和功率放大器增益钮是否为零；开信号发生器，设定信号的频率和幅值；开启功率放大器；从小到大调整功放的增益使输出达到期望的幅值
  	B  打开电源；开信号发生器，设定信号的频率和幅值；开启功率放大器；从小到大调整功放的增益使输出达到期望的幅值
  	C  打开电源；开启功率放大器；将增益设在期望的幅值；打开信号发生器，设定信号的频率和幅值
正确答案:A：
156   单选题 	关闭电动式振动台或激振器的正确顺序是（ ）。
  	A  将功率放大器的增益调至零；关闭功率放大器；将信号发生器的输出电压钮调至零；关闭信号发生器；关电源
  	B  关闭功率放大器；关闭信号发生器；关电源
  	C  将信号发生器的输出电压钮调至零；关闭信号发生器；将功率放大器的增益调至零；关闭功率放大器；关电源
  	D  直接关电源
正确答案:A：
157   单选题 	工业机器人示教运行时应选择较低的速度，机器人工作速度的（ ）或更低，以利于其润滑和减少磨损。
  	A  1
  	B  0
  	C  0
  	D  0
正确答案:B：
158   单选题 	工业机器人常常设置____位置，待其运行完毕后应使其再关断电源，选择_____。（ ）
  	A  初始，复位
  	B  临时，停止
正确答案:A：
159   单选题 	观察的样品取走以后，需要将真空腔抽上真空吗？
  	A  需要
  	B  不需要
正确答案:A：
160   单选题 	电液伺服试验机使用过程中出现异常情况时，应（ ）。
  	A  直接关闭试验机总电源
  	B  停止实验，取下试件
  	C  直接停止油压泵
正确答案:B：
161   单选题 	带试验机夹头的面板按（ ）的顺序密封在真空腔上。
  	A  将面板先用螺钉定位、拧紧后再抽真空
  	B  将面板先抽真空再拧紧螺钉固定
  	C  将面板先用螺钉定位，待抽完真空后再拧紧固定
正确答案:C：
1   多选题 	从事结构破坏试验的过程中需按要求（ ）。
  	A  戴安全帽
  	B  穿长袖工作服
  	C  穿绝缘鞋
正确答案:A,B：
2   多选题 	在结构实验室遇到人工无法搬运的物体时应（ ）。
  	A  自己开起重设备
  	B  由专人开起重设备
  	C  经专门培训、获得资质证书、并经实验室负责人允许可以使用起重设备
正确答案:B,C：
3   多选题 	下列对参加试验的教师和学生的描述正确的是（ ）。
  	A  可以自由使用各类加载设备
  	B  由专门人员操作加载设备
  	C  部分加载设备经过培训后可以由参试的师生自己操作
正确答案:B,C：
4   多选题 	当结构试验的量测点较多时，应采取（ ）。
  	A  试验前完成测点布置图
  	B  列出测点号与量测通道号相互关系的表格
  	C  仅口头告诉数据采集人员各测点编号即可
正确答案:A,B：
5   多选题 	结构试验结束后，参试人员须注意（ ）。
  	A  备份原始数据
  	B  马上处理原始数据，检查试验效果
  	C  在备份数据上继续进行分析工作
正确答案:A,C：
6   判断题 	实验室工作人员对所从事实验的性质应比较了解，并严格按照实验程序和操作规程进行实验，对实验中可能出现的情况要有心理准备，一旦出现问题要有应对措施。低年级学生进行危险性较大的实验时应在高年级学生协助或导师直接指导下进行。
正确答案:对：
7   判断题 	使用光学仪器时要小心操作，注意不要用手触摸光学镜面，避免划伤光学镜头或镜面。
正确答案:对：
8   判断题 	当感到进出专人管理的设备房间不方便时，可以自己配制一把钥匙。
正确答案:错：
9   判断题 	试验机的测试数据应分门别类存放，以利于数据备份。
正确答案:对：
10   判断题 	高速设备和精密设备在使用前应请教相关的操作人员。
正确答案:对：
11   判断题 	可以使用试验机的计算机连接教育网或公共网。
正确答案:错：
12   判断题 	测试数据应进行异地备份。
正确答案:对：
13   判断题 	在大型结构实验室从事研究工作的人员需在指定区域内工作。
正确答案:对：
14   判断题 	焊接电阻片的电烙铁等工具需要有接地装置。
正确答案:对：
15   判断题 	在进行结构试验时，同一个实验室内可以使用电焊机等设备。
正确答案:错：
16   判断题 	结构试验的数据采集必须是专人操作。
正确答案:对：
17   判断题 	实验过程中如发生意外或事故，应冷静妥善地处理，尽量把事故解决在萌芽状态。如事故较为严重，有危及人身安全可能时，应及时撤离现场，并通知邻近实验室工作人员迅速撤离，并尽快报警。
正确答案:对：
18   判断题 	学生进入实验室首先要了解实验室的安全注意事项。
正确答案:对：
19   判断题 	未经允许不得随意拆卸实验仪器及零部件。
正确答案:对：
20   判断题 	实验进行前要了解实验仪器的使用说明及注意事项，实验过程中要严格按照操作规程进行操作。
正确答案:对：
21   判断题 	做实验时要爱护实验设备，同时注意自身的安全，避免发生事故。
正确答案:对：
22   判断题 	砂轮打磨时应戴防护眼镜，避免铁屑飞入眼睛。
正确答案:对：
23   判断题 	下班离开实验室前应关闭设备关水关电。
正确答案:对：
24   判断题 	实验仪器使用时要有人在场，不得擅自离开。
正确答案:对：
25   判断题 	学生、新工作人员进实验室之前要参加安全教育和培训，经院系、实验室培训、考核合格后方可进入实验室工作；学生要在导师指导下开展实验研究。
正确答案:对：
26   判断题 	在实验室工作的人员务必遵守学校及实验室的各项规章制度和仪器设备的操作规程，做好安全防护。
正确答案:对：
27   判断题 	要经常保持实验室环境的整洁卫生，做到地面、桌面、设备三清洁。
正确答案:对：
28   判断题 	每天下班前检查实验室门、窗是否关好，电气线路、通风设备、饮水设施等是否已切断电源。
正确答案:对：
29   判断题 	实验室安全工作的中心任务是防止发生人员伤亡和财产损失。
正确答案:对：
30   判断题 	高校实验室发生安全事故的主要原因有操作不慎、设备老化、自然灾害、网络攻击和监管不力。
正确答案:对：
31   单选题 	在设备使用之前，是否要按要求进行登记？（ ）
  	A  是
  	B  不用
  	C  无所谓
正确答案:A：
32   单选题 	在使用设备时，如果发现设备工作异常，应（ ）。
  	A  停机并报告相关负责人员
  	B  关机走人
  	C  继续使用，注意观察
正确答案:A：
1   判断题 	在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所作业的人员，可以穿着化纤防护用品。　
正确答案:错：
2   判断题 	遇有电器着火，应先切断电源再救火。　
正确答案:对：
3   判断题 	易燃气体气瓶与明火距离不小于 5 米。 　
正确答案:对：
4   判断题 	易燃固体与自燃物品不可以一同储存。 　
正确答案:对：
5   判断题 	一般有机物着火时，可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。 　
正确答案:错：
6   判断题 	消防器材要放置在明显和便于拿取的位置，严禁把消防器材移作他用。　
正确答案:对：
7   判断题 	消防工作的方针是：“预防为主，防消结合”，实行消防安全责任制。　
正确答案:对：
8   判断题 	使用手提灭火器时，拨掉保险销，握住胶管前端，对准燃烧物根部，用力压下压把，灭火剂喷出，就可灭火。　
正确答案:对：
9   判断题 	全国消防宣传日是每年的11月9日。　
正确答案:对：
10   判断题 	扑救液体火灾时，应该使用灭火器扑救，不能用水扑救或用其他物品扑打。　
正确答案:对：
11   判断题 	二氧化碳灭火器使用不当，可能会造成冻伤。　
正确答案:对：
12   判断题 	当自己身上着火时，可就地打滚，将火压灭。 　
正确答案:对：
13   判断题 	当发生火情时，应尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。　
正确答案:对：
14   判断题 	大火封门无路可逃时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延时间，呼叫待援。　
正确答案:对：
15   判断题 	安装在有爆炸危险场所的灯具应该是防爆型的。 　
正确答案:对：
16   多选题 	干粉灭火器适用于（ ）。
  	A  电器起火
  	B  可燃气体起火
  	C  有机溶剂起火
正确答案:A,B,C：
17   单选题 	发生电气火灾后，首先应该采取的第一条措施是（ ）。
  	A  打电话报警
  	B  切断电源
  	C  扑灭明火
  	D  保护现场，分析火因，以便采取措施，杜绝隐患
正确答案:B：
18   单选题 	使用灭火器扑救火灾时，要对准火焰（ ）喷射。　
  	A  上部
  	B  中部
  	C  根部
正确答案:C：
19   多选题 	被火困在高楼室内应（ ）。
  	A  跳楼
  	B  到窗口或阳台挥动物品求救
  	C  躲到床下
  	D  用床单或绳子拴在室内牢固处下到下一层逃生
正确答案:B,D：
20   多选题 	物质燃烧必须同时具备的条件是（ ）。
  	A  着火源
  	B  助燃物
  	C  温度
  	D  可燃物
正确答案:A,B,D：
21   多选题 	下列选项中，属于防爆的措施有（ ）。
  	A  控制可燃物形成爆炸性混合物
  	B  防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
  	C  消除火源
  	D  安装检测和报警装置
正确答案:A,B,C,D：
22   多选题 	购买剧毒药品时，必须（ ）。
  	A  向单位保卫部门申请并批准备案
  	B  经过公安局审批
  	C  通过正常渠道在指定的化学危险品商店购买
正确答案:A,B,C：
23   多选题 	下列选项中属于防爆的措施有（ ）。
  	A  控制可燃物形成爆炸性混合物
  	B  防止形成爆炸性混合物的化学品泄漏
  	C  消除火源
  	D  安装检测和报警装置
正确答案:A,B,C,D：
24   判断题 	消防队在扑救火灾时，有权根据灭火的需要，拆除或者破损临近火灾现场的建筑。
正确答案:对：
25   判断题 	扑救液体火灾时，应用灭火器扑救，不能用水扑救或其它物品扑打。
正确答案:对：
26   判断题 	若被火场浓烟所困，并迅速起身跑出火场。
正确答案:错：
27   判断题 	一般有机物着火时可以用水扑救，因为有机物与水可以互溶。
正确答案:错：
28   判断题 	实验室必须配备符合本室要求的消防器材，消防器材要放置在明显或便于拿取的位置。严禁任何人以任何借口把消防器材移作它用。
正确答案:对：
29   判断题 	当发生火情时尽快沿着疏散指示标志和安全出口方向迅速离开火场。
正确答案:对：
30   判断题 	遇湿易燃物品与自燃物品可以同库存放。
正确答案:错：
31   判断题 	爆炸是指物质瞬间突然发生物理或化学变化，同时释放出大量的气体和能量（光能、热能、机械能）并伴有巨大声响的现象。
正确答案:对：
32   判断题 	爆炸是所有化学危险品的一个重要性质。
正确答案:错：
33   单选题 	扑救易燃液体火灾时，应用（ ）。
  	A  用灭火器
  	B  用水泼
  	C  扑打
正确答案:A：
34   单选题 	身上着火应（ ）。
  	A  就地打滚
  	B  奔跑
正确答案:A：
35   单选题 	灭火的四种方法是（ ）。
  	A  捂盖法、扑打法、浇水法、隔开法
  	B  扑灭法、救火法、化学法、泡沫法
  	C  隔离法、窒息法、冷却法、化学抑制法
正确答案:C：
36   单选题 	当打开房门闻到燃气气味时，要迅速（ ），以防止引起火灾。
  	A  打开燃气灶具查找漏气部位
  	B  打开门窗通风
正确答案:B：
37   单选题 	公共娱乐场所安全出口的疏散门应（ ）。
  	A  自由开启
  	B  向外开启
  	C  向内开启
正确答案:B：
38   单选题 	由于行为人的过失引起火灾，造成严重后果的行为，构成（ ）。
  	A  纵火罪
  	B  失火罪
  	C  玩忽职守罪
  	D  重大责任事故罪
正确答案:B：
39   单选题 	扑灭电器火灾不宜使用的灭火器材是（ ）。
  	A  二氧化碳灭火器
  	B  干粉灭火器
  	C  泡沫灭火器
  	D  灭火砂
正确答案:C：
40   判断题 	发生车辆着火时，应立即用灭火器向起火点处喷射灭火，火势不可控制时人员应马上撤离，并迅速报警。
正确答案:对：
41   判断题 	灭火器的配备应视可能使用的环境而定。
正确答案:对：
42   判断题 	灭火器应定期进行检验。
正确答案:对：
43   判断题 	灭火器应定期进行更换。
正确答案:对：
44   单选题 	下列物质中，二氧化碳灭火器不适宜扑救（ ）。
  	A  贵重仪器设备
  	B  档案资料
  	C  计算机
  	D  钾、钠、镁、铝等物质
正确答案:D：
45   单选题 	实验间仪器着火应使用的灭火器是（ ）。
  	A  二氧化碳灭火器
  	B  泡沫灭火器
  	C  干粉灭火器
  	D  1211灭火器
正确答案:A：
46   单选题 	干粉灭火器不适宜扑救（ ）。
  	A  金属燃烧
  	B  石油产品
  	C  有机溶剂
  	D  油漆
正确答案:A：
47   判断题 	煤气用后一定关好，如发现实验室内有煤气味应立即开窗、自然通风，并且此时禁止使用明火。
正确答案:对：
48   判断题 	火灾对实验室构成的威胁最为严重，最为直接，应加强对火灾三要素（易燃物、助燃物、点火源）的控制。
正确答案:对：
49   判断题 	电气线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或二氧化碳灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电气爆炸伤人。
正确答案:对：
50   判断题 	可以在低压线路和开关、插座、熔断器附近放置油类、棉花、木屑、木材等易染物品。
正确答案:错：
51   判断题 	实验大楼出现火情时千万不要乘电梯，因为电梯可能因停电或失控，同时又因“烟囱效应”，电梯井常常成为浓烟的流通道。
正确答案:对：
52   判断题 	在熟睡时，听到火警信号后正确的做法是：1、用手试一试门是否热，如是冷的，可开门逃生；2、准备好湿毛巾；3、切勿随意跳楼，自制救生绳索后再设法安全着落；4、利用自然条件作为救生滑道。
正确答案:对：
53   判断题 	火灾发生后，当所有的逃生线路被大火封锁时，应立即退回室内，用手电筒、挥舞衣物、呼叫等方式向窗外发送求救信号，等待救援。
正确答案:对：
54   判断题 	在ATM机上操作时，对于靠近的人，礼貌地提醒他站在一米线外。
正确答案:对：
55   判断题 	遭遇暴力抢劫时要保持镇静，不到危及生命安全的时候，不要硬拼。
正确答案:对：
56   判断题 	为使用方便，学生应在宿舍中存放大量现金。
正确答案:错：
57   判断题 	干粉灭火器上压力表指针指示在绿区，这灭火器也可能是失效的。
正确答案:对：
58   多选题 	预防学生宿舍火灾，应注意（ ）。
  	A  不在宿舍使用“热得快”等违章电器
  	B  不在宿舍使用酒精炉
  	C  不躺卧吸烟和乱扔烟头，最好不在宿舍抽烟
  	D  离开宿舍时拔下电源插头
正确答案:A,B,C,D：
59   多选题 	高层学生宿舍火灾有（ ）特点。
  	A  火势蔓延快
  	B  学生数量大，疏散用时长
  	C  被困学生逃生困难
  	D  消防灭火困难
正确答案:A,B,C,D：
60   多选题 	发生火灾拨通“119”后，应向“119”台报告（ ），并派人到适当位置迎接消防车到来。
  	A  火灾详细地点
  	B  火势大小
  	C  燃烧物质及受影响的物质
  	D  人员被困情况
正确答案:A,B,C,D：
61   多选题 	进入公共场所，应注意细心观察场所的疏散情况，记住（ ）以利于发生火灾情况下紧急疏散。
  	A  进出口位置
  	B  安全出口位置
  	C  疏散通道楼梯的方位
  	D  电梯的位置
正确答案:A,B,C：
62   多选题 	电褥子是用电热线和普通棉纺织布做成的，如果使用不当很容易发生火灾，使用中应注意（ ）。
  	A  不可长期通电使用
  	B  不可折叠使用
  	C  不可用水洗
  	D  不可在弹性和伸缩性较大的床上使用
正确答案:A,B,C,D：
63   多选题 	发生电器火灾时可以使用的灭火设备包括（ ）。
  	A  干粉灭火器
  	B  泡沫灭火器
  	C  二氧化碳灭火器
  	D  灭火水龙
正确答案:A,C：
64   多选题 	火灾蔓延的途径有（ ）。
  	A  热传导
  	B  热对流
  	C  热辐射
正确答案:A,B,C：
65   多选题 	ABC干粉灭火器适用于（ ）。
  	A  电器起火
  	B  可燃气体起火
  	C  有机溶剂起火
正确答案:A,B,C：
66   多选题 	影响混合物爆炸极限的因素有（ ）。
  	A  混合物的温度
  	B  混合物的压力
  	C  混合物的含氧量
  	D  容器的大小
  	E  混合物的多少
正确答案:A,B,C,D：
67   多选题 	下列描述中，正确安全使用台灯的有（ ）。
  	A  灯泡功率不得超过60瓦
  	B  不能用纸做灯罩
  	C  远离可燃物
正确答案:A,B,C：
68   单选题 	带电电器设备发生火灾时不能用（ ）扑救。
  	A  卤代烷
  	B  水
  	C  干粉
正确答案:B：
69   单选题 	扑救烟灰缸里的杂物、废纸篓里的废纸片等初起小火时，错误的做法是（ ）。
  	A  用水或灭火器扑灭
  	B  用手拍灭
  	C  用湿毛巾覆盖
正确答案:B：
70   单选题 	实验室仪器设备用电或线路发生故障着火时，应立即（ ），并组织人员用灭火器进行灭火。
  	A  将贵重仪器设备迅速转移
  	B  切断现场电源
  	C  将人员疏散
正确答案:B：
71   单选题 	火灾蔓延的途径有（ ）。
  	A  热传导
  	B  热对流
  	C  热辐射
  	D  以上都是
正确答案:D：
72   单选题 	在火灾初发阶段，应采取的撤离方法有（ ）。
  	A  乘坐电梯
  	B  用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离
  	C  跳楼逃生
  	D  跑到楼顶呼救
正确答案:B：
73   单选题 	发生电器着火应（ ）。
  	A  别管它，赶紧跑
  	B  保障安全的情况下先灭火，然后关电源
  	C  保障安全情况下先关掉电源，然后灭火
正确答案:C：
74   单选题 	实验大楼安全出口的疏散门应（ ）。
  	A  自由开启
  	B  向外开启
  	C  向内开启
正确答案:B：
75   单选题 	烟头的中心温度大概是（ ）
  	A  200—300℃
  	B  400—500℃
  	C  700—800℃
  	D  900—1000℃
正确答案:C：
76   单选题 	从火灾现场撤离时，应采取（ ）。
  	A  乘坐电梯
  	B  用湿毛巾捂住口鼻低姿从安全通道撤离
正确答案:B：
1   判断题 	雷电发生时，如果作业人员孤立处于暴露区并感到头发竖起时，应该立即双膝下蹲，身体向前弯曲，双手抱膝。 　
正确答案:对：
2   判断题 	静电可以引起爆炸、电气绝缘破坏、电子元器件击穿等。　
正确答案:对：
3   判断题 	当有人呼吸系统中毒时，应迅速使中毒者离开现场，移到通风良好的环境中，令中毒者呼吸新鲜空气，情况严重者应及时送医院治疗。　
正确答案:对：
4   判断题 	当皮肤受到微量污染时，可用肥皂、软毛刷、温水洗刷，到降至污染控制水平以下为止；如果皮肤严重污染，应立即用肥皂、软毛刷清洗（切勿擦破皮肤），然后根据核素的性质选择合适的去污剂。 　
正确答案:对：
5   判断题 	不能携带易燃易爆物品进入教室、宿舍、图书馆等人员聚集场所。 　
正确答案:对：
6   判断题 	安全事故处理应本着先人后物的原则，快速果断地处置。 　
正确答案:对：
7   单选题 	雷电放电具有（ ）特点。
  	A  电流大，电压高
  	B  电流小，电压高
  	C  电流大，电压低
正确答案:A：
8   单选题 	安装使用漏电保护器，是属于哪种安全技术措施（ ）。
  	A  基本安全措施
  	B  辅助安全措施
  	C  绝对安全措施
正确答案:A：
9   单选题 	如果触电者伤势严重，呼吸停止或心脏停止跳动，应竭力施行（ ）和胸外心脏挤压的救治措施。　
  	A  按摩
  	B  点穴
  	C  人工呼吸
正确答案:C：
10   多选题 	如果不慎发生被玻璃割伤事故，应（ ）。
  	A  先将伤口处的玻璃碎片取出
  	B  若伤口不大，用蒸馏水洗净伤口，再涂上红药水，撒上止血粉用纱布包扎好
  	C  伤口较大或割破了主血管，则应用力按住主血管，防止大出血
  	D  及时送医院治疗
正确答案:A,B,C,D：
11   多选题 	以下诱发安全事故的原因的是（ ）。 　
  	A  设备的不安全状态
  	B  人的不安全行为
  	C  不良的工作环境
  	D  劳动组织管理的缺陷
正确答案:A,B,C,D：
12   判断题 	各单位不得私自购买、运输剧毒物品。
正确答案:对：
13   判断题 	学生是否可以单独使用剧毒物品。
正确答案:错：
14   判断题 	如有盗窃和意外事故发生，不得隐瞒，应及时报告保卫部门和主管部门，并保护好现场
正确答案:对：
15   判断题 	发现宿舍楼的电闸箱起火，可以用楼内的消防栓灭火。
正确答案:错：
16   判断题 	当实验室有人发生触电事故时，应马上直接将其拉开远离电源 。
正确答案:对：
17   多选题 	发生案件时应做到（ ）。
  	A  立即报案，妥善保护案发现场，提供线索
  	B  立即查看损失情况
  	C  为救人可能破坏现场时应尽可能记住现场破坏前的情况
正确答案:A,C：
18   多选题 	现在学生公寓使用的都是电子门禁系统，没有本楼学生证的人员是无法进入楼内的，为保证本楼的安全，下面做法描述是安全负责的有（ ）。
  	A  助人乃快乐之根本，遇到没有门卡的人员，要热心替他开门
  	B  门禁发生故障，立即打电话通知物业中心进行维修
  	C  陌生人尾随进楼，应仔细盘问，不是本楼人员应报告楼长
正确答案:B,C：
19   单选题 	当在宿舍发现自己的笔记本电脑被盗后，应（ ）。
  	A  叫来宿舍全体室友开会讨论对策
  	B  怀疑是xx同学所为，趁他不在，私自翻他柜子查看
  	C  立即报警，并保护好现场
正确答案:C：
20   多选题 	参加公共场所大型活动时，以下做法合理的是（ ）。
  	A  进入场地时先了解安全通道、应急出口的位置
  	B  遇到可疑物品时，自行打开看看是什么
  	C  当出现拥挤踩踏的现象时在通道口处接听电话
  	D  在影院、球场、商场等场所遇到突发情况时要听从组织安排
  	E  在行进中若发现人群朝自己涌来，应及时向人群前进的方向快走，以免造成踩踏伤害
正确答案:A,D,E：
21   多选题 	下列做法容易导致物品丢失的是（ ）。
  	A  在食堂吃饭时用书包、钥匙等占座
  	B  为了方便，离开时不锁寝室的房门
  	C  将笔记本电脑随便放在教室课桌上，无人保管
  	D  将贵重物品随身携带或委托熟人暂时看管
正确答案:A,B,C：
22   多选题 	乘坐无照非法运营机动车（“黑车”）的危害有（ ）。
  	A  自己的合法权益无法保障，容易产生纠纷
  	B  扰乱正常的运输市场秩序
  	C  驾驶员从事的是非法运营，做贼心虚，极易引发交通事故
  	D  “黑车”车况、性能无保障
正确答案:A,B,C,D：
23   多选题 	发现有人中暑时，服用（ ）可以缓解病情。
  	A  淡盐水
  	B  红牛
  	C  藿香正气水
  	D  橙汁等饮料
正确答案:A,C：
24   多选题 	心肺复苏操作步骤中的“CAB”分别指（ ）。
  	A  摸颈动脉
  	B  胸外按压
  	C  畅通气道
  	D  人工呼吸
正确答案:B,C,D：
25   多选题 	学生宿舍里发现可疑人员，应采取（ ）。
  	A  态度和气、主动地上前询问
  	B  强行要求查看其有效身份证件
  	C  置之不理
  	D  将情况报告楼长或楼下保安
正确答案:A,D：
26   多选题 	不能购买或食用路边小摊贩的食品的主要原因是（ ）。
  	A  食品卫生安全得不到保障
  	B  危害自身健康
  	C  容易中毒
  	D  容易得传染病
  	E  破坏环境卫生,造成小污染
  	F  有碍校容
正确答案:A,B,C,D：
27   多选题 	犯罪嫌疑人用谈恋爱、网上交友等方式，利用男女交友时动作亲昵，女学生懦弱、缺乏性知识的特点，通过利诱、威胁、恐吓等手段来实施犯罪。为了防止受到伤害，应注意（ ）。
  	A  不要单独（或与男友）去偏僻处所，晚间应早回宿舍
  	B  切勿贪小利小惠
  	C  当发现对方有违背自己意愿的举动时要巧妙拒绝
  	D  顾虑脸面，遇到侵害避免向别人说起
  	E  当遇到性侵害时，沉着应对、巧妙周旋、设法解脱
  	F  当你遇到异性纠缠时，应立即报警
正确答案:A,B,C,E,F：
28   多选题 	国家秘密及其密级的具体范围，由国家保密行政管理部门分别会同外交、公安、国家安全和其他中央有关机关规定，级别由低到高分别为（ ）。
  	A  一般
  	B  秘密
  	C  保密
  	D  机密
  	E  绝密
正确答案:B,D,E：
29   多选题 	下列描述的行为中，属于电信诈骗的是（ ）。
  	A  打电话冒充事主熟人诈骗
  	B  退费退税诈骗
  	C  各类虚假中奖诈骗
  	D  网络购物诈骗
  	E  手机短信诈骗
  	F  虚假股票或投资理财“钓鱼”网站诈骗
正确答案:A,B,C,D,E,F：
30   多选题 	突发公共事件依危害程度、紧急程度和发展态势一般分为四级：Ⅰ级（特别严重）、Ⅱ级（严重）、Ⅲ级（较重）、Ⅳ级(一般)，对应的四种颜色是（ ）。
  	A  红
  	B  橙红
  	C  绿
  	D  橙
  	E  黄
  	F  紫
  	G  蓝
正确答案:A,D,E,G：
31   多选题 	下列描述的现象中，存在火情隐患的有（ ）。
  	A  在宿舍内使用电炉、热得快等大功率电器
  	B  在宿舍内乱拉乱接电线
  	C  在宿舍点火蚊香
  	D  台灯靠近枕头和被褥
正确答案:A,B,C,D：
32   多选题 	结伴旅游登山时,下面做法合理的是（ ）。
  	A  提前规划旅游路线,充分熟悉路况
  	B  提前了解自己的身体状况,并携带相关药物
  	C  独自一个人离开队伍去见识“奇观异景”
  	D  随时关注天气情况，做好相应准备
  	E  将行程告知家长或同学、老师并保持联系
正确答案:A,B,D,E：
33   多选题 	下列关于横过马路的说法正确的是（ ）。
  	A  骑自行车通过人行横道，应下车推行
  	B  行车信号灯变红时，行人可立即横过马路
  	C  应沿马路垂直方向横过马路
  	D  没有信号灯的路口，确认安全后通过马路
正确答案:A,C,D：
34   多选题 	下列描述中，可以预防自行车被盗的有（ ）。
  	A  骑自行车到达目的地，停车后要锁好车
  	B  骑车去公共场所，将车放到正规存车处
  	C  放假期间，最好将车推入寝室或交同学保管
  	D  在车身上喷上学号之类的标记
正确答案:A,B,C,D：
35   单选题 	在实习期内驾驶机动车的，应当在车身后部粘贴或者悬挂（ ）。
  	A  注意新手标志
  	B  注意避让标志
  	C  统一式样的实习标志
正确答案:C：
36   单选题 	非机动车遇前方路口交通堵塞时，应当（ ）。
  	A  下车推行通过路口
  	B  从人行横道内绕行通过路口
  	C  不得进入路口
正确答案:A：
37   单选题 	当黄灯持续闪烁时表示（ ）。
  	A  有危险,车辆行人不许通过
  	B  车辆行人注意观望,确认安全后通过
  	C  交通灯发生故障
正确答案:B：
38   单选题 	关于饮食安全，下列说法正确的是（ ）。
  	A  可以在实验室喝水、吃东西
  	B  切过生食的菜刀、菜板不能用来切熟食
  	C  高温可以杀死很多病菌，食用煮熟的病死的禽畜肉是安全的
正确答案:B：
39   单选题 	关于在实验室做实验，下列做法错误的是（ ）。
  	A  为了熟悉实验室环境，随意翻动实验室内物品
  	B  手上有伤口时，可以申请停做生物解剖实验
  	C  实验的过程中使用火炉等设备时，保证有人看守
  	D  进入实验室时，更换规定的实验服
正确答案:A：
40   单选题 	骑车转弯时，下面做法最妥当的是（ ）。
  	A  减速后环顾四周，伸手示意，指向所转的方向
  	B  直接转弯
  	C  响铃铛就可以了
正确答案:A：
41   单选题 	在宿舍楼里你发现自己没带宿舍门的钥匙，应该（ ）。
  	A  直接撬锁
  	B  打114查询开锁公司电话
  	C  找楼长或去C楼109室借钥匙
  	D  用IC卡之类的卡片“谨慎”地自助
正确答案:C：
42   单选题 	如接到手机短信告知亲友在外地遭遇车祸等事故，急需你寄钱相助时，你应（ ）。
  	A  马上寄钱相助
  	B  先向有关人员或短信中提到出事地点公安机关、医院等相关部门核实后再决定是否寄钱
  	C  联系发短信的人询问详细情况
正确答案:B：
43   单选题 	当在宿舍发现自己的贵重物品被盗后，你该（ ）。
  	A  叫来宿舍全体室友开会讨论对策
  	B  立即报警，并保护好现场
  	C  怀疑是某同学所为，趁他不在，私自翻他柜子查看
正确答案:B：
44   单选题 	你的自行车丢失以后，突然有一天在某地发现了，你该（ ）。
  	A  撬开车锁将自行车骑走
  	B  心想肯定要不回来，不采取任何行动
  	C  立即报警，并在原地等候
正确答案:C：
45   单选题 	自己的自行车丢了，你该（ ）。
  	A  立即到学校派出所报案
  	B  请同学帮忙在各主要道口堵截查找盗车贼
  	C  如果附近有能用自己钥匙打开的车，打开后骑走
正确答案:A：
46   单选题 	扑救燃油类易燃液体火灾时，应（ ）。
  	A  使用干粉灭火器
  	B  用水泼
  	C  扑打
正确答案:A：
47   单选题 	在室外灭火时，应站在什么位置？
  	A  上风处
  	B  下风处
  	C  都可以
正确答案:A：
48   判断题 	如果发现有人触电，应立即上前将其拉开，以避免其发生生命危险。
正确答案:错：
49   判断题 	游泳时小腿抽筋，应立刻想办法靠近岸边。
正确答案:错：
50   判断题 	舍友感到剧烈腹痛或头痛时，可以先让其服用一些止痛药以缓解病情。
正确答案:错：
51   判断题 	对于昏迷的病人，应该让其侧卧，而不能仰卧。
正确答案:对：
52   判断题 	在图书馆，存放书包时，使用自己带的锁将自助存包柜锁上 。
正确答案:对：
53   判断题 	在操场锻炼时，可以直接将包放在一旁去运动。
正确答案:错：
54   判断题 	遇到有人称自己钱包被盗而身无分文，寻求帮助时，不要轻易相信，应联系当地派出所或保卫部门。
正确答案:对：
55   判断题 	就离开几分钟，锁车太麻烦，可以把自行车随处一放就赶去教室。
正确答案:错：
56   判断题 	在操场锻炼时或者上课途中，捡到失物可以交到学生治安服务队下辖的失物招领处。
正确答案:对：
57   判断题 	可以在使用互联网上测试个人情商、智商、交友之类的测试软件时，随意提供个人真实的资料。
正确答案:错：
58   判断题 	不应该将涉密计算机和涉密存储介质接入互联网。
正确答案:对：
59   判断题 	我国禁止邮寄和非法携运属于国家秘密的文件、资料和其他物品出境。
正确答案:对：
60   判断题 	手机属私人物品，相对安全，可以用手机联络来传递涉密信息 。
正确答案:错：
61   判断题 	食用腐烂的蔬菜可能导致急性亚硝酸盐中毒 。
正确答案:对：
62   判断题 	校园内禁止吸烟，但可以在教学楼的厕所内或在宿舍阳台上吸烟 。
正确答案:错：
63   判断题 	浏览BBS等虚拟社区时，可以匿名发表一些带有攻击性的言论，或者反动、迷信的内容。
正确答案:错：
64   判断题 	遭遇暴力抢劫时要保持镇定，在未危及生命安全的情况下，不要硬拼。
正确答案:对：
65   判断题 	同学探访，在不打扰其他同学的前提下，可以允许其留在宿舍过夜 。
正确答案:错：
66   判断题 	网购时不要轻信以各种名义要求你先付款的信息，一定要通过官方支付平台支付。
正确答案:对：
67   判断题 	大火封门时，可用浸湿的被褥、衣物堵塞门缝，向门上泼水降温，以延缓火灾蔓延，呼叫待援。
正确答案:对：
68   判断题 	干粉灭火器使用不当，可能会造成冻伤。
正确答案:错：
1   判断题 	重复接地是指零线上的一处或多处通过接地装置与大地再连接，其安全作用是：降低漏电设备对地电压；减轻零线断线时的触电危险；缩短碰壳或接地短路持续时间；改善架空线路的防雷性能等。　
正确答案:对：
2   判断题 	只要插线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用。 　
正确答案:错：
3   判断题 	在使用手电钻、电砂轮等手持电动工具时，为保证安全，应该装设漏电保护器。 　
正确答案:对：
4   判断题 	在清洁、维修仪器时，应先断电并确保无人能开启仪器。　
正确答案:对：
5   判断题 	在触电现场，若触电者已经没有呼吸或脉搏的表现，此时可以判定触电者已经死亡，从而放弃抢救。 　
正确答案:错：
6   判断题 	学生晚上回宿舍时，其在实验室的计算机主机应关闭，显示器一般不用关闭。　
正确答案:错：
7   判断题 	为了防止触电可采用绝缘、防护、隔离等技术措施以保障安全。　
正确答案:对：
8   判断题 	使用电器时可以用两眼插头代替三眼插头。 　
正确答案:错：
9   判断题 	湿手不能触摸带电的电器，不能用湿布擦拭使用中的电器。 　
正确答案:对：
10   判断题 	切勿带电插、接电气线路。 　
正确答案:对：
11   判断题 	连接在插线板上的用电器总功率不能超过插线板的最大负荷。　
正确答案:对：
12   判断题 	接临时电源要用合格的电源线，电源插头、插座要安全可靠，损坏的不能使用，电源线接头要用绝缘胶布包好。 　
正确答案:对：
13   判断题 	高压容器应定期检查其安全性并记录检查结果。　
正确答案:对：
14   判断题 	高层建筑物发生火灾时，乘坐电梯疏散即快速又安全省力。　
正确答案:错：
15   判断题 	凡在潮湿工作场所或在金属容器内使用手提式电动用具或照明灯时，安全电压应采用12V。 　
正确答案:对：
16   判断题 	发生触电时，应对患者进行人工呼吸，可以适量使用兴奋剂。　
正确答案:错：
17   判断题 	对于容易产生静电的场所，应保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地板。 　
正确答案:对：
18   判断题 	电路保险丝（片）熔断，短时期内可以用铜丝或铁丝代替。　
正确答案:错：
19   判断题 	电动机试机时，可以一起动马上就按停机按钮。　
正确答案:错：
20   判断题 	地线和零线的作用相同。 　
正确答案:错：
21   判断题 	当手、脚或身体沾湿或站在潮湿的地板上时，切勿启动电源开关和触摸电器用具。　
正确答案:对：
22   判断题 	不使用绝缘损坏或接地不良的电器设备。　
正确答案:对：
23   判断题 	避雷针、避雷网、消雷器是用于防止直击雷的保护装置。 　
正确答案:对：
24   多选题 	电器线路火灾的基本原因有（ ）。
  	A  短路
  	B  过负荷
  	C  接触电阻过大
  	D  电火花
  	E  电弧
正确答案:A,B,C,D,E：
25   多选题 	在有人触电时，借助符合相应电压等级的绝缘工具可采用（ ）使触电人员脱离低压。
  	A  切断电源
  	B  割断电源线
  	C  挑拉电源线
  	D  借助工具使触电者脱离电源
正确答案:A,B,C,D：
26   单选题 	国际规定，电压在( )伏以下不必考虑防止电击的危险。
  	A  36伏
  	B  65伏
  	C  25伏
正确答案:C：
27   单选题 	三线电缆中的红线代表的是（ ）。
  	A  零线
  	B  火线
  	C  地线
正确答案:B：
28   单选题 	配电盘（箱）、开关、变压器等各种电气设备附近不得（ ）。
  	A  设放灭火器
  	B  设置围栏
  	C  堆放易燃、易爆、潮湿和其他影响操作的物件
正确答案:C：
29   单选题 	被电击的人能否获救，关键在于（ ）。
  	A  触电的方式
  	B  人体电阻的大小
  	C  触电电压的高低
  	D  能否尽快脱离电源和施行紧急救护
正确答案:D：
30   单选题 	低压验电笔一般适用于交、直流电压为（ ）以下。
  	A  220 V
  	B  380 V
  	C  500 V
正确答案:C：
31   单选题 	任何电气设备在未验明无电之前，一律认为是（ ）。
  	A  无电
  	B  也许有电
  	C  有电
正确答案:C：
32   单选题 	电线插座损坏时，将会引起（ ）。
  	A  工作不方便
  	B  不美观
  	C  触电伤害
正确答案:C：
33   单选题 	停电检修时，在一经合闸即可送电到工作地点的开关或刀闸的操作把手上，应悬挂（ ）警示牌。　
  	A  "在此工作”
  	B  “止步，高压危险”
  	C  “禁止合闸，有人工作”
正确答案:C：
34   单选题 	在遇到高压电线断落地面时，导线断落点（ ）内禁止人员进入。
  	A  10米
  	B  20米
  	C  30米
正确答案:B：
35   多选题 	静电的电量虽然不大，但其放电时产生的静电火花有可能引起爆炸、火灾、及造成精密实验仪器损坏，正确的预防措施有（ ）。
  	A  适当的提高工作场所的湿度
  	B  进行特殊危险实验时，操作人员应先接触设置在安全区内的金属接地棒，以消除人体电荷
  	C  尽量穿不宜产生静电的工作服，不要在易产生静电的场所梳理头发
  	D  计算机进行维护时，先将手触摸其他金属导电体，然后再拆机
正确答案:A,B,C,D：
36   多选题 	防止静电事故的主要办法是（ ）。
  	A  人体接触对静电敏感的设备时，提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯等
  	B  在重要场合铺设防静电地板
  	C  增加空气中的湿度，降低静电产生的条件
  	D  用电设备都良好接地
  	E  保证电路良好的绝缘
正确答案:A,B,C：
37   多选题 	使用供电延长线应注意（ ）。
  	A  不得任意放置於通道上，以免因绝缘破损造成短路
  	B  必要时应加保护管并黏贴於地面
  	C  插座不足时，不能连续串接, 以免造成超载或接触不良
  	D  插座不足时，不能连续分接，以免造成超载或接触不良
正确答案:A,B,C,D：
38   单选题 	触电事故中，绝大部分导致人身伤亡的是（ ）。
  	A  人体接受电流遭到电击
  	B  电压
  	C  电场
正确答案:A：
39   单选题 	按有关安全规程，使用的电气设备其外壳应有的防护措施是（ ）。
  	A  无
  	B  保护性接零或接地
  	C  防锈漆
正确答案:B：
40   单选题 	三相电闸闭合后，三相电机嗡嗡响、不转或转速很慢，是因为（ ）。
  	A  短路
  	B  开路
  	C  缺相
正确答案:C：
41   单选题 	为防止静电火花引起事故，凡是用来加工、贮存、运输各种易燃气、液、粉体的设备的金属管、非导电材料管都必须（ ）。
  	A  有足够大的电阻
  	B  有足够小的电阻
  	C  可靠接地
正确答案:C：
42   判断题 	进行电路维护时不能进行带电操作。
正确答案:对：
43   判断题 	2安培的设备保险丝断了，可以使用3安培的代替。
正确答案:错：
44   单选题 	安全电压最高是（ ）。
  	A  24V
  	B  36V
  	C  42V
  	D  60V
正确答案:C：
45   多选题 	触电救护包括（ ）。
  	A  触电解救
  	B  人工呼吸
  	C  胸外心脏挤压
  	D  打强心针
正确答案:A,B,C：
46   多选题 	日常安全用电包括（ ）。
  	A  人走关灯
  	B  每天下班拔掉计算机电源插头
  	C  功率型用电设备要随时有人看守
  	D  上班过程中只要不用电就关掉电源
正确答案:A,C：
47   多选题 	220V200W的灯头上可以使用的灯泡有（ ）。
  	A  220V100W
  	B  220V200W
  	C  36V50W
  	D  36V100W
正确答案:A,B：
48   多选题 	以下能够使人与地之间绝缘的有（ ）。
  	A  布底鞋
  	B  皮底鞋
  	C  绝缘鞋
  	D  绝缘橡胶垫
正确答案:C,D：
49   多选题 	关于安全用电，下列说法正确的是（ ）。
  	A  保险丝断了不一定是发生了短路
  	B  使用测电笔时，手不能接触笔上任何金属
  	C  只有高压线路才会发生触电
  	D  有人触电是要用干燥绝缘物品拨开电线
正确答案:A,D：
50   多选题 	防止人身触电事故发生的安全措施有（ ）。
  	A  穿好绝缘防护鞋
  	B  戴好绝缘防护手套
  	C  正确使用焊接防护面罩
  	D  设备安全检查合格
正确答案:A,B：
51   判断题 	箱式电阻炉的使用必须确保安全用电，否则易发生人身安全事故。
正确答案:对：
52   判断题 	短路会使短路处甚至整个电路过热，从而导致线路的绝缘层燃烧，引发火灾。
正确答案:对：
53   判断题 	人体触电，双手触电致死比单手触电致死的概率要大得多。
正确答案:对：
54   判断题 	电路谐振时，电容的电压可以是电源电压的几倍。
正确答案:对：
55   判断题 	万用表电阻档可测量绝缘电阻。
正确答案:错：
56   判断题 	50毫安的工频电流就可以使人遭到致命电击。
正确答案:对：
57   判断题 	电击（触电）通常指因为人体接触带电的线路或设备而受到伤害的事故。为了避免电击（触电）事故的发生，设备须可靠接地和人体对地绝缘。
正确答案:对：
58   判断题 	在进行电子线路板焊接后的剪脚工序时，剪脚面应背离身体特别是脸部，防止被剪下引脚弹伤。
正确答案:对：
59   判断题 	漏电保护器对两相触电（人体双手触及两相电源），不起保护作用。
正确答案:对：
60   判断题 	在电气类开放性实验或科研实验室，必须二人以上方可开展实验。
正确答案:对：
61   判断题 	连接在接线板上的用电总负荷不能超过接线板的最大容量。
正确答案:对：
62   判断题 	电动工具应定期检修。
正确答案:对：
63   判断题 	只要接线板质量符合要求，就可以随意串联很多个，不影响使用。
正确答案:错：
64   判断题 	实验室禁止私拉乱接电线，实验过程中自制非标设备时，应报请实验室管理人员批准，然后请电气专业人员按照标准安全的连接。
正确答案:对：
65   判断题 	连接电气设备的开关需安装在火线上。
正确答案:对：
66   判断题 	布线时,强、弱电可以合用同一电缆管线。
正确答案:错：
67   判断题 	在三相四线制供电系统中，不允许一部分设备接零，而另一部分设备采用保护接地？
正确答案:对：
68   判断题 	电气设备着火，首先必须采取的措施是灭火。
正确答案:错：
69   判断题 	搬动风扇、照明灯和移动电焊机等电气设备时，应在切断电源的情况下进行。
正确答案:对：
70   判断题 	短路电流使短路处甚至使整个电路过热，会使导线的绝缘层燃烧起来，并引燃周围建筑物内的可燃物。
正确答案:对：
71   判断题 	在有爆炸和火灾危险场所使用手持式或移动式电动工具时，必须采用有防爆措施的电动工具。
正确答案:对：
72   判断题 	避雷针、避雷网、消雷器是用于防止直击雷的保护装置。
正确答案:对：
73   判断题 	触电紧急救护时，首先应使触电者脱离电源，然后立即进行人工呼吸。
正确答案:对：
74   判断题 	保险丝断了，可以用细铜丝代替。
正确答案:错：
75   判断题 	一定程度的电场，磁场，电磁场都可能对人有损害。
正确答案:对：
76   判断题 	室内发生电气火灾，应立即报警然后进行扑救。
正确答案:错：
77   判断题 	身边有人严重触电，应当首先切断电源，然后进行紧急抢救如人工呼吸，并立即拨打急救电话120或999。
正确答案:对：
78   判断题 	连接电器设备的开关需安装在火线上。
正确答案:对：
79   判断题 	当断线落地或大电流从接地装置流入大地时，若人站在附近则可能在两脚之间产生跨步电压。
正确答案:对：
80   判断题 	任何电气设备在未验明无电时，一律认为有电，不能盲目触及。
正确答案:对：
81   判断题 	人体触电致死，是由于肝脏受到严重伤害。
正确答案:错：
82   判断题 	电动工具应由具备证件合格的电工定期检查及维修。
正确答案:对：
83   判断题 	对于在易燃、易爆、易灼烧及有静电发生的场所作业的工人，可以发放和使用化纤防护用品。
正确答案:错：
84   判断题 	移动某些非固定安装的电气设备时(如电风扇，照明灯)，可以不必切断电源。
正确答案:错：
85   判断题 	有人低压触电时，应该立即伸手将他拉开。
正确答案:错：
86   判断题 	在距离线路或变压器较近，有可能误攀登的建筑物上，必须挂有“禁止攀登，有电危险”的标示牌。
正确答案:对：
87   判断题 	家用电器在使用过程中，可以用湿手操作开关。
正确答案:错：
88   判断题 	在充满可燃气体的环境中，可以使用手动电动工具。
正确答案:错：
89   判断题 	实验室内可用电炉、电加热器取暖。
正确答案:错：
90   判断题 	电器或线路着火，要先切断电源，再用干粉灭火器或气体灭火器灭火，不可直接泼水灭火，以防触电或电器爆炸伤人。
正确答案:对：
91   判断题 	学生晚上回宿舍时，其在实验室的计算机主机应关闭，显示器一般不用关闭。
正确答案:错：
92   判断题 	进行电器维修必须先关掉电源再进行修理。
正确答案:对：
93   判断题 	不能用铁柄毛刷清扫电源开关和用湿布擦电源开关。
正确答案:对：
94   判断题 	不使用绝缘损坏或接地不良的电器设备。
正确答案:对：
95   判断题 	在实验室同时使用多种电器设备时，应计算所有用电的总容量，它应小于实验室的设计容量。
正确答案:对：
96   判断题 	实验过程中用到自制的非标设备时，禁止私拉乱接电线，要请专业电气工程师按照标准安全的连接，同时报请实验室管理员批准。
正确答案:对：
97   判断题 	低压设备或做耐压实验的周围栏上可以不用悬挂标示牌。
正确答案:错：
98   判断题 	清洗电动机械时可以不用断开电源。
正确答案:错：
99   判断题 	消除管线上的静电主要是做好屏蔽。
正确答案:错：
100   判断题 	交、直流回路可以合用一条电缆。
正确答案:错：
101   判断题 	短路是指电气线路中相线与相线，相线与零线或大地，在未通过负载或电阻很小的情况下相碰，造成电气回路中电流大量增加的现象。
正确答案:对：
102   判断题 	在一经合闸即可送电到工作地点的开关和刀闸的操作把手上，均应悬挂“禁止合闸，有人工作”的标示牌。
正确答案:对：
103   判断题 	现场触电急救可以打强心针。
正确答案:错：
104   判断题 	对容易产生静电的场所，要保持地面潮湿，或者铺设导电性能好的地面；工作人员要穿防静电的衣服和鞋靴，静电及时导人大地，防止静电积聚，产生火花。
正确答案:对：
105   多选题 	高压设备上工作必须遵守（ ）。
  	A  填用工作票或口头电话命令
  	B  至少应有两人在一起工作
  	C  完成保证工作人员安全的组织措施和技术措施
正确答案:A,B,C：
106   多选题 	防止交流、直流电触电的基本措施有（ ）。
  	A  将带电设备设置必要的防护，保证防护意外的接触、意外的接近
  	B  对于偶然带电的设备，应采用保护接地和保护接零或安装漏电断路器等措施
  	C  要对电气线路或电气设备进行检查、修理或试验。需要进行带电检修时，使用适当的个人防护用具
正确答案:A,B,C：
107   多选题 	在（ ）情况下，开关、刀闸的操作手柄上须挂“禁止合闸，有人工作的标示牌。
  	A  一经合闸即可送电到工作地点的开关、刀闸
  	B  已停用的设备，一经合闸即有造成人身触电危险、设备损坏或引起总漏电保护器动作的开关、刀闸
  	C  一经合闸会使两个电源系统并列或引起反送电的开关、刀闸
正确答案:A,B,C：
108   多选题 	保证安全的技术措施有（ ）。
  	A  工作票制度
  	B  停电
  	C  验电
  	D  挂地线
  	E  悬挂标示牌
  	F  装设遮栏（围栏）
  	G  操作票制度
正确答案:B,C,D,E,F：
109   多选题 	影响电流对人体伤害程度的主要因素有（ ）。
  	A  电流的大小
  	B  人体电阻
  	C  通电时间的长短
  	D  电流的频率
  	E  电压的高低
  	F  触电电流经人体的途径
正确答案:A,B,C,D,E,F：
110   多选题 	电气设备发生火灾时，可带电灭火的器材有（ ）。
  	A  二氧化碳
  	B  干粉
  	C  泡沫灭火器
正确答案:A,B：
111   多选题 	下列选项中，（ ）是预防电气火灾最重要的基本措施。
  	A  实验室建设时要全面地规划电气需求，正确地设计方案，容量留有余地
  	B  从工作现场清除易燃易爆材料
  	C  禁止非电工改接电气线路，禁止乱拉临时用电线路
  	D  工作现场禁止吸烟，禁止带火柴、打火机等进入
  	E  规范使用操作，制定并严格执行用电和电气设备使用安全操作规程
  	F  做电器实验时应该2人及以上在场
正确答案:A,C,E：
112   多选题 	在下列选项中，电气火灾的火源主要有（ ）。
  	A  电火花
  	B  可燃性气体（如天然气、煤气等）
  	C  可燃性液体（如汽油、煤油等）
  	D  电热高温（在导体中的大电流、或电磁材料中的磁损耗、或绝缘介质中的电损耗产生的热量导致的高温）
  	E  电热器（如电炉、热得快等）
  	F  明火（如燃烧的煤炉、木材等）
正确答案:A,D,E：
113   多选题 	运行中的电气设备包括（ ）。
  	A  全部带有电压的电气设备
  	B  一部分带有电压的电气设备
  	C  一经操作即有电压的电气设备
正确答案:A,B,C：
114   多选题 	摩擦是产生静电一种主要原因，尤其在干燥的环境中，人体的活动和物体的移动都会产生很强的静电，静电在突然释放的时候会对人体或设备造成损伤。下列选项中防止静电事故的主要办法有（ ）。
  	A  人体接触对静电敏感设备时提前释放自己身体中积累的电荷，例如带静电防护手环、使用静电防护毯
  	B  在重要场合铺设防静电地板
  	C  增加空气中的湿度，降低静电产生的条件
  	D  用电设备都良好接地
  	E  保证电路良好的绝缘
正确答案:A,B,C：
115   多选题 	实验完成后离开实验室时应进行检查（ ）。
  	A  切断房间内所有电源
  	B  关闭房间内所有水源
  	C  观察房间内是否还有灯亮
  	D  静听房间内有无声音
正确答案:A,B,C,D：
116   多选题 	关于安全用电，下列做法错误的是（ ）。
  	A  用铁丝代替保险丝
  	B  在电线上晾晒衣物
  	C  有人触电应立即切断电源
  	D  定期检查线路，防止绝缘层破损
正确答案:A,B：
117   多选题 	实验室安全包括（ ）。
  	A  使用设备
  	B  用电
  	C  防火
  	D  防盗
正确答案:A,B,C,D：
118   单选题 	实验时，电源变压器付边输出被短路，会出现（ ）现象，直至烧毁。
  	A  电源变压器有异味
  	B  电源变压器冒烟
  	C  电源变压器发热
  	D  以上都是
正确答案:D：
119   单选题 	高电压实验时，实验人员必须（ ）人以上。
  	A  1
  	B  2
  	C  3
  	D  4
正确答案:B：
120   单选题 	检修高压电动机时，下列行为描述错误的是（ ）。
  	A  先实施停电安全措施，再在高压电动机及其附属装置的回路上进行检修工作
  	B  检修工作终结，需通电实验高压电动机及其启动装置时，先让全部工作人员撤离现场，再送电试运转
  	C  在运行的高压电动机的接地线上进行检修工作
正确答案:C：
121   单选题 	发生触电事故的危险电压一般是从（ ）伏开始。
  	A  24
  	B  26
  	C  65
  	D  36
正确答案:C：
122   单选题 	电动工具的电源引线，其中黄绿双色线应作为（ ）线使用。
  	A  相
  	B  工作零
  	C  保护接地
正确答案:C：
123   单选题 	在进行电子底板贴焊、剪脚等工序时应（ ）。
  	A  戴上防护眼镜
  	B  戴上护耳器
  	C  戴上安全帽
正确答案:A：
124   单选题 	使用的电气设备按有关安全规程，其外壳的防护措施有（ ）。
  	A  无
  	B  保护性接零或接地
  	C  防锈漆
正确答案:B：
125   单选题 	实验室内的插座距地面的高度一般不低于（ ）。
  	A  0.3米
  	B  0.2米
  	C  0.1米
  	D  0.5米
正确答案:A：
126   单选题 	人体在电磁场作用下，由于（ ）将使人体受到不同程度的伤害。
  	A  电流
  	B  电压
  	C  电磁波辐射
正确答案:C：
127   单选题 	民用照明电路电压是（ ）。
  	A  直流电压220伏
  	B  交流电压280伏
  	C  交流电压220伏
正确答案:C：
128   单选题 	使用手持电动工具时，下列注意事项正确的是（ ）。
  	A  使用万能插座
  	B  使用漏电保护器
  	C  身体或衣服潮湿
正确答案:B：
129   单选题 	在下列环境中，不适合使用金属梯子的有（ ）。
  	A  有触电机会的工作场所
  	B  坑穴或密闭场所
  	C  高空作业
正确答案:A：
130   单选题 	下列灭火器中，最适于扑灭电气火灾的是（ ）。
  	A  二氧化碳灭火器
  	B  干粉灭火器
  	C  泡沫灭火器
正确答案:A：
131   单选题 	漏电保护器的使用是防止（ ）。
  	A  触电事故
  	B  电压波动
  	C  电流过大
正确答案:A：
132   单选题 	下列灭火方法中，对电器着火不适用的是（ ）。
  	A  用二氯化碳灭火器进行灭火
  	B  用沙土灭火
  	C  用水灭火
正确答案:C：
133   单选题 	截面积为2.5mm2的铜芯导线，允许通过的长期电流为（ ）。
  	A  5~10A
  	B  10~20A
  	C  20~30A
正确答案:B：
134   单选题 	一台配置液晶显示器的台式计算机总耗电量为（ ）。
  	A  小于100W
  	B  150W左右
  	C  200W以上
正确答案:C：
135   单选题 	移动式电动工具及其开关板（箱）的电源线必须采用（ ）。
  	A  双层塑料铜芯绝缘导线
  	B  双股铜芯塑料软线
  	C  铜芯橡皮绝缘护套或铜芯聚氯乙烯绝缘护套软线
正确答案:C：
136   单选题 	一般居民住宅、办公场所，若以防止触电为主要目的时，应选用漏电动作电流为（ ）mA的漏电保护开关。
  	A  6
  	B  15
  	C  30
正确答案:C：
137   单选题 	设备或线路的确认无电，应以（ ）指示作为根据。
  	A  电压表
  	B  检验正常的验电器
  	C  断开信号
正确答案:B：
138   单选题 	施工现场照明设施的接电应采取的防触电措施为（ ）。
  	A  湿手操作
  	B  切断电源
  	C  站在铁登子上
正确答案:B：
139   单选题 	如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应（ ）。
  	A  站在铁板上操作
  	B  站在绝缘胶板上操作
  	C  穿防静电鞋操作
正确答案:B：
140   单选题 	使用电气设备时，由于维护不及时，当（ ）进入时，可导致短路事故。
  	A  导电粉尘或纤维
  	B  强光辐射
  	C  高温环境
正确答案:A：
141   单选题 	下面做法错误的是（ ）。
  	A  用干燥的织物擦拭用电器
  	B  开关内出现异响一定先修好再使用
  	C  发现高压电线落地立即用干木棍支起来
正确答案:C：
142   单选题 	1.5千瓦的三项交流电机，满负荷工作时其线电流是（ ）。
  	A  1A左右
  	B  1.5A左右
  	C  3A左右
  	D  7A左右
正确答案:C：
143   单选题 	四孔的三项电源插座上没有（ ）。
  	A  火线
  	B  零线
  	C  地线
正确答案:C：
144   单选题 	三孔插座上（ ）孔是火线。
  	A  右下
  	B  左下
  	C  上
正确答案:A：
145   单选题 	安全电压插座上插孔的形状是（ ）。
  	A  并列两孔
  	B  任意三孔
  	C  圆形三孔
正确答案:C：
146   单选题 	设备使用需要地线而房间里没有时可以（ ）。
  	A  不接地线
  	B  将地线搭在暖气管上
  	C  把地线连接在零线上
  	D  找电路维护人员解决
正确答案:D：
147   单选题 	三项电源线间电压是（ ）。
  	A  110V
  	B  220V
  	C  380V
正确答案:C：
148   单选题 	正常情况下一个标志为10A的单项电源插座，可以承载的负载是（ ）。
  	A  1000W
  	B  2000W
  	C  3000W
  	D  4000W
正确答案:B：
149   单选题 	在潮湿工作场所和金属容器内使用手提用电工具的安全电压是（ ）。
  	A  12V
  	B  24V
  	C  36V
  	D  42V
正确答案:A：
150   单选题 	低压验电笔一般适用电压小于（ ）。
  	A  220V
  	B  380V
  	C  500V
正确答案:C：
151   单选题 	通过人身的安全直流电流是（ ）。
  	A  10mA
  	B  50mA
  	C  100mA
  	D  500mA
正确答案:B：
152   单选题 	通过人身的安全交流电流是（ ）。
  	A  10mA
  	B  50mA
  	C  100mA
  	D  500mA
正确答案:A：
153   判断题 	在有易燃易爆物品附近使用电器必须采取防爆措施。
正确答案:对：
154   判断题 	设备的外壳保护地线在没有接地设备的时候可以接在零线上。
正确答案:错：
155   判断题 	用电设备在长时间不用时，应该断开电源。
正确答案:对：
156   判断题 	插拔电器插头时手要保持干燥。
正确答案:对：
157   多选题 	使用电钻或手持电动工具时应注意的安全问题有（ ）。
  	A  所有的导电部分必须有良好的绝缘
  	B  所有的导线必须是坚韧耐用的软胶皮线。在导线进入电机的壳体处，应用胶皮圈加以保护，以防电线的绝缘层被磨损
  	C  电机进线应装有接地或接零的装置
  	D  在使用时，必须穿绝缘鞋；戴绝缘手套等防护用品
  	E  每次使用工具时，都必须严格检查
正确答案:A,B,C,D,E：
158   多选题 	运行中的电气设备有（ ）。
  	A  全部带有电压的电气设备
  	B  一部分带有电压的电气设备
  	C  一经操作即有电压的电气设备
正确答案:A,B,C：
159   多选题 	引发电气火灾的初始原因有多种，请从下列选项中选择4种最主要的（ ）。
  	A  电路接触不良
  	B  带电改接电气线路
  	C  线路或设备过电流运行
  	D  电热器挨近可燃物
  	E  工作现场有易燃易爆气体
  	F  绝缘老化或破坏
  	G  工作现场有可燃液体
  	H  不符合安全规范的操作
正确答案:A,C,D,F：
160   多选题 	作业现场应具备的基本条件有（ ）。
  	A  作业现场的生产条件和安全设施等符合有关标准、规范的要求，工作人员的劳动防护用品应合格、齐备
  	B  经常有人工作的场所及施工车辆上宜配备急救箱，存放急救用品，并应指定专人经常检查、补充或更换
  	C  现场使用的安全工器具应合格并符合有关要求
  	D  各类作业人员应被告知其作业现场和工作岗位存在的危险因素、防范措施及事故应急处理措施
正确答案:A,B,C,D：
161   多选题 	全部停电的工作指（ ）。
  	A  室内高压设备全部停电（包括架空线路与电缆引入线在内）
  	B  通至邻接高压室的门全部闭锁
  	C  以及室外高压设备全部停电（包括架空线路与电缆引入线在内）
正确答案:A,B,C：
162   判断题 	漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的绝缘状况起到监督作用；漏电保护器安装点以后的线路应是对地 绝缘的，线路应是对地绝缘良好。
正确答案:对：
163   判断题 	静电有三大特点：一是电压高；二是静电感应突出；三是尖端放电现象严重。
正确答案:对：
164   判断题 	电流对人体的伤害有两种类型，即电击和电伤。
正确答案:对：
165   判断题 	动力配电箱的闸刀开关可以带负荷拉开。
正确答案:错：
166   判断题 	在照明电路的零线上应该装设熔断器。
正确答案:错：
167   判断题 	在潮湿或高温或有导电灰尘的场所，应该用正常电压供电。
正确答案:错：
168   判断题 	使用钳形电流表时，应注意钳形电流表的电压等级。测量时戴绝缘手套，站在绝缘垫上，不得触及其他设备，以防短路或接地。
正确答案:对：
169   判断题 	用电安全的基本要素有：电气绝缘、安全距离、设备及其导体载流量、明显和准确的标志。
正确答案:对：
170   判断题 	电磁式电流互感器在使用中副边不许开路，电压互感器在使用中副边不许短路。
正确答案:对：
171   判断题 	金属材料可以很好地屏蔽低频磁场。
正确答案:错：
172   判断题 	保险丝和自动开关可以有效地防止电气火灾。
正确答案:错：
173   判断题 	高压实验中的安全距离：10kV是0.7m；66kV是1.5m；220kV是3m。
正确答案:对：
174   判断题 	送电时投入隔离开关的顺序是先合母线侧、后合线路侧。
正确答案:对：
175   单选题 	长期在高频电磁场作用下，操作者会有的不良反应有（ ）。
  	A  呼吸困难
  	B  神经失常
  	C  疲劳无力
正确答案:C：
176   单选题 	下列有关使用漏电保护器的说法正确的是（ ）。
  	A  漏电保护器既可用来保护人身安全，还可用来对低压系统或设备的对地绝缘状况起到监督作用
  	B  漏电保护器安装点以后的线路不可对地绝缘
  	C  漏电保护器在日常使用中不可在通电状态下按动实验按钮来检验其是否灵敏可靠
正确答案:A：
177   单选题 	电线接地时，人体距离接地点越近，跨步电压越高；距离越远，跨步电压越低。一般情况下距离接地体（ ），跨步电压可看成是零。
  	A  10m 以内
  	B  20m 以外
  	C  30m 以外
正确答案:B：
178   单选题 	工作地点相对湿度大于 75% 时，则此工作环境属于（ ）易触电的环境。
  	A  危险
  	B  特别危险
  	C  一般
正确答案:A：
179   单选题 	保证电气检修人员人身安全最有效的措施是（ ）。
  	A  悬挂标示牌
  	B  放置遮栏
  	C  将检修设备接地并短路
正确答案:C：
180   单选题 	车间内的明、暗插座距地面的高度一般不低于（ ）。
  	A  0.3米
  	B  0.2米
  	C  0.1米
正确答案:A：
181   单选题 	扑救电气设备火灾时，不能用（ ）。
  	A  四氯化碳灭火器
  	B  二氧化碳灭火器
  	C  泡沫灭火器
正确答案:C：
182   单选题 	长期搁置不用的手持电动工具，在使用前必须测量绝缘电阻，要求I类手持电动工具带电零件与外壳之间绝缘电阻不低于（ ）MΩ。
  	A  2
  	B  0.5
  	C  1
  	D  1.5
正确答案:B：
183   单选题 	高电压实验时，接地杆使用的接地线应使用（ ）。
  	A  普通带绝缘层的多股铝线
  	B  普通带绝缘层的多股铜线
  	C  普通的单股裸铜线
  	D  普通的多股裸铜线
正确答案:D：
184   单选题 	高压电容器，实验结束后或闲置时，最合适的处理方式是（ ）。
  	A  电极接地
  	B  负电极接地
  	C  双电极接地
  	D  双电极短接
正确答案:D：
185   判断题 	设备和人体都可靠接地。
正确答案:错：
186   判断题 	设备和人体都对地绝缘。
正确答案:错：
187   判断题 	设备对地绝缘而人体可靠接地。
正确答案:错：
188   判断题 	电炉、烘箱等用电设备在使用中，使用人员不得离开。
正确答案:对：
189   判断题 	发现有人触电，不能直接接触触电者，应用木棒或其它绝缘物将电源线挑开，使触电者脱离电源。
正确答案:对：
190   判断题 	电源插座附近不应堆放易燃物等杂物。
正确答案:对：
191   单选题 	预防电击（触电）的一条重要措施是用电设备的金属外壳要有效接地，下列选项中可靠的接地点有（ ）。
  	A  单相供电的2根线分别称为火线和地线，选择其中的地线接地
  	B  三相供电中的中性点电压应该为零，可以选择这个中性点来接地
  	C  实验室内的自来水管（暖气管）是埋设于地下的金属管相连的，可用来接地
  	D  专门埋设地下、保证接地电阻很小专用地线
  	E  避雷针的接地线
正确答案:D：
192   单选题 	为了减少电击（触电）事故对人体的损伤，经常用到电流型漏电保护开关，其保护指标设置为≤30mAS。下列描述中含义正确的是（ ）。
  	A  流经人体的电流（以毫安为单位）和时间（以秒为单位）的乘积小于30，例如电流为30mA则持续的时间必须小于1秒
  	B  流经人体的电流必须小于30毫安
  	C  流经人体电流的持续时间必须小于1秒
正确答案:A：
193   单选题 	在供电中，万一发生电击（触电）事故为了保证不至于对人体产生致命危险，引入了安全电压这一概念。下列选项中，工业中使用的安全电压是（ ）。
  	A  25V
  	B  36V
  	C  50V
正确答案:B：
194   单选题 	雷电由于瞬间的强大电流释放巨大能量，不仅会伤及人员，还会损坏设备，甚至引起火灾。下列描述中，室内防止雷电灾害的最主要的措施是（ ）。
  	A  在较高建筑的顶端及露天的配电设施要装避雷装置
  	B  雷雨时不使用计算机上网，而且尽可能关闭机器，拔掉电源线和网线
  	C  雷雨发生时不使用手机
正确答案:A：
195   单选题 	下列关于实验室用电的注意事项描述中，不正确的是（ ）。
  	A  实验前先检查用电设备，再接通电源；实验结束后，先关仪器设备，再关闭电源
  	B  工作人员离开实验室或遇突然断电，应关闭电源，尤其要关闭加热电器的电源开关
  	C  电源或电器设备的保险丝烧断后，可以用其它金属导线代替
  	D  电源开关附近不得存放易燃易爆物品或堆放杂物
正确答案:C：
196   单选题 	一般电热水壶的耗电为（ ）。
  	A  200W左右
  	B  500W左右
  	C  800W以上
正确答案:C：
1   多选题 	“法轮功”等邪教的特征有（ ）。
  	A  称具有无限的超自然能力，进行教主崇拜
  	B  以批判社会、反政府、拯救人类为号召，大肆宣扬世界末日论
  	C  通常采取与社会对抗的态度，采取集体自杀等手段戕害生害
  	D  以谎言欺骗信徒，严格控制教徒的思想，聚敛信徒钱财
正确答案:A,B,C,D：
2   多选题 	传销违法活动的特征有（ ）。
  	A  高额的入门费
  	B  没有产品或者产品根本不值那个价钱
  	C  告诉你产品并不重要，重要的是制度和“事业”
  	D  以介绍朋友和亲友加入和发展下线以提取报酬
  	E  限制人身自由
  	F  宣传一夜暴富
正确答案:A,B,C,D,E,F：
3   多选题 	为防止宿舍发生被盗案件，你应（ ）。
  	A  离开宿舍时将窗户关好，用钥匙反锁门
  	B  宿舍不能随便留宿外人
  	C  贵重物品（笔记本电脑等）不用时锁在柜子里
  	D  在楼道里发现可疑的陌生人要主动盘问，发现问题及时报告楼长
正确答案:A,B,C,D：
4   多选题 	在校园内，当你遇到一年轻漂亮女子向你诉说凄惨遭遇，在寻亲（友）或财物丢失、被盗，希望得到你的帮助，下列做法错误的是（ ）。
  	A  动恻隐之心赠与钱物，并留下姓名、地址、电话等联系方式
  	B  带其到食堂吃饭，为其安排住处
  	C  立即报警
  	D  与其他同学一起将其送到保卫部门
正确答案:A,B：
5   多选题 	网络交友、网络聊天等活动逐渐普及。QQ作为一种网络通信工具，下列做法有助于保护自己的是（ ）。
  	A  填写QQ个人资料时，注意加强个人保护意识，以免不良分子对个人生活造成不必要的骚扰
  	B  在不了解对方的情况下应尽量避免和网友直接会面或参与各种联谊活动
  	C  觉得和对方聊得很开心就把电话、地址告诉对方
  	D  不参与有害和无用信息的制作和传播
正确答案:A,B,D：
6   判断题 	宿舍不能随便留宿外来人员。
正确答案:对：
7   判断题 	黄灯亮时，车辆、行人不准通行，但越过停止线的车辆和行人可以继续通行。
正确答案:对：
8   单选题 	车辆通过没有交通信号或交通标志控制的交叉路口时，必须遵守的规定是（ ）。
  	A  支路车让干路车先行
  	B  干路车让支路车先行
  	C  已居路口内行驶的车让进入环形路口的车先行
正确答案:A：
9   单选题 	开展宗教活动应在（ ）进行。
  	A  宗教活动（包括传教）应在宗教场所（如教堂）等指定的场所进行
  	B  宪法规定“宗教信仰自由”，所以宗教活动（包括传教）可以在学校和公共场所进行
正确答案:A：
